[
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 62] Op\u00e9rations d'information et d'influence (Ukraine, 2/3)",
            "subheadline": "L'utilisation des technologies de communication dans une strat\u00e9gie \u00e9tatique",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2023-01-24",
            "image": "/images/covers/2022-12-25-ukrain-matrix.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP62.2023-01-24.UKRAINE_2.m4a",
                "description": "Episode 62, Op\u00e9rations d'information et d'influence (Ukraine, 2/3)"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Ukraine"
            ],
            "authors": [
                {
                    "name": "SwitHak",
                    "description": "Professionnel de la s\u00e9curit\u00e9 informatique, passionn\u00e9 par tout ce qui touche directement et indirectement \u00e0 ce domaine : L\u00e9gislations (nationales et internationales), logiciels malveillants, actualit\u00e9s, vie priv\u00e9e, g\u00e9opolitique, etc.",
                    "twitter": "SwitHak",
                    "uri": "https://swithak.github.io/",
                    "image": "swithak.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "name": "Jil",
                    "description": "Jouait \u00e0 pacman avec le contr\u00f4le interne. \u00c0 pr\u00e9sent, construit un donjon d\u00e9bordant de pi\u00e8ges pour les attaquants afin de les conduire au b\u00fbcher !\n",
                    "image": "jil.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true,
                    "twitter": "Abraraccourcix"
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Marie-Gabrielle Bertran",
                    "anonymous": true,
                    "description": "Doctorante au sein de l\u2019IFG Lab et chercheuse \u00e0 GEODE"
                },
                {
                    "name": "K\u00e9lian Sanz Pascual",
                    "anonymous": true,
                    "description": "Analyste g\u00e9opolitique, sp\u00e9cialiste de l'espace post-sovi\u00e9tique et du cyberespace russophone chez CASSINI Conseil et charg\u00e9 de recherche au centre GEODE"
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Queen, Pink Floyd, Rush, Black Sabbath, Deep Purple, etc.",
                    "song": "Smoke on the Water",
                    "url": "https://www.youtube.com/watch?v=1tsw3nKDlBE"
                },
                {
                    "artist": "Iron Horse",
                    "song": "Sweet Child O' Mine - Take Me Home - The Bluegrass Tribute To Guns 'N Roses",
                    "url": "https://www.youtube.com/watch?v=MlsevSpfpYI"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Revue de la capacit\u00e9 informationnelle de la Russie et son expression, entre autres, dans la guerre d'Ukraine.\n\nLes d\u00e9bats sont ouverts sur le [Discord du Comptoir](https://discord.comptoirsecu.fr) !",
            "links": [
                {
                    "title": "Discord du Comptoir",
                    "url": "https://discord.comptoirsecu.fr"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 61] Cyber et guerre, ou Cyberguerre (Ukraine, 1/3)",
            "subheadline": "L'articulation entre le cyberespace et la guerre conventionnelle",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2022-12-25",
            "image": "/images/covers/2022-12-25-ukrain-matrix.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP61.2022-12-25.UKRAINE_1.m4a",
                "description": "Episode 61, Cyber et guerre ou cyberguerre ? (Ukraine 1/3)"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Ukraine"
            ],
            "authors": [
                {
                    "name": "SwitHak",
                    "description": "Professionnel de la s\u00e9curit\u00e9 informatique, passionn\u00e9 par tout ce qui touche directement et indirectement \u00e0 ce domaine : L\u00e9gislations (nationales et internationales), logiciels malveillants, actualit\u00e9s, vie priv\u00e9e, g\u00e9opolitique, etc.",
                    "twitter": "SwitHak",
                    "uri": "https://swithak.github.io/",
                    "image": "swithak.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "name": "Jil",
                    "description": "Jouait \u00e0 pacman avec le contr\u00f4le interne. \u00c0 pr\u00e9sent, construit un donjon d\u00e9bordant de pi\u00e8ges pour les attaquants afin de les conduire au b\u00fbcher !\n",
                    "image": "jil.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true,
                    "twitter": "Abraraccourcix"
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Michel Dubois",
                    "description": "Michel Dubois est directeur scientifique et technique au sein de la direction de la cybers\u00e9curit\u00e9 du Groupe La Poste. Ing\u00e9nieur en informatique, titulaire d\u2019un mast\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9 en S\u00e9curit\u00e9 des Syst\u00e8mes d\u2019information et docteur en cryptologie, Michel a exerc\u00e9 pendant pr\u00e8s de trente ans des fonctions de responsable de la SSI au sein du Minist\u00e8re des Arm\u00e9es. Il est, par ailleurs enseignant et chercheur associ\u00e9 au sein du laboratoire Confiance Num\u00e9rique et S\u00e9curit\u00e9 de l'ESIEA \u00e0 Laval. Il est membre du CESIN et du CLUSIF",
                    "anonymous": true
                },
                {
                    "name": "Marie-Gabrielle Bertran",
                    "anonymous": true,
                    "description": "Doctorante au sein de l\u2019IFG Lab et chercheuse \u00e0 GEODE"
                },
                {
                    "name": "K\u00e9lian Sanz Pascual",
                    "anonymous": true,
                    "description": "Analyste g\u00e9opolitique, sp\u00e9cialiste de l'espace post-sovi\u00e9tique et du cyberespace russophone chez CASSINI Conseil et charg\u00e9 de recherche au centre GEODE"
                },
                {
                    "name": "Felix Aim\u00e9",
                    "description": "Threat Intelligence stakhanovite & cybersecurity researcher",
                    "twitter": "felixaime",
                    "image": "felix_aime.jpg"
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Queen, Pink Floyd, Rush, Black Sabbath, Deep Purple, etc.",
                    "song": "Smoke on the Water",
                    "url": "https://www.youtube.com/watch?v=1tsw3nKDlBE"
                },
                {
                    "artist": "Iron Horse",
                    "song": "Sweet Child O' Mine - Take Me Home - The Bluegrass Tribute To Guns 'N Roses",
                    "url": "https://www.youtube.com/watch?v=MlsevSpfpYI"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Revue des attaques ayant eu cours en Ukraine. Devrions-nous parler de cyberguerre ou de cyber et de guerre ? Partie 1/3.\n\nLes d\u00e9bats sont ouverts sur le [Discord du Comptoir](https://discord.comptoirsecu.fr) !",
            "links": [
                {
                    "title": "Discord du Comptoir",
                    "url": "https://discord.comptoirsecu.fr"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 60] La s\u00e9curit\u00e9 est-elle un \u00e9chec ? Partie 5",
            "subheadline": "Un miracle est si vite arriv\u00e9 !",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2022-02-09",
            "image": "/images/covers/2022-02-09-ep60.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP60.2022-02-10.ECHEC_5.m4a"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Echec"
            ],
            "authors": [
                {
                    "name": "Jil",
                    "description": "Jouait \u00e0 pacman avec le contr\u00f4le interne. \u00c0 pr\u00e9sent, construit un donjon d\u00e9bordant de pi\u00e8ges pour les attaquants afin de les conduire au b\u00fbcher !\n",
                    "image": "jil.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true,
                    "twitter": "Abraraccourcix"
                },
                {
                    "name": "Ptro46",
                    "description": "Professionnel du d\u00e9veloppement logiciel je m'int\u00e9resse fortement \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sous l'angle du d\u00e9veloppement",
                    "image": "ptro46.jpg"
                },
                {
                    "name": "laluka",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/%F0%9F%99%83-louka-jacques-chevallier-6b2460125/",
                    "description": "Think, Love, Share !<br>Mi-hackeur, mi-chat, suivant l'heure \ud83d\ude43",
                    "twitter": "thelaluka",
                    "image": "laluka.jpg",
                    "uri": "https://thinkloveshare.com/"
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Nicolas Ruff",
                    "description": "Vieux baroudeur de la s\u00e9cu, membre du pocast No Limit S\u00e9cu",
                    "anonymous": true
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Vendredi",
                    "song": "Vendredi - It Ain't Over (feat. Sphere)",
                    "url": "https://www.youtube.com/watch?v=rAL4r4nC8Nw"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "En cette fin d'ann\u00e9e 2021, nous regardons dans le retroviseur pour voir si la s\u00e9curit\u00e9 s'est am\u00e9lior\u00e9e cette derni\u00e8re d\u00e9cennie, et sinon, quelles pistes nous pourrions explorer. Partie 5/5.\n\nLes d\u00e9bats sont ouverts sur le [Discord du Comptoir](https://discord.comptoirsecu.fr) !",
            "links": [
                {
                    "title": "Discord du Comptoir",
                    "url": "https://discord.comptoirsecu.fr"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 59] La s\u00e9curit\u00e9 est-elle un \u00e9chec ? Partie 4",
            "subheadline": "Morgan fait la loi !",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2022-01-26",
            "image": "/images/covers/2022-01-26-ep59.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP59.2022-01-26.ECHEC_4.m4a"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Echec"
            ],
            "authors": [
                {
                    "name": "Jil",
                    "description": "Jouait \u00e0 pacman avec le contr\u00f4le interne. \u00c0 pr\u00e9sent, construit un donjon d\u00e9bordant de pi\u00e8ges pour les attaquants afin de les conduire au b\u00fbcher !\n",
                    "image": "jil.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true,
                    "twitter": "Abraraccourcix"
                },
                {
                    "name": "Ptro46",
                    "description": "Professionnel du d\u00e9veloppement logiciel je m'int\u00e9resse fortement \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sous l'angle du d\u00e9veloppement",
                    "image": "ptro46.jpg"
                },
                {
                    "name": "laluka",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/%F0%9F%99%83-louka-jacques-chevallier-6b2460125/",
                    "description": "Think, Love, Share !<br>Mi-hackeur, mi-chat, suivant l'heure \ud83d\ude43",
                    "twitter": "thelaluka",
                    "image": "laluka.jpg",
                    "uri": "https://thinkloveshare.com/"
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Nicolas Ruff",
                    "description": "Vieux baroudeur de la s\u00e9cu, membre du pocast No Limit S\u00e9cu",
                    "anonymous": true
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Eliott Tordo",
                    "song": "The Last Of Us Main Theme - Fingerstyle Guitar + All instruments Cinematic Cover by Eliott Tordo",
                    "url": "https://www.youtube.com/watch?v=6zfq1Xyga74"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "En cette fin d'ann\u00e9e 2021, nous regardons dans le retroviseur pour voir si la s\u00e9curit\u00e9 s'est am\u00e9lior\u00e9e cette derni\u00e8re d\u00e9cennie, et sinon, quelles pistes nous pourrions explorer. Partie 4/5.\n\nCr\u00e9dits photo : bRoken.",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 58] La s\u00e9curit\u00e9 est-elle un \u00e9chec ? Partie 3",
            "subheadline": "Vers l'Apocalypse !",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2022-01-15",
            "image": "/images/covers/2022-01-15-ep58.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP58.2022-01-12.ECHEC_3.m4a"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Echec"
            ],
            "authors": [
                {
                    "name": "Jil",
                    "description": "Jouait \u00e0 pacman avec le contr\u00f4le interne. \u00c0 pr\u00e9sent, construit un donjon d\u00e9bordant de pi\u00e8ges pour les attaquants afin de les conduire au b\u00fbcher !\n",
                    "image": "jil.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true,
                    "twitter": "Abraraccourcix"
                },
                {
                    "name": "Ptro46",
                    "description": "Professionnel du d\u00e9veloppement logiciel je m'int\u00e9resse fortement \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sous l'angle du d\u00e9veloppement",
                    "image": "ptro46.jpg"
                },
                {
                    "name": "laluka",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/%F0%9F%99%83-louka-jacques-chevallier-6b2460125/",
                    "description": "Think, Love, Share !<br>Mi-hackeur, mi-chat, suivant l'heure \ud83d\ude43",
                    "twitter": "thelaluka",
                    "image": "laluka.jpg",
                    "uri": "https://thinkloveshare.com/"
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Nicolas Ruff",
                    "description": "Vieux baroudeur de la s\u00e9cu, membre du pocast No Limit S\u00e9cu",
                    "anonymous": true
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Colm R. McGuinness",
                    "song": "Pippin's Song ('Edge of Night') Lord of the Rings Cover",
                    "url": "https://www.youtube.com/watch?v=GcAwVhtuDLs"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "En cette fin d'ann\u00e9e 2021, nous regardons dans le retroviseur pour voir si la s\u00e9curit\u00e9 s'est am\u00e9lior\u00e9e cette derni\u00e8re d\u00e9cennie, et sinon, quelles pistes nous pourrions explorer. Partie 3/5.",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 57] La s\u00e9curit\u00e9 est-elle un \u00e9chec ? Partie 2",
            "subheadline": "Dis Marcel, tu pentestes ou tu pointes ?",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2021-12-31",
            "image": "/images/covers/2021-12-31-echec-2.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP57.2021-12-31.ECHEC_2.m4a"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Echec"
            ],
            "authors": [
                {
                    "name": "Jil",
                    "description": "Jouait \u00e0 pacman avec le contr\u00f4le interne. \u00c0 pr\u00e9sent, construit un donjon d\u00e9bordant de pi\u00e8ges pour les attaquants afin de les conduire au b\u00fbcher !\n",
                    "image": "jil.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true,
                    "twitter": "Abraraccourcix"
                },
                {
                    "name": "Ptro46",
                    "description": "Professionnel du d\u00e9veloppement logiciel je m'int\u00e9resse fortement \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sous l'angle du d\u00e9veloppement",
                    "image": "ptro46.jpg"
                },
                {
                    "name": "laluka",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/%F0%9F%99%83-louka-jacques-chevallier-6b2460125/",
                    "description": "Think, Love, Share !<br>Mi-hackeur, mi-chat, suivant l'heure \ud83d\ude43",
                    "twitter": "thelaluka",
                    "image": "laluka.jpg",
                    "uri": "https://thinkloveshare.com/"
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Nicolas Ruff",
                    "description": "Vieux baroudeur de la s\u00e9cu, membre du pocast No Limit S\u00e9cu",
                    "anonymous": true
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Ehrling",
                    "song": "Ehrling - Adventure",
                    "url": "https://www.youtube.com/watch?v=c9Yrf9OILvI"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "En cette fin d'ann\u00e9e 2021, nous regardons dans le retroviseur pour voir si la s\u00e9curit\u00e9 s'est am\u00e9lior\u00e9e cette derni\u00e8re d\u00e9cennie, et sinon, quelles pistes nous pourrions explorer. Partie 2/5.",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 56] La s\u00e9curit\u00e9 est-elle un \u00e9chec ? Partie 1",
            "subheadline": "Regarde dans ton r\u00e9tro et contemple les cendres",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2021-12-17",
            "image": "/images/covers/2021-12-15-echec-1.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP56.2021-12-15.ECHEC_1.m4a"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Echec"
            ],
            "authors": [
                {
                    "name": "Jil",
                    "description": "Jouait \u00e0 pacman avec le contr\u00f4le interne. \u00c0 pr\u00e9sent, construit un donjon d\u00e9bordant de pi\u00e8ges pour les attaquants afin de les conduire au b\u00fbcher !\n",
                    "image": "jil.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true,
                    "twitter": "Abraraccourcix"
                },
                {
                    "name": "Ptro46",
                    "description": "Professionnel du d\u00e9veloppement logiciel je m'int\u00e9resse fortement \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sous l'angle du d\u00e9veloppement",
                    "image": "ptro46.jpg"
                },
                {
                    "name": "laluka",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/%F0%9F%99%83-louka-jacques-chevallier-6b2460125/",
                    "description": "Think, Love, Share !<br>Mi-hackeur, mi-chat, suivant l'heure \ud83d\ude43",
                    "twitter": "thelaluka",
                    "image": "laluka.jpg",
                    "uri": "https://thinkloveshare.com/"
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Nicolas Ruff",
                    "description": "Vieux baroudeur de la s\u00e9cu, membre du pocast No Limit S\u00e9cu",
                    "anonymous": true
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Colm R. McGuinness",
                    "song": "The Last Length (Original Song) Colm R.4 McGuinness",
                    "url": "https://www.youtube.com/watch?v=rU8N1U5mYzw"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "En cette fin d'ann\u00e9e 2021, nous regardons dans le retroviseur pour voir si la s\u00e9curit\u00e9 s'est am\u00e9lior\u00e9e cette derni\u00e8re d\u00e9cennie, et sinon, quelles pistes nous pourrions explorer. Partie 1/5.",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 55] Pr\u00e9parer sa r\u00e9ponse \u00e0 incident",
            "subheadline": "Men in black are coming",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2021-09-28",
            "image": "/images/covers/2021-09-28-ep55.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP55.2021-09-28.PREPARE_IR.m4a"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "SOC",
                "SIEM",
                "Incident Reponse",
                "CSIRT",
                "CERT"
            ],
            "authors": [
                {
                    "name": "SwitHak",
                    "description": "Professionnel de la s\u00e9curit\u00e9 informatique, passionn\u00e9 par tout ce qui touche directement et indirectement \u00e0 ce domaine : L\u00e9gislations (nationales et internationales), logiciels malveillants, actualit\u00e9s, vie priv\u00e9e, g\u00e9opolitique, etc.",
                    "twitter": "SwitHak",
                    "uri": "https://swithak.github.io/",
                    "image": "swithak.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "name": "Jil",
                    "description": "Jouait \u00e0 pacman avec le contr\u00f4le interne. \u00c0 pr\u00e9sent, construit un donjon d\u00e9bordant de pi\u00e8ges pour les attaquants afin de les conduire au b\u00fbcher !\n",
                    "image": "jil.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true,
                    "twitter": "Abraraccourcix"
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Jean-Marc David-Boudet",
                    "description": "Grand d\u00e9fenseur du SI, forensique et accompagnement SOC",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/jean-marc-david/",
                    "image": "jm_dboudet.jpg"
                },
                {
                    "name": "Vincent Nguyen",
                    "description": "Ancien responsable CERT Wavestone, d\u00e9sormais \u00e0 son compte en gestion de crise, r\u00e9ponse \u00e0 incident",
                    "image": "vincent_nguyen.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/vincent-nguyen-20640411/"
                }
            ],
            "drinks": [
                "neisson_xo",
                "laurent_perrier",
                "camdentown",
                "demon",
                "valaisane"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Jure Peternel",
                    "url": "https://www.youtube.com/watch?v=V7v_TdLviUE",
                    "song": "The Troll Bridge Ending",
                    "image": "troll-bridge.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Jillian Aversa",
                    "url": "https://www.youtube.com/watch?v=5otu_BsNIfw",
                    "song": "Ori and the Will of the Wisps - Vocal Cover",
                    "image": "ori-whisps.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "La r\u00e9ponse \u00e0 incident, on s'y int\u00e9resse souvent trop tard. Cet \u00e9pisode vise \u00e0 comprendre en quoi cela consiste pour s'y pr\u00e9parer au mieux.\n\nLiens connexes : [EP45 Gestion de crise](https://www.comptoirsecu.fr/podcast/%C3%A9pisode-45-la-gestion-de-crise/)",
            "links": [
                {
                    "title": "EP45 Gestion de crise",
                    "url": "https://www.comptoirsecu.fr/podcast/%C3%A9pisode-45-la-gestion-de-crise/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 54] Mise en \u0153uvre d'un SIEM",
            "subheadline": "SIEM, \u00f4 mon amour !",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2020-11-04",
            "image": "/images/covers/2020-11-03-implem_siem.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP54-2020-10-04.IMPLEM_SIEM.m4a"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "SOC",
                "SIEM"
            ],
            "authors": [
                {
                    "name": "SwitHak",
                    "description": "Professionnel de la s\u00e9curit\u00e9 informatique, passionn\u00e9 par tout ce qui touche directement et indirectement \u00e0 ce domaine : L\u00e9gislations (nationales et internationales), logiciels malveillants, actualit\u00e9s, vie priv\u00e9e, g\u00e9opolitique, etc.",
                    "twitter": "SwitHak",
                    "uri": "https://swithak.github.io/",
                    "image": "swithak.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "name": "Jil",
                    "description": "Jouait \u00e0 pacman avec le contr\u00f4le interne. \u00c0 pr\u00e9sent, construit un donjon d\u00e9bordant de pi\u00e8ges pour les attaquants afin de les conduire au b\u00fbcher !\n",
                    "image": "jil.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true,
                    "twitter": "Abraraccourcix"
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Jordane Pinto",
                    "description": "Architecte s\u00e9curit\u00e9 (construit sans doute des miradors)",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/jordane-pinto-80053214",
                    "anonymous": true
                },
                {
                    "name": "Thomas Burnouf",
                    "description": "Responsable d'un p\u00f4le du SOC",
                    "image": "thomas_burnouf.jpg",
                    "linkedin": "https://fr.linkedin.com/in/thomas-burnouf-1303b060"
                }
            ],
            "drinks": [
                "calvinus",
                "depaz_3374",
                "lagunita",
                "snorri"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Dan Vasc",
                    "url": "https://www.youtube.com/watch?v=bS4Q-WWyl3Q",
                    "song": "Toss A Coin To Your Witcher METAL COVER",
                    "image": "danvasc_witcher.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Rachel Hardy",
                    "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Vg13K4HhvbA",
                    "song": "The Rains of Castamere - GAME OF THRONES Ukulele Cover",
                    "image": "rachelhardy_castemere.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Plusieurs m\u00e9tiers et outils participent au *Security Operation Center* (SOC). Dans cet \u00e9pisode, nous nous penchons sur la mise en \u0153uvre d'un SIEM, sans tabous ni r\u00eaves. Il para\u00eet qu'on peut en tirer plus qu'une case \u00e0 cocher sur une liste de conformit\u00e9. Si vous n'avez jamais entendu le mot SIEM, commencez par l'[\u00e9pisode 41](https://www.comptoirsecu.fr/podcast/%C3%A9pisode-41-le-siem--le-soc/).\n\nLe fichier audio est chapitr\u00e9, si votre lecteur de podcast ne le supporte pas et que vous souhaitez vous y retrouver par la suite, vous pouvez utiliser VLC.",
            "links": [
                {
                    "title": "\u00e9pisode 41",
                    "url": "https://www.comptoirsecu.fr/podcast/%C3%A9pisode-41-le-siem--le-soc/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 53] La s\u00e9curit\u00e9 sur Office 365",
            "subheadline": "In the cloud",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2020-09-15",
            "image": "/images/covers/2020-09-15-office365.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP53.2020-09-15.Office365.m4a"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Office365",
                "Microsoft"
            ],
            "authors": [
                {
                    "name": "SwitHak",
                    "description": "Professionnel de la s\u00e9curit\u00e9 informatique, passionn\u00e9 par tout ce qui touche directement et indirectement \u00e0 ce domaine : L\u00e9gislations (nationales et internationales), logiciels malveillants, actualit\u00e9s, vie priv\u00e9e, g\u00e9opolitique, etc.",
                    "twitter": "SwitHak",
                    "uri": "https://swithak.github.io/",
                    "image": "swithak.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "name": "Jil",
                    "description": "Jouait \u00e0 pacman avec le contr\u00f4le interne. \u00c0 pr\u00e9sent, construit un donjon d\u00e9bordant de pi\u00e8ges pour les attaquants afin de les conduire au b\u00fbcher !\n",
                    "image": "jil.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true,
                    "twitter": "Abraraccourcix"
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Jean Marc",
                    "twitter": "clusif",
                    "uri": "https://clusif.fr",
                    "description": "Travaille dans la s\u00e9curit\u00e9 d'un grand groupe. Administrateur du Clusif et anime son groupe de travail Office 365",
                    "anonymous": true
                },
                {
                    "name": "Arnaud Jumelet",
                    "twitter": "Arnaud_Jumelet",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/arnaudjumelet/",
                    "description": "National Security Officer chez Microsoft France",
                    "image": "arnaud_jumelet.jpg"
                },
                {
                    "name": "Alexandre Demilly",
                    "uri": "https://www.wakers.fr",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/alexandre-demilly-7472bab5/",
                    "description": "CEO & Cloud solutions Architect WAKERS",
                    "image": "alexandre_demilly.jpg"
                }
            ],
            "drinks": [
                "reimonenq",
                "kg_blackipa",
                "leffe_rituel",
                "tempel_green"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Leo Moracchioli",
                    "url": "https://www.youtube.com/watch?v=T4UP-vRAbC8",
                    "song": "Fat Bottomed Girls (metal cover by Leo Moracchioli)",
                    "image": "frogleap-fatbottomedgirls.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Taylor Davis",
                    "url": "https://www.taylordavisviolin.com/store/albums-digital/taylor-davis-melodies-of-hyrule-music-from-the-legend-of-zelda-digital-album/",
                    "song": "Dragon Roost Island (Legend of Zelda cove)",
                    "image": "taylor-dragonroost.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Office 365 devient de plus en plus incontournable, mais comment y va-t-on ? Quelles sont les bonnes questions \u00e0 se poser ? Quelle organisation pour le projet ? Quelle place pour la s\u00e9curit\u00e9 ? Quelles licences ? L'authentification, le chiffrement, la classification, la surveillance, etc\u2026 Comment fait on ?\nDans cet \u00e9pisode, nous essayons de vous aider \u00e0 vous y retrouver avec plusieurs angles : celui d'une entreprise, d'un consultant et de l'\u00e9diteur Microsoft.\n\nLe fichier audio est chapitr\u00e9, si votre lecteur de podcast ne le supporte pas et que vous souhaitez vous y retrouver par la suite, vous pouvez utiliser VLC.",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 52] Retour d\u2019exp\u00e9rience sur la s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019Active Directory",
            "subheadline": "DNSAdmin, vous avez dit ?",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2020-07-07",
            "image": "/images/covers/2020-07-07-rex-secu-ad.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP52.2020-06-30.REX_AD.m4a"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "rex",
                "ssi",
                "segmentation",
                "activedirectory",
                "ad"
            ],
            "authors": [
                {
                    "name": "SwitHak",
                    "description": "Professionnel de la s\u00e9curit\u00e9 informatique, passionn\u00e9 par tout ce qui touche directement et indirectement \u00e0 ce domaine : L\u00e9gislations (nationales et internationales), logiciels malveillants, actualit\u00e9s, vie priv\u00e9e, g\u00e9opolitique, etc.",
                    "twitter": "SwitHak",
                    "uri": "https://swithak.github.io/",
                    "image": "swithak.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "name": "Jil",
                    "description": "Jouait \u00e0 pacman avec le contr\u00f4le interne. \u00c0 pr\u00e9sent, construit un donjon d\u00e9bordant de pi\u00e8ges pour les attaquants afin de les conduire au b\u00fbcher !\n",
                    "image": "jil.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true,
                    "twitter": "Abraraccourcix"
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Gwen",
                    "description": "Gouru de la s\u00e9curit\u00e9 AD",
                    "anonymous": true
                }
            ],
            "drinks": [
                "el_passador",
                "chartreuse",
                "valhalla",
                "monts3",
                "tempel"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "fraxiom",
                    "url": "https://soundcloud.com/fraxiom/skrillex-scary-monsters-and-nice-sprites-cover",
                    "song": "skrillex - scary monsters and nice sprites (cover)",
                    "image": "skrillex.jpg"
                },
                {
                    "artist": "amadea",
                    "url": "https://soundcloud.com/user-734877341/july-cover-1",
                    "song": "July (cover)",
                    "image": "july-cover.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "S\u00e9curiser l\u2019Active Directory est une n\u00e9cessit\u00e9, mais comment faire ? Par quel bout prendre les choses quand on sait qu\u2019un glitch peut paralyser le syst\u00e8me d\u2019information ? Et dans la vraie vie, est-ce si grave, d\u2019avoir un AD\u00a0d\u00e9liquescent ?\n\nCet \u00e9pisode est destin\u00e9 \u00e0 un public principalement technique, qui a mis les mains dans l\u2019AD. Pour une introduction \u00e0 ce qu\u2019est l\u2019AD et \u00e0 quel point il s\u2019agit d\u2019un composant strat\u00e9gique, nous vous invitons \u00e0 (r\u00e9)\u00e9couter l\u2019[\u00e9pisode 40](https://www.comptoirsecu.fr/podcast/%C3%A9pisode-40-la-s%C3%A9curit%C3%A9-dactive-directory/).\n\nRessources \u00e9voqu\u00e9es dans l\u2019\u00e9pisode :\n\n* [ACSC : Windows event logging and forwarding](https://www.cyber.gov.au/publications/windows-event-logging-and-forwarding)\n* [ANSSI : Points de contr\u00f4les AD](https://www.cert.ssi.gouv.fr/uploads/guide-ad.html)\n* [AD Control Paths](https://github.com/ANSSI-FR/AD-control-paths)\n* [Outil compl\u00e9mentaire de collecte](https://github.com/ANSSI-FR/ORADAD)\n* [Hardening Azure AD](https://medium.com/@rootsecdev/hardening-azure-active-directory-from-attacks-and-insider-threats-82890d6a64be)",
            "links": [
                {
                    "title": "\u00e9pisode 40",
                    "url": "https://www.comptoirsecu.fr/podcast/%C3%A9pisode-40-la-s%C3%A9curit%C3%A9-dactive-directory/"
                },
                {
                    "title": "ACSC : Windows event logging and forwarding",
                    "url": "https://www.cyber.gov.au/publications/windows-event-logging-and-forwarding"
                },
                {
                    "title": "ANSSI : Points de contr\u00f4les AD",
                    "url": "https://www.cert.ssi.gouv.fr/uploads/guide-ad.html"
                },
                {
                    "title": "AD Control Paths",
                    "url": "https://github.com/ANSSI-FR/AD-control-paths"
                },
                {
                    "title": "Outil compl\u00e9mentaire de collecte",
                    "url": "https://github.com/ANSSI-FR/ORADAD"
                },
                {
                    "title": "Hardening Azure AD",
                    "url": "https://medium.com/@rootsecdev/hardening-azure-active-directory-from-attacks-and-insider-threats-82890d6a64be"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 51] Retour d\u2019exp\u00e9rience d\u2019un RSSI, partie 2",
            "subheadline": "Causette",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2020-05-26",
            "image": "/images/covers/2020-04-30-rex-rssi1.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP51.2020-05-28.REX_RSSI_2.m4a"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "rex",
                "ssi",
                "segmentation",
                "organisation",
                "politique",
                "risques"
            ],
            "authors": [
                {
                    "name": "SwitHak",
                    "description": "Professionnel de la s\u00e9curit\u00e9 informatique, passionn\u00e9 par tout ce qui touche directement et indirectement \u00e0 ce domaine : L\u00e9gislations (nationales et internationales), logiciels malveillants, actualit\u00e9s, vie priv\u00e9e, g\u00e9opolitique, etc.",
                    "twitter": "SwitHak",
                    "uri": "https://swithak.github.io/",
                    "image": "swithak.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "name": "Jil",
                    "description": "Jouait \u00e0 pacman avec le contr\u00f4le interne. \u00c0 pr\u00e9sent, construit un donjon d\u00e9bordant de pi\u00e8ges pour les attaquants afin de les conduire au b\u00fbcher !\n",
                    "image": "jil.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true,
                    "twitter": "Abraraccourcix"
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "drinks": [
                "rochefort_10",
                "neisson_xo"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Cynthia",
                    "url": "http://youtube.com/watch?v=JnJ2ulSCKP0",
                    "song": "Solo",
                    "image": "cynthia_solo.jpg"
                },
                {
                    "artist": "GilvaSunner",
                    "url": "https://www.youtube.com/watch?v=7n59eA6b-DY",
                    "song": "Green Greens Blues",
                    "image": "green-greens-blues.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "On reprend les podcasts !\u00a0Pour ouvrir le bal, un premier \u00e9pisode de retour d\u2019exp\u00e9rience sur l\u2019exercice de la fonction de responsable de la s\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes d\u2019information. \n\nAu programme : mise en place de l\u2019organisation, refonte d\u2019architecture, Active Directory, poste de travail, cloud/SaaS, d\u00e9tection et r\u00e9ponse \u00e0 incident, crise, audits, sensiblisations, etc.\n\nPartie 2 sur 2.",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 50] Retour d\u2019exp\u00e9rience d\u2019un RSSI, partie 1",
            "subheadline": "Confidences",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2020-04-30",
            "image": "/images/covers/2020-04-30-rex-rssi1.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP50.2020-04-30.REX_RSSI_1.m4a"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "rex",
                "ssi",
                "segmentation",
                "organisation",
                "politique",
                "risques"
            ],
            "authors": [
                {
                    "name": "SwitHak",
                    "description": "Professionnel de la s\u00e9curit\u00e9 informatique, passionn\u00e9 par tout ce qui touche directement et indirectement \u00e0 ce domaine : L\u00e9gislations (nationales et internationales), logiciels malveillants, actualit\u00e9s, vie priv\u00e9e, g\u00e9opolitique, etc.",
                    "twitter": "SwitHak",
                    "uri": "https://swithak.github.io/",
                    "image": "swithak.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "name": "Jil",
                    "description": "Jouait \u00e0 pacman avec le contr\u00f4le interne. \u00c0 pr\u00e9sent, construit un donjon d\u00e9bordant de pi\u00e8ges pour les attaquants afin de les conduire au b\u00fbcher !\n",
                    "image": "jil.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true,
                    "twitter": "Abraraccourcix"
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "drinks": [
                "karukera",
                "kg_mango_white",
                "leffe_rituel"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "The Consouls",
                    "image": "the-consouls.jpg",
                    "song": "K.K. Cruisin' (Animal Crossing) Jazz Cover",
                    "uri": "http://youtube.com/watch?v=yRtcYbKoPf0"
                },
                {
                    "artist": "The 8 bit Drummer",
                    "url": "http://youtube.com/watch?v=WinJedyy8gw",
                    "song": "MEGALOVANIA - SMASH VERSION!!! ON DRUMS!!!",
                    "image": "8bitdrummer.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "On reprend les podcasts !\u00a0Pour ouvrir le bal, un premier \u00e9pisode de retour d\u2019exp\u00e9rience sur l\u2019exercice de la fonction de responsable de la s\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes d\u2019information. \n\nAu programme : mise en place de l\u2019organisation, refonte d\u2019architecture, Active Directory, poste de travail, cloud/SaaS, d\u00e9tection et r\u00e9ponse \u00e0 incident, crise, audits, sensiblisations, etc.\n\nPartie 1 sur 2.",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[Assises 2019] Retours sur la deuxi\u00e8me journ\u00e9e",
            "subheadline": "En presque-direct de Monaco",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2019-10-23",
            "image": "/images/covers/2019-10-15-2019-10-assises2019.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS36.2019-10-23.ASSISES_jour2.m4a"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "assises",
                "conf\u00e9rence",
                "monaco",
                "ssi"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "name": "Jil",
                    "description": "Jouait \u00e0 pacman avec le contr\u00f4le interne. \u00c0 pr\u00e9sent, construit un donjon d\u00e9bordant de pi\u00e8ges pour les attaquants afin de les conduire au b\u00fbcher !\n",
                    "image": "jil.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true,
                    "twitter": "Abraraccourcix"
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "NoLimitSecu est un podcast ind\u00e9pendant, anim\u00e9 par des personnes passionn\u00e9es qui sont parties prenantes dans le domaine de la cybers\u00e9curit\u00e9 \u00e0 des r\u00f4les et dans des entreprises diverses.",
                    "name": "NoLimitSecu",
                    "twitter": "nolimitsecu",
                    "image": "nolimitsecu.jpg",
                    "uri": "https://www.nolimitsecu.fr/",
                    "email": "nolimitsecu@nolimitsecu.fr"
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Moloko",
                    "song": "Should've Been, Could've Been",
                    "album": "I Am Not a Doctor",
                    "uri": "https://www.youtube.com/watch?v=PBCClXcba2c",
                    "country": "Royaume-Uni",
                    "image": "moloko_notadoctor.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "C'est parti pour ce troisi\u00e8me podcast de couverture des Assises de la S\u00e9curit\u00e9, \u00e9dition 2019, avec nos amis de [NoLimitSecu](https://www.nolimitsecu.fr). Nous vous faisons un retour sur la deuxi\u00e8me journ\u00e9e, au calme, au Monte Carlo Bay.\n\nAu programme, un retour sur :\n\n - La deuxi\u00e8me journ\u00e9e",
            "links": [
                {
                    "title": "NoLimitSecu",
                    "url": "https://www.nolimitsecu.fr"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[Assises 2019] Interviews startups",
            "subheadline": "En presque-direct de Monaco",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2019-10-20",
            "image": "/images/covers/2019-10-15-2019-10-assises2019.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS35.2019-10-16.ASSISES_STARTUPS.m4a"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "assises",
                "conf\u00e9rence",
                "monaco",
                "ssi"
            ],
            "authors": [
                {
                    "name": "Jil",
                    "description": "Jouait \u00e0 pacman avec le contr\u00f4le interne. \u00c0 pr\u00e9sent, construit un donjon d\u00e9bordant de pi\u00e8ges pour les attaquants afin de les conduire au b\u00fbcher !\n",
                    "image": "jil.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true,
                    "twitter": "Abraraccourcix"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Aux Assises de la S\u00e9curit\u00e9, \u00e9dition 2019, il y a toujours un coin startups. C'est l'occasion d'entendre celles qui se sont pr\u00eat\u00e9s au jeu : 3 minutes, 3 buzzwords.",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[Assises 2019] Retours sur la premi\u00e8re journ\u00e9e",
            "subheadline": "En presque-direct de Monaco",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2019-10-15",
            "image": "/images/covers/2019-10-15-2019-10-assises2019.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS34.2019-10-14.ASSISES_jour1.m4a"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "ANSSI",
                "assises",
                "conf\u00e9rence",
                "monaco",
                "ssi"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "name": "Jil",
                    "description": "Jouait \u00e0 pacman avec le contr\u00f4le interne. \u00c0 pr\u00e9sent, construit un donjon d\u00e9bordant de pi\u00e8ges pour les attaquants afin de les conduire au b\u00fbcher !\n",
                    "image": "jil.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true,
                    "twitter": "Abraraccourcix"
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Tatsuro Yamashita",
                    "song": "Sparkle",
                    "album": "For you",
                    "uri": "https://www.discogs.com/Tatsuro-Yamashita-For-You/master/351396",
                    "country": "Japon",
                    "image": "foryou.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "C'est parti pour ce premier podcast de couverture des Assises de la S\u00e9curit\u00e9, \u00e9dition 2019. Nous vous faisons un retour sur la premi\u00e8re journ\u00e9e, au calme, dans l\u2019espace presse.\n\nAu programme, un retour sur :\n\n - Le before\n - Les pl\u00e9ni\u00e8res, celle d'ouverture avec Guillaume Poupard\n - Les r\u00e9sultats du grand prix des RSSI\n - Des conf\u00e9rences et tables rondes auxquelles nous avons assist\u00e9 dans l'apr\u00e8s midi",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[SSTIC 2019] Retours",
            "subheadline": "Une tr\u00e8s bonne cuv\u00e9e offensive",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2019-06-09",
            "image": "/images/covers/2019-06-09-sstic.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS33.2019-06-09-SSTIC_2019.mp3"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "SSTIC",
                "Rennes",
                null
            ],
            "authors": [
                {
                    "name": "das",
                    "description": "D\u00e9veloppeur aigri pass\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 obscur du pentest",
                    "image": "das.jpg",
                    "uri": "https://www.root-me.org/das"
                },
                {
                    "name": "SwitHak",
                    "description": "Professionnel de la s\u00e9curit\u00e9 informatique, passionn\u00e9 par tout ce qui touche directement et indirectement \u00e0 ce domaine : L\u00e9gislations (nationales et internationales), logiciels malveillants, actualit\u00e9s, vie priv\u00e9e, g\u00e9opolitique, etc.",
                    "twitter": "SwitHak",
                    "uri": "https://swithak.github.io/",
                    "image": "swithak.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "name": "Galadrim",
                    "description": "Membre de l'organisation de BotConf",
                    "image": "comptoirsecu.jpg"
                },
                {
                    "name": "Jil",
                    "description": "Jouait \u00e0 pacman avec le contr\u00f4le interne. \u00c0 pr\u00e9sent, construit un donjon d\u00e9bordant de pi\u00e8ges pour les attaquants afin de les conduire au b\u00fbcher !\n",
                    "image": "jil.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true,
                    "twitter": "Abraraccourcix"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Une nouvelle ann\u00e9e, un nouveau SSTIC !\nNous revenons sur la premi\u00e8re journ\u00e9e de cette nouvelle\n\u00e9dition du Symposium sur la s\u00e9curit\u00e9 des technologies de l'information et des communications\n\nAu programme :\n\n- Keynote d'ouverture\n- Les conf\u00e9rences pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es\n- Quelques mots sur les rumps\n- Retour sur l'organisation\n- (pour le retour sur le challenge, voir le SEC Hebdo du 11 juin 2019)\n\nBonne \u00e9coute !",
            "links": [
                {
                    "title": "n0secure blog",
                    "url": "https://www.n0secure.org"
                },
                {
                    "title": "SSTIC 2019",
                    "url": "https://www.sstic.org/2019/programme/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[Assises 2018] Retours Jour 1",
            "subheadline": "Un peu d'EBIOS pour votre d\u00e9jeuner ?",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2018-10-11",
            "image": "/images/covers/2018-10-11-assises-2018.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS32.2018-10-11_ASSISES_jour1.mp3"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "ANSSI",
                "Ouverture",
                "Poupard",
                "EBIOS",
                "OSE",
                "monaco",
                "assises",
                "conf\u00e9rence",
                "mixit\u00e9",
                "monaco",
                "ssi",
                "startups"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Nad\u00e8ge Reynaud",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/nad%C3%A8ge-r-5867949/",
                    "description": "Chief IT Security Officer at AMF",
                    "image": "nadege_reynaud.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Une nouvelle ann\u00e9e, de nouvelles Assises !\nEn pr\u00e9sence de Nad\u00e8ge notre *beer sponsor* pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, et en direct du Forum\nGrimaldi de Monaco, nous revenons sur la premi\u00e8re journ\u00e9e de cette nouvelle\n\u00e9dition des Assises de la S\u00e9curit\u00e9 2018.\n\nAu programme :\n\n- Les traditionnelles pl\u00e9ni\u00e8res d'ouverture\n- Quelques compl\u00e9ments d'information glan\u00e9s lors de la conf\u00e9rence de presse de\n Guillaume Poupard de l'ANSSI\n- Les conf\u00e9rences et tables rondes de l'apr\u00e8s-midi\n\nBonne \u00e9coute, et \u00e0 demain pour la suite :)",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 49] La Threat Intelligence",
            "subheadline": "Sortons des discours commerciaux !",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2018-03-07",
            "image": "/images/covers/2018-03-06-threat_intel.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP49.2018-02-06.THREAT_INTEL.mp3"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "threat intelligence",
                "threatintel"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Le Prince Harry",
                    "song": "Chemistry",
                    "album": "Synthetic Love",
                    "uri": "https://teenagemenopause.bandcamp.com/album/synthetic-love",
                    "country": "France",
                    "image": "syntheticlove.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Floex",
                    "song": "Veronika's Dream",
                    "album": "Zorya",
                    "uri": "http://store.floex.cz/album/zorya",
                    "country": "R\u00e9publique Tch\u00e8que",
                    "image": "floex_zorya.jpg"
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Felix Aim\u00e9",
                    "description": "Threat Intelligence stakhanovite & cybersecurity researcher",
                    "twitter": "felixaime",
                    "image": "felix_aime.jpg"
                }
            ],
            "draft": false
        },
        "content": {
            "description": "Pour ce 49\u00e8me \u00e9pisode, nous avons voulu faire une \u00e9mission sur la fameuse Threat Intelligence. Nous voyons beaucoup de soci\u00e9t\u00e9s nous parler de Threat Intelligence, on y voit de tout et n'importe quoi, et on a malheureusement du mal \u00e0 s'y retrouver.\n\nPour en parler sans #bullshit et avec une personne ayant une vraie exp\u00e9rience sur ce sujet, on a propos\u00e9 \u00e0 F\u00e9lix Aim\u00e9 de nous parler de sa vision et de son exp\u00e9rience sur le sujet. Il est un ancien du Bureau Situation Analyse (BSA) de l'ANSSI et aujourd'hui chercheur s\u00e9curit\u00e9 au sein de la c\u00e9l\u00e8bre \u00e9quipe GReAT de Kaspersky Lab.\n\nOn vous laisse d\u00e9couvrir tout cela, mais pr\u00e9parez vous \u00e0 entendre un discours un peu diff\u00e9rent de ce qu'on entend habituellement.\n\nBonne \u00e9coute !",
            "links": [
                {
                    "title": "Kevin",
                    "url": "https://unsplash.com/@ikukevk"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 48] La SSI dans le monde industriel",
            "subheadline": "Echangeons avec un automaticien et un RSSI du monde industriel",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2017-10-29",
            "image": "/images/covers/2017-10-29-industrial_site.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP48.2017-10-30.MONDE_INDUSTRIEL.mp3"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "industriel",
                "SCADA",
                "ICS",
                "automaticien",
                "automate"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "drinks": [
                "cidre_kerisac_brut",
                "petite_soeur_biere_saison"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "The Notwist",
                    "song": "Run Run Run",
                    "album": "Close to the Glass",
                    "uri": "https://alientransistor.com/shop/the-notwist-close-to-the-glass/",
                    "country": "Allemagne",
                    "image": "thenotwist_band.jpg"
                },
                {
                    "artist": "The Notwist",
                    "song": "Kong",
                    "album": "Close to the Glass",
                    "uri": "https://alientransistor.com/shop/the-notwist-close-to-the-glass/",
                    "country": "Allemagne",
                    "image": "thenotwist_band.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Polynation",
                    "song": "Sufi Pt III (feat. Marlon Penn)",
                    "album": "Sufi",
                    "uri": "https://atomnation.bandcamp.com/album/sufi",
                    "country": "Pays-Bas",
                    "image": "polynation_sufi.jpg"
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Alexandre",
                    "description": "Responsable de la s\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes d'information dans le secteur industriel"
                },
                {
                    "name": "Philippe",
                    "description": "Responsable d'un service d'automatismes dans le monde industriel, dans le domaine de l'environnement"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Pour ce 48\u00e8me \u00e9pisode, nous avons voulu faire une \u00e9mission sur le secteur industriel.\n\nC'est un monde inconnu pour beaucoup d'entre nous et il nous semblait important d'\u00e9changer avec un RSSI du monde industriel, mais de donner aussi la parole au m\u00e9tier, l'automaticien.\n\nDans cet \u00e9pisode, nous \u00e9changeons donc sur le m\u00e9tier d'un automaticien et sa vision sur la SSI, de la mise en place de la s\u00e9curit\u00e9 dans les syst\u00e8mes industriels, des diff\u00e9rences et non-diff\u00e9rences entre le monde tertiaire et le monde industriel, etc...\n\nBonne \u00e9coute !",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[Assises 2017] Retour final avec NoLimitSecu",
            "subheadline": "Et la foire d'empoigne pour obtenir un micro!",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2017-10-17",
            "image": "/images/covers/2017-10-17-assises-2017-j3.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://www.nolimitsecu.fr/wp-content/uploads/NoLimitSecu-151-Assises-2017.mp3"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "ALSID",
                "NoLimitSecu",
                "SSC",
                "monaco",
                "ssi"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "NoLimitSecu est un podcast ind\u00e9pendant, anim\u00e9 par des personnes passionn\u00e9es qui sont parties prenantes dans le domaine de la cybers\u00e9curit\u00e9 \u00e0 des r\u00f4les et dans des entreprises diverses.",
                    "name": "NoLimitSecu",
                    "twitter": "nolimitsecu",
                    "image": "nolimitsecu.jpg",
                    "uri": "https://www.nolimitsecu.fr/",
                    "email": "nolimitsecu@nolimitsecu.fr"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Fid\u00e8les \u00e0 la tradition, nous avons r\u00e9alis\u00e9 ce dernier \u00e9pisode accompagn\u00e9 de nos amis de [NoLimitS\u00e9cu](https://www.nolimitsecu.fr/). Pour \u00eatre plus pr\u00e9cis, c'est NoLimitSecu qui faisaient office d'h\u00f4te et nous faisions parti des invit\u00e9s.\n\nPour ceux au fond de la salle qui chuchottent \"feignasses\", nous vous rappelons que nous avons r\u00e9alis\u00e9s d\u00e9j\u00e0 deux \u00e9pisode de couverture des Assises 2017 ;)\n\n* [Assises 2017 - Retours sur la premi\u00e8re journ\u00e9e](/podcast/assises-2017-retours-sur-la-premi\u00e8re-journ\u00e9e/)\n* [Assises 2017 - Retours sur la deuxi\u00e8me journ\u00e9e](/podcast/assises-2017-retours-sur-la-deuxi\u00e8me-journ\u00e9e/)\n\n{{% warning %}}\nCe podcast a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par NoLimitS\u00e9cu en notre compagnie. Si vous les suivez \u00e9galement, vous avez probablement d\u00e9j\u00e0 cet \u00e9pisode dans votre liste d'\u00e9coute, ne soyez donc pas \u00e9tonn\u00e9 du doublon :).\n{{% /warning %}}\n\nBonne \u00e9coute et \u00e0 (tr\u00e8s) bient\u00f4t pour de nouveaux \u00e9pisodes du Comptoir S\u00e9cu!",
            "links": [
                {
                    "title": "NoLimitS\u00e9cu",
                    "url": "https://www.nolimitsecu.fr/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[Assises 2017] Interview de l'ANSSI",
            "subheadline": "Interview avec Emmanuel Germain, Directeur G\u00e9n\u00e9ral Adjoint de l'ANSSI",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2017-10-17",
            "image": "/images/covers/2017-10-17-anssi_assises.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS31.2017-10-14.ASSISES_ANSSI.mp3"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "ANSSI",
                "SSC",
                "Monaco",
                "Assises"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Emmanuel Germain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/emmanuel-germain-763a3b1/",
                    "description": "Directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'ANSSI",
                    "image": "emmanuel_germain.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Une interview d'Emmanuel Germain, Directeur G\u00e9n\u00e9ral Adjoint de l'ANSSI qui revient sur l'action de l'agence durant cette ann\u00e9e 2017 et sur ses futurs actions en 2018.",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[Assises 2017] Retours sur la deuxi\u00e8me journ\u00e9e",
            "subheadline": "Avec les gagnants du prix de l'innovation",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2017-10-13",
            "image": "/images/covers/2017-10-13-assises2017-alsid.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS30.2017-10-13.ASSISES_jour2.mp3"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "ALSID",
                "Prix innovation",
                "SSC",
                "monaco",
                "ssi",
                "s\u00e9curit\u00e9 des conteneurs",
                "red team"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "RSSI @Orange & Pr\u00e9sident @OSSIR & Contributeur @NoLimitSecu",
                    "name": "Jean-Philippe Gaulier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/jean-philippe-gaulier-8314aba/",
                    "twitter": "jpgaulier",
                    "uri": "http://jp.gaulier.info/",
                    "image": "jpgaulier.jpg"
                },
                {
                    "name": "Thomas Gayet",
                    "description": "Responsable du CERT-UBIK @Digital Security - Econocom",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/thomasgayet/",
                    "image": "thomas_gayet.jpg"
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur @ Alsid",
                    "name": "Emmanuel Gras",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/emmanuelgras/",
                    "image": "emmanuel_gras.jpg",
                    "uri": "https://alsid.it/"
                },
                {
                    "description": "CTO & co-fondateur @ Alsid",
                    "name": "Luc Delsalle",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lucdelsalle/",
                    "image": "luc_delsalle.jpg",
                    "uri": "https://alsid.it/"
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Datassette",
                    "song": "Metropolis Light Transport",
                    "album": "Mannequin On The Run EP",
                    "uri": "https://soundcloud.com/rebel-intelligence/datassette-metropolis-light-transport-ri005-b1",
                    "country": "UK",
                    "image": "datassette_mannequin.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Retour en \"presque-direct\" du Monte Carlo Bay pour ce deuxi\u00e8me jour Assises de la S\u00e9curit\u00e9, \u00e9dition 2017. Pour ce deuxi\u00e8me jour, on a ramen\u00e9 plein de copains ! Nous avons donc en invit\u00e9 :\n\n- Thomas Gayet, qui avait particip\u00e9 \u00e0 un \u00e9pisode sp\u00e9cial [FIC 2016 sur l'internet des objets](https://www.comptoirsecu.fr/podcast/fic2016-5--internet-of-things/)\n- Jean-Philippe Gaulier, faut-il encore le pr\u00e9senter ?\n  - Vous l'avez entendu dans [l'\u00e9pisode 46 sur la protection des donn\u00e9es personnelles](https://www.comptoirsecu.fr/podcast/%C3%A9pisode-46-protection-des-donn%C3%A9es-personnelles/)\n- Emmanuel Gras et Luc Delsalle, co-fondateurs de l'entreprise [Alsid](https://alsid.fr/) et vainqueurs du prix de l'innovation !\n  - Le Comptoir S\u00e9cu les avait invit\u00e9s dans [l'\u00e9pisode 40 sur la s\u00e9curit\u00e9 d'active directory](https://www.comptoirsecu.fr/podcast/%C3%A9pisode-40-la-s%C3%A9curit%C3%A9-dactive-directory/)\n  - #CyberInfluenceur :D\n\n\nAu programme, un retour sur :\n\n - Une pl\u00e9ni\u00e8re de Keren Elazari aka [@k3r3n3](https://twitter.com/k3r3n3), chercheuse en cybers\u00e9curit\u00e9, sur le future de la s\u00e9curit\u00e9 du point de vue d'un hacker\n - Le vainqueur du prix de l'innovation (Alsid)\n - Des conf\u00e9rences et tables rondes auxquelles nous avons assist\u00e9 dans la journ\u00e9e",
            "links": [
                {
                    "title": "FIC 2016 sur l'internet des objets",
                    "url": "https://www.comptoirsecu.fr/podcast/fic2016-5--internet-of-things/"
                },
                {
                    "title": "l'\u00e9pisode 46 sur la protection des donn\u00e9es personnelles",
                    "url": "https://www.comptoirsecu.fr/podcast/%C3%A9pisode-46-protection-des-donn%C3%A9es-personnelles/"
                },
                {
                    "title": "Alsid",
                    "url": "https://alsid.fr/"
                },
                {
                    "title": "l'\u00e9pisode 40 sur la s\u00e9curit\u00e9 d'active directory",
                    "url": "https://www.comptoirsecu.fr/podcast/%C3%A9pisode-40-la-s%C3%A9curit%C3%A9-dactive-directory/"
                },
                {
                    "title": "@k3r3n3",
                    "url": "https://twitter.com/k3r3n3"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[Assises 2017] Retours sur la premi\u00e8re journ\u00e9e",
            "subheadline": "En presque-direct de Monaco",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2017-10-12",
            "image": "/images/covers/2017-10-12-assises2017.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS29.2017-10-12.ASSISES_jour1.mp3"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "ANSSI",
                "assises",
                "conf\u00e9rence",
                "monaco",
                "ssi",
                "Kaspersky",
                "Jeunes RSSI",
                "Grand prix des RSSI"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Nad\u00e8ge Reynaud",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/nad%C3%A8ge-r-5867949/",
                    "description": "Chief IT Security Officer at AMF",
                    "image": "nadege_reynaud.jpg"
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Datassette",
                    "song": "Metropolis Light Transport",
                    "album": "Mannequin On The Run EP",
                    "uri": "https://soundcloud.com/rebel-intelligence/datassette-metropolis-light-transport-ri005-b1",
                    "country": "UK",
                    "image": "datassette_mannequin.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "C'est parti pour ce premier podcast de couverture des Assises de la S\u00e9curit\u00e9, \u00e9dition 2017. Nous vous faisons un retour sur la premi\u00e8re journ\u00e9e, au calme, autour d'un verre, bref, le retour aux sources en quelque sorte.\n\nNous \u00e9tions accompagn\u00e9s d'une invit\u00e9e de marque : Nad\u00e8ge Reynaud, Chief IT Security Officer \u00e0 l'AMF. Mais vous la connaissez d\u00e9j\u00e0 tous, car c'est elle qui nous avait sponsoris\u00e9 les bi\u00e8res de l'\u00e9pisode 47 !\n\nAu programme, un retour sur :\n\n - Les pl\u00e9ni\u00e8res, celle d'ouverture avec Guillaume Poupard, mais aussi celle du soir avec Qualys\n - Les r\u00e9sultats du grand prix des RSSI\n - Quelques compl\u00e9ments d'information glan\u00e9s lors de la conf\u00e9rence de presse de G. Poupard\n - Des conf\u00e9rences et tables rondes auxquelles nous avons assist\u00e9 dans l'apr\u00e8s midi",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 47] Le Darkweb",
            "subheadline": "Et la transformation digitale du Yakuza !",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2017-10-10",
            "image": "/images/covers/2017-10-10-darkweb.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP47.2017-10-10.DARKWEB.mp3"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Darknet",
                "Darkweb",
                "Freenet",
                "I2P",
                "Tor",
                "Escrow",
                "black markets",
                "0day",
                "1day",
                "underground"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "drinks": [
                "biere_michard_ambre",
                "goudale"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Autolux",
                    "song": "Robots In The Garden",
                    "album": "Future Perfect",
                    "uri": "https://www.discogs.com/Autolux-Future-Perfect/master/42249",
                    "country": "\u00c9tats-Unis",
                    "image": "autolux.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Jaga Jazzist",
                    "song": "Book Of Glass (Edit)",
                    "album": "One Armed Bandit",
                    "uri": "https://jagajazzist.bandcamp.com/track/book-of-glass",
                    "country": "Norv\u00e8ge",
                    "image": "jaga.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Brazilian Girls",
                    "song": "Never Met A German",
                    "album": "Talk To La Bomb",
                    "uri": "https://www.discogs.com/Brazilian-Girls-Talk-To-La-Bomb/release/785281",
                    "country": "\u00c9tats-Unis, Canada",
                    "image": "braziliangirls.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Didi Chandouidoui",
                    "song": "LES LICORNES EXISTENT (HUMAIN VS ALIEN)",
                    "album": "N/A",
                    "uri": "https://www.youtube.com/watch?v=JbHcWGMIcng",
                    "country": "Camembert",
                    "image": "licornes.jpg"
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Adrien Petit",
                    "description": "Cybersecurity Development Manager chez GM Consultant",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/adrien-petit-83978619/",
                    "image": "adrien_petit.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Pour ce 47\u00e8me \u00e9pisode, nous avons voulu \u00e9changer sur un sujet qui fait couler beaucoup d'encre, mais qu'on voit malheureusement peu maitris\u00e9 (#Bullshit) : le Dark Web.\n\nAinsi, nous avons fait appel \u00e0 Adrien Petit, qui travaille depuis de longues ann\u00e9es sur ces diff\u00e9rents r\u00e9seaux pour qu'il nous \u00e9claire sur ce monde qui semble si myst\u00e9rieux et dangereux.\n\nDans cet \u00e9pisode, nous parlerons des caract\u00e9ristiques du Dark Web, des diff\u00e9rentes plateformes & communaut\u00e9s cybercriminelles underground et les r\u00e9alit\u00e9s pour le RSSI.\n\nBonne \u00e9coute !",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 46] Protection des donn\u00e9es personnelles",
            "subheadline": "Jeux de test et pseudonymisation, anonymisation, et plus encore!",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2017-09-24",
            "image": "/images/covers/2017-09-24-protection-donnees.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP46.2017-09-11.PROTECTION_DONNEES.mp3"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Pseudonymisation",
                "Anonymisation",
                "Donn\u00e9es personnelles",
                "RGPD",
                "Barbe"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "drinks": [
                "corona_extra",
                "goudale",
                "pompom"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Dans Dans",
                    "song": "Bloed En Dromen",
                    "album": "3 (UNDAY033D)",
                    "uri": "http://www.undayrecords.be/releasedetail.php?idn=UNDAY033D",
                    "country": "Belgique",
                    "image": "dansdans_bloed.jpg"
                },
                {
                    "artist": "YACHT",
                    "song": "The Afterlife (Radio Edit)",
                    "album": "The Afterlife",
                    "uri": "https://yacht.bandcamp.com/album/the-afterlife",
                    "country": "\u00c9tats-Unis",
                    "image": "yacht_theafterlife.jpg"
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "RSSI @Orange & Pr\u00e9sident @OSSIR & Contributeur @NoLimitSecu",
                    "name": "Jean-Philippe Gaulier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/jean-philippe-gaulier-8314aba/",
                    "twitter": "jpgaulier",
                    "uri": "http://jp.gaulier.info/",
                    "image": "jpgaulier.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Qui dit \u00e9pisode avec Jean-Philippe Gaulier dit...interview invers\u00e9 !\n\nCe qui est g\u00eanant avec JP, c'est que l'on connait le sujet de d\u00e9part... mais on ne sait jamais o\u00f9 l'on va atterrir. Une fois qu'on a dit \u00e7a, l'avantage avec JP, c'est que ce n'est jamais barbant...sauf pour le micro ;).\n\nEn l'occurence, le point de d\u00e9part de cet \u00e9pisode \u00e9tait la protection des donn\u00e9es personnelles, et comment assurer cette protection lorsque le \"dev\" a besoin de jeux de tests refl\u00e9tant fid\u00e8lement la production.\n\nPour ce qui est de comment cet \u00e9pisode \u00e9volue et le reste du programme, on vous laisse d\u00e9couvrir !",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 45] La gestion de crise",
            "subheadline": "RETEX sur un exercice de gestion de crise SSI touchant toute la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise",
            "publisher": "comptoirsecu",
            "date": "2017-08-08",
            "image": "/images/covers/2017-08-08-gestion_crise.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP45.2017-08-07.MAITRISE_DU_RISQUE.mp3"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "gestion de crise",
                "Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise",
                "exercice"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "drinks": [
                "pietra_bionda",
                "grimbergen_blonde",
                "pilsner_urquell"
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "Associ\u00e9, Formation et conseil Cyber s\u00e9curit\u00e9, PCA et Gestion de crise",
                    "name": "Vincent Balouet",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/maitrisedescrises/",
                    "twitter": "vbalouet",
                    "uri": "http://www.maitrisedescrises.com/",
                    "image": "vincent-balouet.jpg"
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Faces On Tv",
                    "song": "It's coming in",
                    "album": "Traveling Blind",
                    "uri": "http://www.bilborecords.be/faces-on-tv-traveling-blind-digi-cd?language=en",
                    "image": "facesontv_itscomingin.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Roe Deers",
                    "song": "Perk\u016bnas (Runemark Remark)",
                    "album": "Autumn Plants",
                    "uri": "https://www.beatport.com/track/perkunas-runemark-remark/8268103",
                    "image": "roedeers_perkunas.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Pour ce 45\u00e8me \u00e9pisode, nous avons eu la chance de retrouver Vincent Balouet pour\n\u00e9changer sur la gestion de crise.\n\nEn 2017, avec le soutien du Haut Commissariat de la Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise, Vincent\na organis\u00e9 un exercice de gestion de crise et de coordination mixte Public/Priv\u00e9.\nLe th\u00e8me : l\u2019\u00e9ventualit\u00e9 d\u2019une cyber-attaque touchant une partie significative\ndes infrastructures informatiques de la Polyn\u00e9sie, durant 2 jours et une nuit.\n\nDans la premi\u00e8re partie de l'\u00e9mission, nous \u00e9changeons sur la gestion de crise\nvia une approche g\u00e9n\u00e9rique. En seconde partie, Vincent nous apporte son retour\nd'exp\u00e9rience sur l'exercice.\n\nBonne \u00e9coute !",
            "links": [
                {
                    "title": "Reportage sur le bilan de l'exercice de crise",
                    "url": "https://youtu.be/swZlNeHMs8U"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "date": "2017-06-14",
            "image": "/images/covers/2017-06-14.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP44.2017-05-29.JEUX_VIDEO-3.mp3"
            },
            "aliases": "/2017/06/episode-44-la-securite-dans-le-monde-du-jeux-video-partie-33-lanti-piratage/",
            "subheadline": "Lutte contre le piratage",
            "tags": [
                "anti-piratage",
                "Denuvo",
                "DRM",
                "Jeux vid\u00e9o",
                "Ubisoft"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "title": "[\u00c9pisode 44] La s\u00e9curit\u00e9 dans le monde du jeu-vid\u00e9o - Partie 3 sur 3",
            "drinks": [
                "saint_stefanus",
                "vana_tallinn",
                "pietra_bionda",
                "brooklyn_hecla_iron_ale"
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "Security Team Lead - Europe @ Ubisoft Montr\u00e9al",
                    "name": "Fabian Carpintero",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/fabian-carpintero-86097630/",
                    "image": "fabian_carpintero.jpg"
                },
                {
                    "description": "Security Team Lead @ Ubisoft Montr\u00e9al",
                    "name": "Guillaume Lap\u00f4tre",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/guillaumelapotre/",
                    "image": "guillaume_lapotre.jpg"
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "aRTIST oF tHE yEAR",
                    "song": "YEAH!!!",
                    "album": "Wreck la discoth\u00e8que",
                    "uri": "https://artistoftheyear.bandcamp.com/album/wreck-la-discotheque",
                    "image": "artist_of_the_year_yeah.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Aujourd'hui, nous finissons notre s\u00e9rie de 3 \u00e9pisodes sur le th\u00e8me de la s\u00e9curit\u00e9 du jeu vid\u00e9o. Ces \u00e9pisodes ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s dans la m\u00eame soir\u00e9e, mais nous avons pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 vous les s\u00e9parer afin de ne pas vous assassiner avec un \u00e9pisode de plus de 3h00 :)\n\nNous traiterons donc des diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s de la s\u00e9curit\u00e9 dans le monde du jeu vid\u00e9o :\n\n- Partie 1 : la prise en compte de la s\u00e9curit\u00e9 au sein d\u2019un \u00e9diteur de jeux vid\u00e9o\n- Partie 2 : l\u2019anti-triche\n- Partie 3 : l\u2019anti-piratage\n\nPour cela, nous avons \u00e9chang\u00e9 avec Guillaume Lap\u00f4tre et Fabian Carpintero, tous deux membres de l\u2019\u00e9quipe s\u00e9curit\u00e9 d\u2019Ubisoft.\n\nBonne \u00e9coute !",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "date": "2017-05-12",
            "image": "/images/covers/2017-05-12.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP43.2017-05-04.JEUX_VIDEO-2.mp3"
            },
            "aliases": "/2017/05/episode-43-la-securite-dans-le-monde-du-jeux-video-partie-23-les-systemes-anti-triches/",
            "subheadline": "Les syst\u00e8mes anti-triche",
            "tags": [
                "Anti-triche",
                "Anti-cheat",
                "Jeux vid\u00e9o",
                "Ubisoft"
            ],
            "title": "[\u00c9pisode 43] La s\u00e9curit\u00e9 dans le monde du jeu-vid\u00e9o - Partie 2 sur 3",
            "drinks": [
                "saint_stefanus",
                "vana_tallinn",
                "pietra_bionda",
                "brooklyn_hecla_iron_ale"
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "Security Team Lead - Europe @ Ubisoft Montr\u00e9al",
                    "name": "Fabian Carpintero",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/fabian-carpintero-86097630/",
                    "image": "fabian_carpintero.jpg"
                },
                {
                    "description": "Security Team Lead @ Ubisoft Montr\u00e9al",
                    "name": "Guillaume Lap\u00f4tre",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/guillaumelapotre/",
                    "image": "guillaume_lapotre.jpg"
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Xploding Plastix",
                    "song": "Austere Faultlines",
                    "album": "Treated Timber Resist Rot",
                    "uri": "https://xplodingplastix.bandcamp.com/album/treated-timber-resist-rot",
                    "image": "xploding_plastix_austere_faultlines.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Nous continuons notre s\u00e9rie de 3 \u00e9pisodes sur le th\u00e8me de la s\u00e9curit\u00e9 du jeu vid\u00e9o. Ces \u00e9pisodes ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s dans la m\u00eame soir\u00e9e, mais nous avons pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 vous les s\u00e9parer afin de ne pas vous assassiner avec un \u00e9pisode de plus de 3h00 \ud83d\ude42.\n\nNous traiterons donc des diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s de la s\u00e9curit\u00e9 dans le monde du jeu vid\u00e9o :\n\n- Partie 1 : la prise en compte de la s\u00e9curit\u00e9 au sein d\u2019un \u00e9diteur de jeux vid\u00e9o\n- Partie 2 : l\u2019anti-triche\n- Partie 3 : l\u2019anti-piratage\n\nPour cela, nous avons \u00e9chang\u00e9 avec Guillaume Lap\u00f4tre et Fabian Carpintero, tous deux membres de l\u2019\u00e9quipe s\u00e9curit\u00e9 d\u2019Ubisoft.\n\nBonne \u00e9coute !",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 42] La s\u00e9curit\u00e9 dans le monde du jeux vid\u00e9o",
            "subheadline": "Partie 1/3",
            "date": "2017-04-19T00:00:00+00:00",
            "aliases": "/2017/04/episode-42-la-securite-dans-le-monde-du-jeux-video-partie-13/",
            "image": "/images/covers/2017-04-10850.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP42.2017-04-18.JEUX_VIDEO-1.mp3"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "jeux vid\u00e9os",
                "monde",
                "s\u00e9curit\u00e9",
                "studio",
                "ubisoft"
            ],
            "drinks": [
                "saint_stefanus",
                "vana_tallinn",
                "pietra_bionda",
                "brooklyn_hecla_iron_ale"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "Security Team Lead - Europe @ Ubisoft Montr\u00e9al",
                    "name": "Fabian Carpintero",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/fabian-carpintero-86097630/",
                    "image": "fabian_carpintero.jpg"
                },
                {
                    "description": "Security Team Lead @ Ubisoft Montr\u00e9al",
                    "name": "Guillaume Lap\u00f4tre",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/guillaumelapotre/",
                    "image": "guillaume_lapotre.jpg"
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Various Artists",
                    "song": "Save Fabric",
                    "uri": "https://www.fabriclondon.com/store/save-fabric.html",
                    "image": "various_artists_save_fabric.jpg",
                    "description": "Album de protestation contre la fermeture de la Fabric \u00e0 Londres"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Nous commen\u00e7ons une s\u00e9rie de 3 \u00e9pisodes sur le th\u00e8me de la s\u00e9curit\u00e9 du jeux vid\u00e9o. Ces \u00e9pisodes ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 dans la m\u00eame soir\u00e9e, mais nous avons pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 vous les s\u00e9parer pour ne pas vous assassiner avec un \u00e9pisode de plus de 3h00 \ud83d\ude42\n\n\n\nLe sujet des \u00e9pisodes sera donc sur les diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments constituant la s\u00e9curit\u00e9 dans le monde du jeux vid\u00e9o :\n\n- Partie 1 : la prise en compte de la s\u00e9curit\u00e9 au sein d\u2019un \u00e9diteur de jeux vid\u00e9o\n- Partie 2 : l\u2019anti-triche\n- Partie 3 : l\u2019anti-piratage\n\nPour cela, nous avons \u00e9chang\u00e9 avec Guillaume Lap\u00f4tre et Fabian Carpintero, tous deux membres de l'\u00e9quipe s\u00e9curit\u00e9 d'Ubisoft.\n\nBonne \u00e9coute \u00e0 vous !",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 41] Le SIEM & le SOC",
            "date": "2017-03-22T00:00:00+00:00",
            "aliases": "/2017/03/episode-41-le-siem-le-soc/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP41.2017-03-21.SOC_SIEM.mp3"
            },
            "image": "/images/covers/2017-03-SOC.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "siem",
                "soc",
                "ssi",
                "usecase"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "RSSI @ Casden Banque Populaire",
                    "name": "Benoit Fuzeau",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/benoit-fuzeau-6a066948/",
                    "twitter": "bfuzeau",
                    "image": "benoit_fuzeau.jpg"
                },
                {
                    "description": "Managed Security Services Manager @ Intrinsec",
                    "name": "Cl\u00e9ment Guiriec",
                    "twitter": "cguiriec",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/cguiriec/",
                    "image": "clement_guiriec.jpg"
                },
                {
                    "description": "Regional Director South Europe, Middle East, Africa @ LogPoint",
                    "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric Saulet",
                    "twitter": "fredericsaulet",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/cguiriec/",
                    "image": "frederic_saulet.jpg"
                }
            ],
            "drinks": [
                "seizesoixantequatre"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Knower",
                    "song": "The Govt. Knows",
                    "album": "Life",
                    "uri": "https://www.youtube.com/watch?v=4zH9Zca1vRM",
                    "image": "knower_life.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Pour ce 41\u00e8me \u00e9pisode, nous avons voulu \u00e9changer sur les sujets du SIEM et du SOC: que font-ils et quels sont les diff\u00e9rences ? Comment les mettre en place ? Est-ce utile pour son organisation ?\n\n\n\nPour cela, nous avons fait appel \u00e0 trois invit\u00e9s, ayant chacun un angle diff\u00e9rent sur le sujet :  \n\n  * Benoit Fuzeau, RSSI de la Casden Banque Populaire ;\n  * Cl\u00e9ment Guiriec, responsable des Services Manag\u00e9s d'INTRINSEC (le SOC, le CERT et la cellule de Threat Intelligence) ;\n  * Fr\u00e9d\u00e9ric Saulet, en charge des op\u00e9rations de l'Europe du Sud pour LogPoint, \u00e9diteur de SIEM.\n\nBonne \u00e9coute \u00e0 vous !",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 40] La s\u00e9curit\u00e9 d'Active Directory",
            "subheadline": "Si l'AD est compromis, c'est Game Over",
            "date": "2017-02-09T00:00:00+00:00",
            "aliases": "/2017/02/episode-40-la-securite-dactive-directory/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP40.2017-02-09.ACTIVE_DIRECTORY.mp3"
            },
            "image": "/images/covers/2017-02-AD.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "active directory",
                "AD",
                "alsid",
                "ANSSI"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "Co-fondateur @ Alsid",
                    "name": "Emmanuel Gras",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/emmanuelgras/",
                    "image": "emmanuel_gras.jpg",
                    "uri": "https://alsid.it/"
                },
                {
                    "description": "CTO & co-fondateur @ Alsid",
                    "name": "Luc Delsalle",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lucdelsalle/",
                    "image": "luc_delsalle.jpg",
                    "uri": "https://alsid.it/"
                }
            ],
            "drinks": [
                "peroni_nastro_azzurro",
                "gotlands_wisby_stout",
                "grimbergen_blonde",
                "greenbullet_triple_ipa"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Snow Ghosts",
                    "song": "Undertow",
                    "album": "Husk",
                    "uri": "https://snowghosts.bandcamp.com/track/undertow",
                    "image": "snowghosts_husk.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Snow Ghosts",
                    "song": "The Fleet",
                    "album": "The Fleet",
                    "uri": "https://snowghosts.bandcamp.com/album/the-fleet",
                    "image": "snowghosts_thefleet.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Pour ce 40\u00e8me \u00e9pisode, nous avons d\u00e9cid\u00e9 de faire un dossier sur un sujet dont l'on parle peu mais qui est central au sein du syst\u00e8me d'information: l'Active Directory.\n\n\n\nPour cela, nous avons fait appel \u00e0 Luc Delsalle et Emmanuel Gras, deux anciens auditeurs de l'ANSSI qui sont sp\u00e9cialis\u00e9s sur le sujet de la s\u00e9curit\u00e9 de l'Active Directory.\n\nIls viennent de cr\u00e9er leur soci\u00e9t\u00e9 [ALSID](https://www.alsid.it/) afin de proposer une solution \u00e0 ce probl\u00e8me \u00e9pineux.\n\nDurant l'\u00e9pisode, nous \u00e9changeons sur :\n\n  * le r\u00f4le de l'Active Directory\n  * sa criticit\u00e9 dans le syst\u00e8me d'information\n  * les grands types d'attaques observ\u00e9es sur l'Active Directory\n  * les bonnes pratiques \u00e0 mettre en place pour se prot\u00e9ger\n  * leur nouvelle soci\u00e9t\u00e9 et leur solution\n\nBonne \u00e9coute \u00e0 vous !",
            "links": [
                {
                    "title": "ALSID",
                    "url": "https://www.alsid.it/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 39] Mirai, le botnet d'objets connect\u00e9s",
            "date": "2016-10-31T22:42:42+00:00",
            "aliases": "/2016/10/episode-39-mirai-le-botnet-dobjets-connectes/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP39.2016-10-31.MIRAI.mp3"
            },
            "views": 2540,
            "image": "/images/covers/2016-10-mirai.jpg",
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Botnet",
                "ddos",
                "dyndns",
                "IoT",
                "krebs",
                "mirai",
                "objets connect\u00e9s",
                "ovh"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "UNKLE",
                    "song": "Ablivion",
                    "album": "Where Did the Night Fall",
                    "uri": "https://www.discogs.com/UNKLE-Where-Did-The-Night-Fall/master/247018",
                    "image": "unkle_wheredidthenightfall.jpg"
                }
            ],
            "drinks": [
                "carlsberg_elephant",
                "vezelay_blanche"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Pour ce 39\u00e8me \u00e9pisode, nous avons\u00a0concoct\u00e9 un sujet li\u00e9 \u00e0 l'actualit\u00e9 : **Mirai**, le fameux botnet qui tord le bras \u00e0 pas mal d'acteurs majeurs du web \u00e0 grand coup de DDoS ces derni\u00e8res semaines.\n\nDurant l'\u00e9pisode, nous :\n\n  * expliquons ce qu'est concr\u00e8tement Mirai\n  * retra\u00e7ons les diff\u00e9rentes attaques de d\u00e9nis de service provenant de ce botnet (krebsonsecurity.com, OVH, DynDNS)\n  * d\u00e9battons sur comment emp\u00eacher que cela se reproduise \u00e0 l'avenir.\n\nPS: Ne pr\u00eatez pas attention \u00e0 ma voix venant d'outre tombe\u00a0dans l'intro, \u00e7a s'am\u00e9liore par la suite, petit souci avec le PCV ;).\n\nBonne \u00e9coute \u00e0 vous !",
            "links": [
                {
                    "title": "https://nakedsecurity.sophos.com/2016/10/05/mirai-internet-of-things-malware-from-krebs-ddos-attack-goes-open-source/",
                    "url": "https://nakedsecurity.sophos.com/2016/10/05/mirai-internet-of-things-malware-from-krebs-ddos-attack-goes-open-source/"
                },
                {
                    "title": "https://github.com/jgamblin/Mirai-Source-Code",
                    "url": "https://github.com/jgamblin/Mirai-Source-Code"
                },
                {
                    "title": "https://krebsonsecurity.com/2016/10/source-code-for-iot-botnet-mirai-released/",
                    "url": "https://krebsonsecurity.com/2016/10/source-code-for-iot-botnet-mirai-released/"
                },
                {
                    "title": "http://www.nextinpact.com/news/101776-alerte-sur-mirail-malware-creant-botnets-dobjets-connectes.htm",
                    "url": "http://www.nextinpact.com/news/101776-alerte-sur-mirail-malware-creant-botnets-dobjets-connectes.htm"
                },
                {
                    "title": "https://www.shodan.io/report/aW8aVxQt",
                    "url": "https://www.shodan.io/report/aW8aVxQt"
                },
                {
                    "title": "https://krebsonsecurity.com/2016/09/krebsonsecurity-hit-with-record-ddos/",
                    "url": "https://krebsonsecurity.com/2016/09/krebsonsecurity-hit-with-record-ddos/"
                },
                {
                    "title": "https://www.ovh.com/fr/a2367.goutte-ddos-n-a-pas-fait-deborder-le-vac",
                    "url": "https://www.ovh.com/fr/a2367.goutte-ddos-n-a-pas-fait-deborder-le-vac"
                },
                {
                    "title": "http://www.nextinpact.com/news/101871-dyn-on-fait-point-sur-attaque-ddos-qui-a-impactee-nombreux-sites.htm",
                    "url": "http://www.nextinpact.com/news/101871-dyn-on-fait-point-sur-attaque-ddos-qui-a-impactee-nombreux-sites.htm"
                },
                {
                    "title": "https://nakedsecurity.sophos.com/2016/10/24/mirai-mirai-on-the-wall-through-the-looking-glass-of-the-attack-on-dyn/",
                    "url": "https://nakedsecurity.sophos.com/2016/10/24/mirai-mirai-on-the-wall-through-the-looking-glass-of-the-attack-on-dyn/"
                },
                {
                    "title": "http://www.bortzmeyer.org/3704.html",
                    "url": "http://www.bortzmeyer.org/3704.html"
                },
                {
                    "title": "http://hub.dyn.com/dyn-blog/recent-iot-based-attacks-what-is-the-impact-on-managed-dns-operators",
                    "url": "http://hub.dyn.com/dyn-blog/recent-iot-based-attacks-what-is-the-impact-on-managed-dns-operators"
                },
                {
                    "title": "http://qz.com/820003/dyn-dns-ddos-the-mirai-botnet-is-smaller-than-originally-thought/",
                    "url": "http://qz.com/820003/dyn-dns-ddos-the-mirai-botnet-is-smaller-than-originally-thought/"
                },
                {
                    "title": "https://git.kernel.org/cgit/linux/kernel/git/torvalds/linux.git/commit/?id=19be0eaffa3ac7d8eb6784ad9bdbc7d67ed8e619",
                    "url": "https://git.kernel.org/cgit/linux/kernel/git/torvalds/linux.git/commit/?id=19be0eaffa3ac7d8eb6784ad9bdbc7d67ed8e619"
                },
                {
                    "title": "https://en.wikipedia.org/wiki/Shut_Up_and_Dance_(Black_Mirror)",
                    "url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Shut_Up_and_Dance_(Black_Mirror"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "Assises 2016 : Retour global avec NoLimitS\u00e9cu",
            "date": "2016-10-12T21:40:50+00:00",
            "aliases": "/2016/10/assises-2016-retour-global-avec-nolimitsecu/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS28.2016-10-12.ASSISES_NoLimitSecu.mp3"
            },
            "views": 1363,
            "image": "/images/covers/2016-10-assises2016.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "Assises 2016",
                "AssisesSI",
                "nolimitsecu"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "NoLimitSecu est un podcast ind\u00e9pendant, anim\u00e9 par des personnes passionn\u00e9es qui sont parties prenantes dans le domaine de la cybers\u00e9curit\u00e9 \u00e0 des r\u00f4les et dans des entreprises diverses.",
                    "name": "NoLimitSecu",
                    "twitter": "nolimitsecu",
                    "image": "nolimitsecu.jpg",
                    "uri": "https://www.nolimitsecu.fr/",
                    "email": "nolimitsecu@nolimitsecu.fr"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Comme promis\u00a0nous avons r\u00e9alis\u00e9 un retour global sur les Assises de la S\u00e9curit\u00e9 avec nos amis de NoLimitSecu !\n\nPetite particularit\u00e9 cette ann\u00e9e, ce n'est pas notre sondier qui s'occupe du montage. En effet cette fois-ci c'est NoLimitSecu qui nous invite, et pour avoir test\u00e9 leur nouveau mat\u00e9riel, on peut dire qu'ils ont investi depuis leur p\u00e9riode Skype ;).\n\nAu programme une revue des pl\u00e9ni\u00e8res, des conf\u00e9rences qui ont attir\u00e9 notre attention et quelques\u00a0d\u00e9bats houleux\u00a0sur le prix de l'innovation !\n\n\u00c0 bient\u00f4t pour de nouveaux \u00e9pisodes!",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "Assises 2016 : Les malware Mac/Linux \u2013 ESET",
            "date": "2016-10-07T14:46:38+00:00",
            "aliases": "/2016/10/assises2016-les-malware-maclinux-eset/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/INTERVIEWS/CSEC.ITW.ASSISES_2016.MARC-ETIENNE_LEVEILLE.mp3"
            },
            "views": 1339,
            "image": "/images/covers/2016-10-Screen-Shot-2016-10-07-at-14.37.46.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "assises",
                "AssisesSI",
                "ESET",
                "linux",
                "mac",
                "malware"
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "Chercheur en malware @ ESET Canada",
                    "name": "Marc-\u00c9tienne L\u00e9veill\u00e9",
                    "twitter": "marc_etienne_",
                    "image": "marcetienne_leveille.jpg"
                }
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Aujourd'hui nous vous proposons un interview de Marc-\u00c9tienne L\u00e9veill\u00e9, chercheur en malware chez ESET Canada. Il a pr\u00e9sent\u00e9 aux Assises 2016 la conf\u00e9rence \"\u00c9volution des logiciels malveillants hors de l'\u00e9cosyst\u00e8me Windows\".\n\nPour ceux qui ont suivi notre flux twitter, j'avais peu de temps avant assist\u00e9 \u00e0\u00a0une conf\u00e9rence ou l'\u00e9diteur offrait des cl\u00e9s USB s\u00e9curis\u00e9es. La distribution de cl\u00e9s USB infect\u00e9es \u00e9tant un grand classique du social engineering, j'ai profit\u00e9 de l'entrevue avec Marc \u00c9tienne pour lui confier la cl\u00e9 et m'assurer de pouvoir m'en servir sereinement ;).\n\nVous voulez savoir ce que contenait la cl\u00e9 ? Comment v\u00e9rifier une cl\u00e9 USB suspecte ? Quel est l'\u00e9quivalent du \"fichier-louche**.jpg.exe**\" sur MacOS ? Bonne \u00e9coute !",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "Assises 2016 : Interview de Cryptosense et Sentryo",
            "subheadline": "Respectivement gagnants du prix de l'Innovation des Assises de 2016 et 2015",
            "date": "2016-10-06T18:01:24+00:00",
            "aliases": "/2016/10/assises2016-interview-de-cryptosense-prix-de-linnovation-et-sentryo-gagnant-2015/",
            "views": 1040,
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/INTERVIEWS/CSEC.ITW.ASSISES_2016.PRIX_INNOVATION.mp3"
            },
            "image": "/images/covers/2016-10-assises2016.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "assises",
                "cryptosense",
                "prix innovation",
                "sentryo"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "CEO & co-fondateur @ Cryptosense",
                    "name": "Graham Steel",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/graham-steel-b383384b/",
                    "twitter": "graham_steel",
                    "image": "graham_steel.jpg"
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur & Pr\u00e9sident @ Sentryo",
                    "name": "Thierry Rouquet",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/thierryrouquet/",
                    "twitter": "thierryrouquet",
                    "image": "thierry_rouquet.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Fid\u00e8les \u00e0 la tradition, nous avons interview\u00e9 les gagnants du prix de l'innovation 2016 : l'entreprise Cryptosense repr\u00e9sent\u00e9e par Graham Steel. Cependant cette ann\u00e9e nous avons \u00e9galement invit\u00e9 le gagnant du prix 2015 et membre du jury 2016, Thierry Rouquet, repr\u00e9sentant Sentryo.\n\nVous pouvez \u00e9galement\u00a0r\u00e9\u00e9couter l'interview de [Sentryo de 2015](https://www.comptoirsecu.fr/2015/11/assises-2015-interview-sentryo/).",
            "links": [
                {
                    "title": "Sentryo de 2015",
                    "url": "https://www.comptoirsecu.fr/2015/11/assises-2015-interview-sentryo/"
                },
                {
                    "title": "cha\u00eene Youtube",
                    "url": "https://www.youtube.com/channel/UCF-ljS9G2ABgsN7P83WDFhQ"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "Nuit du Hack 2016 : Retour g\u00e9n\u00e9ral avec NoLimitSecu",
            "date": "2016-09-16T19:36:51+00:00",
            "aliases": "/2016/09/ndh2016-retour-general-avec-nolimitsecu/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS27.2016-07-02.NDH2k16_NoLimitSecu.mp3"
            },
            "views": 1164,
            "image": "/images/covers/2016-09-ndh2k16.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "live",
                "ndh2k16",
                "nolimitsecu"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "NoLimitSecu est un podcast ind\u00e9pendant, anim\u00e9 par des personnes passionn\u00e9es qui sont parties prenantes dans le domaine de la cybers\u00e9curit\u00e9 \u00e0 des r\u00f4les et dans des entreprises diverses.",
                    "name": "NoLimitSecu",
                    "twitter": "nolimitsecu",
                    "image": "nolimitsecu.jpg",
                    "uri": "https://www.nolimitsecu.fr/",
                    "email": "nolimitsecu@nolimitsecu.fr"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "C'est presque devenu une tradition, pour ce\u00a0dernier\u00a0\u00e9pisode enregistr\u00e9 en live \u00e0 la Nuit du Hack 2016, nous faisons un retour g\u00e9n\u00e9ral de la conf\u00e9rence avec nos confr\u00e8res de NoLimitSecu.",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "Nuit du Hack 2016 - 4 : NDH Kids",
            "date": "2016-09-16T19:32:37+00:00",
            "aliases": "/2016/09/ndh2016-4-ndh-kids/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS26.2016-07-02.NDH2k16_NDHKids.mp3"
            },
            "views": 939,
            "image": "/images/covers/2016-09-ndh2k16.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "live",
                "ndh kids",
                "ndh2k16"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "Il s\u2019agit d'ateliers cr\u00e9atifs et ludiques pour les jeunes (8 \u00e0 16 ans) curieux et d\u00e9brouillards lors de la Nuit du Hack.",
                    "name": "NDH Kids",
                    "twitter": "NDH_Kids",
                    "uri": "https://www.nuitduhack.com/fr/2017-edition/ndh-kids",
                    "image": "ndhkids.jpg"
                },
                {
                    "description": "RSSI @Orange & Pr\u00e9sident @OSSIR & Contributeur @NoLimitSecu",
                    "name": "Jean-Philippe Gaulier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/jean-philippe-gaulier-8314aba/",
                    "twitter": "jpgaulier",
                    "uri": "http://jp.gaulier.info/",
                    "image": "jpgaulier.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Quatri\u00e8me\u00a0\u00e9pisode enregistr\u00e9 en live \u00e0 la Nuit du Hack 2016.\n\nDans cette \u00e9pisode, nous interviewons un encadrant de la NDH Kids qui nous d\u00e9taille le contenu du programme NDH pour nos petites t\u00eates blondes.",
            "links": [
                {
                    "title": "https://codemoji.org/",
                    "url": "https://codemoji.org/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "Nuit du Hack 2016 - 3 : S\u00e9curit\u00e9 du protocole Zigbee",
            "subheadline": "Interview de Renaud Lifchitz",
            "date": "2016-09-16T19:26:26+00:00",
            "aliases": "/2016/09/ndh2016-3-securite-du-protocole-zigbee-avec-renaud-lifchitz/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS25.2016-07-02.NDH2k16_Renaud_Lifchitz.mp3"
            },
            "views": 1478,
            "image": "/images/covers/2016-09-ndh2k16.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "ndh2k16",
                "Renaud Lifchitz",
                "zigbee"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "Consultant en S\u00e9curit\u00e9 informatique & IoT expert @ Digital Security",
                    "name": "Renaud Lifchitz",
                    "twitter": "nono2357",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/renaudlifchitz/",
                    "image": "renaud_lifchitz.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Troisi\u00e8me\u00a0\u00e9pisode enregistr\u00e9 en live \u00e0 la Nuit du Hack 2016.\n\nDans cette \u00e9pisode, nous interviewons Renaud Lichfitz sur la s\u00e9curit\u00e9 du protocole [Zigbee ](https://twitter.com/nono2357\" >Renaud Lifchitz</a> au sujet de sa conf\u00e9rence sur la revue s\u00e9curit\u00e9 du protocole <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/ZigBee) d'une box TV fran\u00e7aise.",
            "links": [
                {
                    "title": "Zigbee ",
                    "url": "https://twitter.com/nono2357\" >Renaud Lifchitz</a> au sujet de sa conf\u00e9rence sur la revue s\u00e9curit\u00e9 du protocole <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/ZigBee"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "Nuit du Hack 2016 - 2 : Interview invers\u00e9 avec JP Gaulier",
            "date": "2016-09-16T19:16:37+00:00",
            "aliases": "/2016/09/ndh2016-2-interview-inverse-avec-jp-gaulier/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS24.2016-07-02.NDH2k16_Jpgaulier.mp3"
            },
            "views": 871,
            "image": "/images/covers/2016-09-ndh2k16.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "ndh2k16"
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "RSSI @Orange & Pr\u00e9sident @OSSIR & Contributeur @NoLimitSecu",
                    "name": "Jean-Philippe Gaulier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/jean-philippe-gaulier-8314aba/",
                    "twitter": "jpgaulier",
                    "uri": "http://jp.gaulier.info/",
                    "image": "jpgaulier.jpg"
                }
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Second\u00a0\u00e9pisode enregistr\u00e9 en live \u00e0 la Nuit du Hack 2016.\n\nDans cette \u00e9pisode nous <del>nous entretenons avec</del>\u00a0faisons interviewer par\u00a0notre cher\u00a0Jean-Philippe Gaulier.",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "Nuit du Hack 2016 - 1 : S\u00e9curit\u00e9 et vie priv\u00e9 sous Windows 10",
            "date": "2016-09-16T18:55:43+00:00",
            "aliases": "/2016/09/ndh2016-1-securite-et-vie-prive-sous-windows-10/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS23.2016-07-02.NDH2k16_Windows10.mp3"
            },
            "views": 923,
            "image": "/images/covers/2016-09-ndh2k16.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "live",
                "ndh2k16",
                "vie priv\u00e9e",
                "windows 10"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "Etudiant @ ESIEA",
                    "name": "Thomas Aubin",
                    "twitter": "aubinthomas61",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/thomasaubin/",
                    "image": "thomas_aubin.jpg"
                },
                {
                    "description": "Etudiant @ ESIEA",
                    "name": "Paul Hernault"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Premi\u00e8re \u00e9pisode enregistr\u00e9 en live \u00e0 la Nuit du Hack 2016, encore tout chaud! Bon, ok, l\u00e9g\u00e8rement ti\u00e8de...\n\nDans cette \u00e9pisode, nous nous entretenons avec Thomas Aubin et Paul Hernault sur la s\u00e9curit\u00e9 et le respect de la vie priv\u00e9 dans Windows 10, dans la continuit\u00e9 directe de leur conf\u00e9rence.",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 38] L'Anonymat",
            "date": "2016-07-12T14:54:55+00:00",
            "aliases": "/2016/07/episode-38-lanonymat/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP38.2016-07-11.ANONYMAT.mp3"
            },
            "views": 3983,
            "image": "/images/covers/2016-07-anonymat.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "anonymat",
                "cookies",
                "Facebook"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "Hacker qui travaille avec la Quadrature du Net, a travaill\u00e9 pour des ONG, comme la F\u00e9d\u00e9ration Internationale des Droits de l'Homme et a tra\u00een\u00e9 quelques temps avec le collectif Telecomix.",
                    "name": "Okhin",
                    "twitter": "okhin",
                    "uri": "https://about.okhin.fr/",
                    "image": "okhin.jpg"
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Death From Above 1979",
                    "song": "The Physical World",
                    "album": "The Physical World LP",
                    "uri": "http://store.deathfromabove1979.com/music/vinyl/the-physical-world-lp.html",
                    "image": "death_from_above_the_physical_world.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Clor",
                    "song": "Love + Pain",
                    "album": "Love + Pain (Vinyl)",
                    "uri": "https://www.discogs.com/Clor-Love-Pain/release/1517803",
                    "image": "clor_lovepain.jpg"
                }
            ],
            "drinks": [
                "carlsberg_club_bottle",
                "cocillana-ethyfin"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Pour ce 38\u00e8me \u00e9pisode, nous recevons Okhin pour \u00e9changer sur l'anonymat. Il travaille en ce moment avec la Quadrature du Net, a travaill\u00e9 pour des ONG, comme la F\u00e9d\u00e9ration Internationale des Droits de l'Homme et a tra\u00een\u00e9 quelques temps avec Telecomix.\n\nQu'est ce que l'Anonymat? Est-ce une utopie de nos jours? Comment la mettre en place? Nous parlons de tout \u00e7a dans cet \u00e9pisode, ainsi que des derni\u00e8res affaires sur le sujet...\n\nBonne \u00e9coute \u00e0 tous !",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 37] Les botnets",
            "date": "2016-05-30T14:55:44+00:00",
            "aliases": "/2016/05/episode-37-les-botnets/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP37.2016-05-23.BOTNETS.mp3"
            },
            "views": 3284,
            "image": "/images/covers/2016-05-botnet.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Bitcoin",
                "Botnet",
                "ddos",
                "freyssinet",
                "zombie"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Eric Freyssinet",
                    "description": "Colonel de gendarmerie, (ancien) conseiller aupr\u00e8s du Pr\u00e9fet en charge de la lutte contre les cybermenaces, Pr\u00e9sident de Botconf, aujourd'hui Chef de la Mission Num\u00e9rique de la Gendarmerie Nationale",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/ericfreyssinet/",
                    "twitter": "ericfreyss",
                    "uri": "https://blog.crimenumerique.fr/",
                    "image": "eric_freyssinet.jpg"
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Laurent Garnier",
                    "song": "p\u01ddsn\u025fuo\u0254 (original version)",
                    "album": "Homebox",
                    "uri": "http://laurentgarnier.com/homebox.html",
                    "image": "laurent_garnier_homebox.jpg"
                },
                {
                    "artist": "\u304b\u3081\u308a\u3042 (Camellia)",
                    "song": "Sinlover (Ver. 2.0.0)",
                    "album": "mikUbiquity",
                    "uri": "http://vocadb.net/Al/469",
                    "image": "camellia_sinlover.jpg"
                }
            ],
            "drinks": [
                "cuvee_jacobin",
                "leffe_blonde",
                "grimbergen_blonde"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Pour ce 37\u00e8me \u00e9pisode, nous abordons le sujet des Botnets: qu'est ce qu'un botnet, comment cela fonctionne-t-il, comment s'en prot\u00e9ger, etc. ?\n\nAfin d'\u00e9changer sur ce sujet, nous avons invit\u00e9 le colonel Eric Freyssinet dont ce sujet a \u00e9t\u00e9 le th\u00e8me de sa th\u00e8se.\n\nBonne \u00e9coute \u00e0 tous !",
            "links": [
                {
                    "title": "Blog d'Eric Freyssinet",
                    "url": "https://blog.crimenumerique.fr/"
                },
                {
                    "title": "La th\u00e8se d'Eric Freyssinet",
                    "url": "https://blog.crimenumerique.fr/2015/11/21/lutte-contre-les-botnets/"
                },
                {
                    "title": "Stop Ransomware",
                    "url": "https://stopransomware.fr/"
                },
                {
                    "title": "Le site d'Antibot",
                    "url": "https://www.antibot.fr"
                },
                {
                    "title": "Site du CECyF",
                    "url": "http://www.cecyf.fr/"
                },
                {
                    "title": "Association Signal-Spam",
                    "url": "https://www.signal-spam.fr/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 36] Les mots de passe",
            "date": "2016-05-02T19:26:21+00:00",
            "aliases": "/2016/05/episode-36-les-mots-de-passe/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP36.2016-05-02.MOTS_DE_PASSE.mp3"
            },
            "views": 8044,
            "image": "/images/covers/2016-05-mots-de-passe.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "hashage",
                "mots de passe",
                "passcacking"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Hydraze",
                    "description": "Sp\u00e9cialiste du passcracking et membre de ZenkSecurity",
                    "twitter": "hydraze",
                    "uri": "http://www.hydraze.org",
                    "image": "hydraze.jpg"
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Monomer",
                    "song": "Fight or Flight",
                    "uri": "https://monomer.bandcamp.com/album/labyrinth",
                    "album": "Labyrinth",
                    "image": "monomer_labyrinth.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Danimal Canon and Zef",
                    "song": "Legacy",
                    "uri": "https://danimalcannon.bandcamp.com/album/parallel-processing",
                    "album": "Parallel Processing",
                    "image": "danimalcanon_parallelprocessing.jpg"
                }
            ],
            "drinks": [
                "cabernetdanjou_bbrose"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Pour ce 36\u00e8me \u00e9pisode, nous avons voulu aborder un sujet plut\u00f4t \"basique\": les mots de passe. Mais ne vous fiez pas \u00e0 la simplicit\u00e9 du sujet, notre invit\u00e9 Hydraze, passcracker depuis 4 ans, nous fournit\u00a0une vision tr\u00e8s int\u00e9ressante par son exp\u00e9rience.\n\nDurant l'\u00e9pisode, nous parlerons de la s\u00e9curit\u00e9 des mots de passe, les m\u00e9thodes utilis\u00e9s pour casser et pour prot\u00e9ger ces derniers, comment bien les impl\u00e9menter dans ses d\u00e9veloppements ou encore comment les stocker. Certaines id\u00e9es re\u00e7ues devront \u00eatre r\u00e9vis\u00e9es !\n\nBonne \u00e9coute \u00e0 vous !",
            "links": [
                {
                    "title": "https://password-hashing.net/",
                    "url": "https://password-hashing.net/"
                },
                {
                    "title": "http://www.passwordresearch.com/",
                    "url": "http://www.passwordresearch.com/"
                },
                {
                    "title": "https://hashcat.net/oclhashcat/",
                    "url": "https://hashcat.net/oclhashcat/"
                },
                {
                    "title": "https://hashcat.net/wiki/doku.php?id=rule_based_attack",
                    "url": "https://hashcat.net/wiki/doku.php?id=rule_based_attack"
                },
                {
                    "title": "https://hashcat.net/wiki/doku.php?id=mask_attack",
                    "url": "https://hashcat.net/wiki/doku.php?id=mask_attack"
                },
                {
                    "title": "https://paragonie.com/blog/2016/02/how-safely-store-password-in-2016",
                    "url": "https://paragonie.com/blog/2016/02/how-safely-store-password-in-2016"
                },
                {
                    "title": "https://blogs.dropbox.com/tech/2012/04/zxcvbn-realistic-password-strength-estimation/",
                    "url": "https://blogs.dropbox.com/tech/2012/04/zxcvbn-realistic-password-strength-estimation/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[Sequana] Crue de Seine \u2013 Jour 10 \u2013  Qui va payer ?",
            "date": "2016-03-18T09:00:52+00:00",
            "aliases": "/2016/03/sequana-crue-de-seine-jour-10-qui-va-payer/",
            "views": 2122,
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS22.2016-03-18.CRUE2016_10.mp3"
            },
            "image": "/images/covers/2016-03-091b8c28faad30adffa51a7cce405.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "2016",
                "crise",
                "Crue",
                "maitrise",
                "PCA",
                "PRA",
                "RSSI",
                "scenario",
                "s\u00e9curit\u00e9",
                "Seine",
                "sequana"
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "Associ\u00e9, Formation et conseil Cyber s\u00e9curit\u00e9, PCA et Gestion de crise",
                    "name": "Vincent Balouet",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/maitrisedescrises/",
                    "twitter": "vbalouet",
                    "uri": "http://www.maitrisedescrises.com/",
                    "image": "vincent-balouet.jpg"
                }
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Voici le dixi\u00e8me\u00a0\u00e9pisode de notre \u00e9mission quotidienne portant sur\u00a0[Sequana](http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Sequana/), l'exercice organis\u00e9 par le gouvernement afin de pr\u00e9parer une \u00e9ventuelle\u00a0crue de la Seine.\n\nPour ces \u00e9pisodes, nous avons\u00a0 le plaisir de recevoir une nouvelle fois Vincent Balouet.\u00a0Le sujet de cette \u00a0\u00e9mission portera sur\u00a0**l'\u00e9quilibre \u00e9conomique et social dans l'entreprise**",
            "links": [
                {
                    "title": "Sequana",
                    "url": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Sequana/"
                },
                {
                    "title": "http://www.vigicrues.gouv.fr/niv_spc.php?idspc=7",
                    "url": "http://www.vigicrues.gouv.fr/niv_spc.php?idspc=7"
                },
                {
                    "title": "http://www.brgm.fr/actualites/nappes-eau-souterraine-1er-mars-2015",
                    "url": "http://www.brgm.fr/actualites/nappes-eau-souterraine-1er-mars-2015"
                },
                {
                    "title": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Vous-aider/Prevention-des-risques/Quelques-exemples-de-crises/Scenarii-de-crues-de-la-Seine",
                    "url": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Vous-aider/Prevention-des-risques/Quelques-exemples-de-crises/Scenarii-de-crues-de-la-Seine"
                },
                {
                    "title": "http://www.maitrisedescrises.com/",
                    "url": "http://www.maitrisedescrises.com/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[Sequana] Crue de Seine \u2013 Jour 9 \u2013  L\u2019\u00e9quilibre \u00e9conomique et social dans l\u2019entreprise",
            "date": "2016-03-17T09:11:33+00:00",
            "aliases": "/2016/03/sequana-crue-de-seine-jour-9-lequilibre-economique-et-social-dans-lentreprise/",
            "views": 2497,
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS21.2016-03-17.CRUE2016_09.mp3"
            },
            "image": "/images/covers/2016-03-Zouave-du-Pont-de-l-Alma-3.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "2016",
                "crise",
                "Crue",
                "maitrise",
                "PCA",
                "PRA",
                "RSSI",
                "scenario",
                "s\u00e9curit\u00e9",
                "Seine",
                "sequana"
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "Associ\u00e9, Formation et conseil Cyber s\u00e9curit\u00e9, PCA et Gestion de crise",
                    "name": "Vincent Balouet",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/maitrisedescrises/",
                    "twitter": "vbalouet",
                    "uri": "http://www.maitrisedescrises.com/",
                    "image": "vincent-balouet.jpg"
                }
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Voici le neuvi\u00e8me\u00a0\u00e9pisode de notre \u00e9mission quotidienne portant sur\u00a0[Sequana](http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Sequana/), l'exercice organis\u00e9 par le gouvernement afin de pr\u00e9parer une \u00e9ventuelle\u00a0crue de la Seine.\n\nPour ces \u00e9pisodes, nous avons\u00a0 le plaisir de recevoir une nouvelle fois Vincent Balouet.\u00a0Le sujet de cette \u00a0\u00e9mission portera sur\u00a0**l'\u00e9quilibre \u00e9conomique et social dans l'entreprise**",
            "links": [
                {
                    "title": "Sequana",
                    "url": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Sequana/"
                },
                {
                    "title": "http://www.vigicrues.gouv.fr/niv_spc.php?idspc=7",
                    "url": "http://www.vigicrues.gouv.fr/niv_spc.php?idspc=7"
                },
                {
                    "title": "http://www.brgm.fr/actualites/nappes-eau-souterraine-1er-mars-2015",
                    "url": "http://www.brgm.fr/actualites/nappes-eau-souterraine-1er-mars-2015"
                },
                {
                    "title": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Vous-aider/Prevention-des-risques/Quelques-exemples-de-crises/Scenarii-de-crues-de-la-Seine",
                    "url": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Vous-aider/Prevention-des-risques/Quelques-exemples-de-crises/Scenarii-de-crues-de-la-Seine"
                },
                {
                    "title": "http://www.maitrisedescrises.com/",
                    "url": "http://www.maitrisedescrises.com/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[Sequana] Crue de Seine \u2013 Jour 8 \u2013  Faut il revenir ?",
            "date": "2016-03-15T09:00:50+00:00",
            "aliases": "/2016/03/sequana-crue-de-seine-jour-8-faut-il-revenir/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS20.2016-03-16.CRUE2016_08.mp3"
            },
            "views": 1841,
            "image": "/images/covers/2016-03-paris_inondation.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "2016",
                "crise",
                "Crue",
                "maitrise",
                "PCA",
                "PRA",
                "RSSI",
                "scenario",
                "s\u00e9curit\u00e9",
                "Seine",
                "sequana"
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "Associ\u00e9, Formation et conseil Cyber s\u00e9curit\u00e9, PCA et Gestion de crise",
                    "name": "Vincent Balouet",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/maitrisedescrises/",
                    "twitter": "vbalouet",
                    "uri": "http://www.maitrisedescrises.com/",
                    "image": "vincent-balouet.jpg"
                }
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Voici le huiti\u00e8me\u00a0\u00e9pisode de notre \u00e9mission quotidienne portant sur\u00a0[Sequana](http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Sequana/), l'exercice organis\u00e9 par le gouvernement afin de pr\u00e9parer une \u00e9ventuelle\u00a0crue de la Seine.\n\nPour ces \u00e9pisodes, nous avons\u00a0 le plaisir de recevoir une nouvelle fois Vincent Balouet.\u00a0Le sujet de cette \u00a0\u00e9mission portera sur\u00a0**Faut-il revenir ?**",
            "links": [
                {
                    "title": "Sequana",
                    "url": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Sequana/"
                },
                {
                    "title": "http://www.vigicrues.gouv.fr/niv_spc.php?idspc=7",
                    "url": "http://www.vigicrues.gouv.fr/niv_spc.php?idspc=7"
                },
                {
                    "title": "http://www.brgm.fr/actualites/nappes-eau-souterraine-1er-mars-2015",
                    "url": "http://www.brgm.fr/actualites/nappes-eau-souterraine-1er-mars-2015"
                },
                {
                    "title": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Vous-aider/Prevention-des-risques/Quelques-exemples-de-crises/Scenarii-de-crues-de-la-Seine",
                    "url": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Vous-aider/Prevention-des-risques/Quelques-exemples-de-crises/Scenarii-de-crues-de-la-Seine"
                },
                {
                    "title": "http://www.maitrisedescrises.com/",
                    "url": "http://www.maitrisedescrises.com/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[Sequana] Crue de Seine \u2013 Jour 7 \u2013 D\u00e9but de la d\u00e9crue",
            "date": "2016-03-15T09:00:05+00:00",
            "aliases": "/2016/03/sequana-crue-de-seine-jour-7-debut-de-la-decrue/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS19.2016-03-15.CRUE2016_07.mp3"
            },
            "views": 1816,
            "image": "/images/covers/2016-03-jet-seine-1.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "2016",
                "crise",
                "Crue",
                "maitrise",
                "PCA",
                "PRA",
                "RSSI",
                "scenario",
                "s\u00e9curit\u00e9",
                "Seine",
                "sequana"
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "Associ\u00e9, Formation et conseil Cyber s\u00e9curit\u00e9, PCA et Gestion de crise",
                    "name": "Vincent Balouet",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/maitrisedescrises/",
                    "twitter": "vbalouet",
                    "uri": "http://www.maitrisedescrises.com/",
                    "image": "vincent-balouet.jpg"
                }
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Voici le septi\u00e8me\u00a0\u00e9pisode de notre \u00e9mission quotidienne portant sur\u00a0[Sequana](http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Sequana/), l'exercice organis\u00e9 par le gouvernement afin de pr\u00e9parer une \u00e9ventuelle\u00a0crue de la Seine.\n\nPour ces \u00e9pisodes, nous avons\u00a0 le plaisir de recevoir une nouvelle fois Vincent Balouet.\u00a0Le sujet de cette \u00a0\u00e9mission portera sur **la d\u00e9crue**",
            "links": [
                {
                    "title": "Sequana",
                    "url": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Sequana/"
                },
                {
                    "title": "http://www.vigicrues.gouv.fr/niv_spc.php?idspc=7",
                    "url": "http://www.vigicrues.gouv.fr/niv_spc.php?idspc=7"
                },
                {
                    "title": "http://www.brgm.fr/actualites/nappes-eau-souterraine-1er-mars-2015",
                    "url": "http://www.brgm.fr/actualites/nappes-eau-souterraine-1er-mars-2015"
                },
                {
                    "title": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Vous-aider/Prevention-des-risques/Quelques-exemples-de-crises/Scenarii-de-crues-de-la-Seine",
                    "url": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Vous-aider/Prevention-des-risques/Quelques-exemples-de-crises/Scenarii-de-crues-de-la-Seine"
                },
                {
                    "title": "http://www.maitrisedescrises.com/",
                    "url": "http://www.maitrisedescrises.com/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[Sequana] Crue de Seine \u2013 Jour 6 \u2013 La crise dans la dur\u00e9e",
            "date": "2016-03-14T09:00:49+00:00",
            "aliases": "/2016/03/sequana-crue-de-seine-jour-6-la-crise-dans-la-duree/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS18.2016-03-14.CRUE2016_06.mp3"
            },
            "views": 2074,
            "image": "/images/covers/2016-03-Crue-Seine-3-cop-slasher-fun1.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "2016",
                "crise",
                "Crue",
                "maitrise",
                "PCA",
                "PRA",
                "RSSI",
                "scenario",
                "s\u00e9curit\u00e9",
                "Seine",
                "sequana"
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "Associ\u00e9, Formation et conseil Cyber s\u00e9curit\u00e9, PCA et Gestion de crise",
                    "name": "Vincent Balouet",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/maitrisedescrises/",
                    "twitter": "vbalouet",
                    "uri": "http://www.maitrisedescrises.com/",
                    "image": "vincent-balouet.jpg"
                }
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Voici le sixi\u00e8me\u00a0\u00e9pisode de notre \u00e9mission quotidienne portant sur\u00a0[Sequana](http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Sequana/), l'exercice organis\u00e9 par le gouvernement afin de pr\u00e9parer une \u00e9ventuelle\u00a0crue de la Seine.\n\nPour ces \u00e9pisodes, nous avons\u00a0 le plaisir de recevoir une nouvelle fois Vincent Balouet.\u00a0Le sujet de cette \u00a0\u00e9mission portera sur **la crise dans la dur\u00e9e**",
            "links": [
                {
                    "title": "Sequana",
                    "url": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Sequana/"
                },
                {
                    "title": "http://www.vigicrues.gouv.fr/niv_spc.php?idspc=7",
                    "url": "http://www.vigicrues.gouv.fr/niv_spc.php?idspc=7"
                },
                {
                    "title": "http://www.brgm.fr/actualites/nappes-eau-souterraine-1er-mars-2015",
                    "url": "http://www.brgm.fr/actualites/nappes-eau-souterraine-1er-mars-2015"
                },
                {
                    "title": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Vous-aider/Prevention-des-risques/Quelques-exemples-de-crises/Scenarii-de-crues-de-la-Seine",
                    "url": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Vous-aider/Prevention-des-risques/Quelques-exemples-de-crises/Scenarii-de-crues-de-la-Seine"
                },
                {
                    "title": "http://www.maitrisedescrises.com/",
                    "url": "http://www.maitrisedescrises.com/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[Sequana] Crue de Seine \u2013 Jour 5 \u2013 T\u00e9l\u00e9travail et sites de repli",
            "date": "2016-03-11T09:32:27+00:00",
            "aliases": "/2016/03/sequana-crue-de-seine-jour-5-teletravail-et-sites-de-repli/",
            "views": 3624,
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS18.2016-03-11.CRUE2016_05.mp3"
            },
            "image": "/images/covers/2016-03-Crue-Seine-1-cop-Slasher-fun.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "2016",
                "crise",
                "Crue",
                "maitrise",
                "PCA",
                "PRA",
                "repli",
                "RSSI",
                "scenario",
                "s\u00e9curit\u00e9",
                "Seine",
                "sequana",
                "t\u00e9l\u00e9travail"
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "Associ\u00e9, Formation et conseil Cyber s\u00e9curit\u00e9, PCA et Gestion de crise",
                    "name": "Vincent Balouet",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/maitrisedescrises/",
                    "twitter": "vbalouet",
                    "uri": "http://www.maitrisedescrises.com/",
                    "image": "vincent-balouet.jpg"
                }
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Voici le cinqui\u00e8me\u00a0\u00e9pisode de notre \u00e9mission quotidienne portant sur\u00a0[Sequana](http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Sequana/), l'exercice organis\u00e9 par le gouvernement afin de pr\u00e9parer une \u00e9ventuelle\u00a0crue de la Seine.\n\nPour ces \u00e9pisodes, nous avons\u00a0 le plaisir de recevoir une nouvelle fois Vincent Balouet.\u00a0Le sujet de cette cinqui\u00e8me\u00a0\u00e9mission portera sur le t\u00e9l\u00e9travail et les sites de repli",
            "links": [
                {
                    "title": "Sequana",
                    "url": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Sequana/"
                },
                {
                    "title": "http://www.vigicrues.gouv.fr/niv_spc.php?idspc=7",
                    "url": "http://www.vigicrues.gouv.fr/niv_spc.php?idspc=7"
                },
                {
                    "title": "http://www.brgm.fr/actualites/nappes-eau-souterraine-1er-mars-2015",
                    "url": "http://www.brgm.fr/actualites/nappes-eau-souterraine-1er-mars-2015"
                },
                {
                    "title": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Vous-aider/Prevention-des-risques/Quelques-exemples-de-crises/Scenarii-de-crues-de-la-Seine",
                    "url": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Vous-aider/Prevention-des-risques/Quelques-exemples-de-crises/Scenarii-de-crues-de-la-Seine"
                },
                {
                    "title": "http://www.maitrisedescrises.com/",
                    "url": "http://www.maitrisedescrises.com/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[Sequana] Crue de Seine \u2013 Jour 4 \u2013 RH, Family first, t\u00e9l\u00e9travail",
            "date": "2016-03-10T09:00:55+00:00",
            "aliases": "/2016/03/sequana-crue-de-seine-jour-4-rh-family-first-teletravail/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS17.2016-03-10.CRUE2016_04.mp3"
            },
            "views": 2235,
            "image": "/images/covers/2016-03-Crue-de-la-Seine-9-fevrier-1.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "2016",
                "crise",
                "Crue",
                "family frist",
                "maitrise",
                "PCA",
                "PRA",
                "RH",
                "RSSI",
                "scenario",
                "s\u00e9curit\u00e9",
                "Seine",
                "sequana",
                "t\u00e9l\u00e9travail"
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "Associ\u00e9, Formation et conseil Cyber s\u00e9curit\u00e9, PCA et Gestion de crise",
                    "name": "Vincent Balouet",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/maitrisedescrises/",
                    "twitter": "vbalouet",
                    "uri": "http://www.maitrisedescrises.com/",
                    "image": "vincent-balouet.jpg"
                }
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Voici le quatri\u00e8me\u00a0\u00e9pisode de notre \u00e9mission quotidienne portant sur\u00a0[Sequana](http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Sequana/), l'exercice organis\u00e9 par le gouvernement afin de pr\u00e9parer une \u00e9ventuelle\u00a0crue de la Seine.\n\nPour ces \u00e9pisodes, nous avons\u00a0 le plaisir de recevoir une nouvelle fois Vincent Balouet.\u00a0Le sujet de cette quatri\u00e8me\u00a0\u00e9mission portera sur les **politiques RH \u00e0 adopter**",
            "links": [
                {
                    "title": "Sequana",
                    "url": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Sequana/"
                },
                {
                    "title": "http://www.vigicrues.gouv.fr/niv_spc.php?idspc=7",
                    "url": "http://www.vigicrues.gouv.fr/niv_spc.php?idspc=7"
                },
                {
                    "title": "http://www.brgm.fr/actualites/nappes-eau-souterraine-1er-mars-2015",
                    "url": "http://www.brgm.fr/actualites/nappes-eau-souterraine-1er-mars-2015"
                },
                {
                    "title": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Vous-aider/Prevention-des-risques/Quelques-exemples-de-crises/Scenarii-de-crues-de-la-Seine",
                    "url": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Vous-aider/Prevention-des-risques/Quelques-exemples-de-crises/Scenarii-de-crues-de-la-Seine"
                },
                {
                    "title": "http://www.maitrisedescrises.com/",
                    "url": "http://www.maitrisedescrises.com/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[Sequana] Crue de Seine \u2013 Jour 3 \u2013  Mettre \u00e0 l\u2019abri l\u2019essentiel",
            "date": "2016-03-09T09:00:58+00:00",
            "aliases": "/2016/03/sequana-crue-de-seine-jour-3-mettre-a-labri-lessentiel/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS16.2016-03-09.CRUE2016_03.mp3"
            },
            "views": 1870,
            "image": "/images/covers/2016-03-227663-11ok_1293467634.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "2016",
                "crise",
                "Crue",
                "maitrise",
                "PCA",
                "PRA",
                "RSSI",
                "scenario",
                "s\u00e9curit\u00e9",
                "Seine",
                "sequana"
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "Associ\u00e9, Formation et conseil Cyber s\u00e9curit\u00e9, PCA et Gestion de crise",
                    "name": "Vincent Balouet",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/maitrisedescrises/",
                    "twitter": "vbalouet",
                    "uri": "http://www.maitrisedescrises.com/",
                    "image": "vincent-balouet.jpg"
                }
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Voici le trois\u00e8me\u00a0\u00e9pisode de notre \u00e9mission quotidienne portant sur\u00a0[Sequana](http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Sequana/), l'exercice organis\u00e9 par le gouvernement afin de pr\u00e9parer une \u00e9ventuelle\u00a0crue de la Seine.\n\nPour ces \u00e9pisodes, nous avons\u00a0 le plaisir de recevoir une nouvelle fois Vincent Balouet.\u00a0Le sujet de cette troisi\u00e8me\u00a0\u00e9mission portera sur **comment mettre \u00e0 l'abri l'essentiel**",
            "links": [
                {
                    "title": "Sequana",
                    "url": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Sequana/"
                },
                {
                    "title": "http://www.vigicrues.gouv.fr/niv_spc.php?idspc=7",
                    "url": "http://www.vigicrues.gouv.fr/niv_spc.php?idspc=7"
                },
                {
                    "title": "http://www.brgm.fr/actualites/nappes-eau-souterraine-1er-mars-2015",
                    "url": "http://www.brgm.fr/actualites/nappes-eau-souterraine-1er-mars-2015"
                },
                {
                    "title": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Vous-aider/Prevention-des-risques/Quelques-exemples-de-crises/Scenarii-de-crues-de-la-Seine",
                    "url": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Vous-aider/Prevention-des-risques/Quelques-exemples-de-crises/Scenarii-de-crues-de-la-Seine"
                },
                {
                    "title": "http://www.maitrisedescrises.com/",
                    "url": "http://www.maitrisedescrises.com/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[Sequana] Crue de Seine \u2013 Jour 2 \u2013  \u00c9difications, partir ou rester ?",
            "date": "2016-03-08T09:00:42+00:00",
            "aliases": "/2016/03/sequana-crue-de-seine-jour-2-edifications-partir-ou-rester/",
            "views": 2027,
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS15.2016-03-08.CRUE2016_02.mp3"
            },
            "image": "/images/covers/2016-03-les-berges-de-la-seine-a-paris_4030743.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "2016",
                "crise",
                "Crue",
                "maitrise",
                "PCA",
                "PRA",
                "RSSI",
                "scenario",
                "s\u00e9curit\u00e9",
                "Seine",
                "sequana"
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "Associ\u00e9, Formation et conseil Cyber s\u00e9curit\u00e9, PCA et Gestion de crise",
                    "name": "Vincent Balouet",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/maitrisedescrises/",
                    "twitter": "vbalouet",
                    "uri": "http://www.maitrisedescrises.com/",
                    "image": "vincent-balouet.jpg"
                }
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Voici le deuxi\u00e8me\u00a0\u00e9pisode de notre \u00e9mission quotidienne portant sur\u00a0[Sequana](http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Sequana/), l'exercice organis\u00e9 par le gouvernement afin de pr\u00e9parer une \u00e9ventuelle\u00a0crue de la Seine.\n\nPour ces \u00e9pisodes, nous avons\u00a0 le plaisir de recevoir une nouvelle fois Vincent Balouet.\u00a0Le sujet de cette seconde\u00a0\u00e9mission portera sur les **\u00e9difications.**",
            "links": [
                {
                    "title": "Sequana",
                    "url": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Sequana/"
                },
                {
                    "title": "http://www.vigicrues.gouv.fr/niv_spc.php?idspc=7",
                    "url": "http://www.vigicrues.gouv.fr/niv_spc.php?idspc=7"
                },
                {
                    "title": "http://www.brgm.fr/actualites/nappes-eau-souterraine-1er-mars-2015",
                    "url": "http://www.brgm.fr/actualites/nappes-eau-souterraine-1er-mars-2015"
                },
                {
                    "title": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Vous-aider/Prevention-des-risques/Quelques-exemples-de-crises/Scenarii-de-crues-de-la-Seine",
                    "url": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Vous-aider/Prevention-des-risques/Quelques-exemples-de-crises/Scenarii-de-crues-de-la-Seine"
                },
                {
                    "title": "http://www.maitrisedescrises.com/",
                    "url": "http://www.maitrisedescrises.com/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[Sequana] Crue de Seine \u2013 Jour 1 \u2013 Mise en Condition",
            "date": "2016-03-08T01:41:42+00:00",
            "aliases": "/2016/03/sequana-crue-de-seine-jour-1-mise-en-condition/",
            "views": 5252,
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS14.2016-03-07.CRUE2016_01.mp3"
            },
            "image": "/images/covers/2016-03-crue-de-la-seine-1910b1.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "2016",
                "crise",
                "Crue",
                "maitrise",
                "PCA",
                "PRA",
                "RSSI",
                "scenario",
                "s\u00e9curit\u00e9",
                "Seine",
                "sequana"
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "Associ\u00e9, Formation et conseil Cyber s\u00e9curit\u00e9, PCA et Gestion de crise",
                    "name": "Vincent Balouet",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/maitrisedescrises/",
                    "twitter": "vbalouet",
                    "uri": "http://www.maitrisedescrises.com/",
                    "image": "vincent-balouet.jpg"
                }
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Voici le premier \u00e9pisode de notre \u00e9mission quotidienne portant sur\u00a0[Sequana](http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Sequana/), l'exercice organis\u00e9 par le gouvernement afin de pr\u00e9parer une \u00e9ventuelle\u00a0crue de la Seine.\n\nPour ces \u00e9pisodes, nous avons\u00a0 le plaisir de recevoir une nouvelle fois Vincent Balouet.\u00a0Le sujet de cette premi\u00e8re \u00e9mission portera sur le **rappel du risque et du sc\u00e9nario de crue majeure**",
            "links": [
                {
                    "title": "Sequana",
                    "url": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Sequana/"
                },
                {
                    "title": "http://www.vigicrues.gouv.fr/niv_spc.php?idspc=7",
                    "url": "http://www.vigicrues.gouv.fr/niv_spc.php?idspc=7"
                },
                {
                    "title": "http://www.brgm.fr/actualites/nappes-eau-souterraine-1er-mars-2015",
                    "url": "http://www.brgm.fr/actualites/nappes-eau-souterraine-1er-mars-2015"
                },
                {
                    "title": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Vous-aider/Prevention-des-risques/Quelques-exemples-de-crises/Scenarii-de-crues-de-la-Seine",
                    "url": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Vous-aider/Prevention-des-risques/Quelques-exemples-de-crises/Scenarii-de-crues-de-la-Seine"
                },
                {
                    "title": "http://www.maitrisedescrises.com/",
                    "url": "http://www.maitrisedescrises.com/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[FIC2016] 5 \u2013 Internet Of Things",
            "date": "2016-02-29T08:33:21+00:00",
            "aliases": "/2016/02/fic2016-5-internet-of-things/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS13.2016-01-26.FIC2016.Internet_Of_Things.mp3"
            },
            "views": 2182,
            "image": "/images/covers/2016-02-Capture.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "2016",
                "fic",
                "FIC2016",
                "internet of things",
                "IoT",
                "objets connect\u00e9s"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "Consultant en S\u00e9curit\u00e9 informatique & IoT expert @ Digital Security",
                    "name": "Renaud Lifchitz",
                    "twitter": "nono2357",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/renaudlifchitz/",
                    "image": "renaud_lifchitz.jpg"
                },
                {
                    "name": "Thomas Gayet",
                    "description": "Responsable du CERT-UBIK @Digital Security - Econocom",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/thomasgayet/",
                    "image": "thomas_gayet.jpg"
                }
            ],
            "drinks": [
                "goudale"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Pour ce dernier \u00e9pisode de notre s\u00e9rie consacr\u00e9 au #FIC2016, nous avons re\u00e7u Renaud Lifchitz et Thomas Gayet de [Digital Security](https://www.digitalsecurity.fr/) pour nous parler de la s\u00e9curit\u00e9 des objets connect\u00e9s",
            "links": [
                {
                    "title": "Digital Security",
                    "url": "https://www.digitalsecurity.fr/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 35] La norme ISO 27001",
            "date": "2016-02-23T09:30:33+00:00",
            "aliases": "/2016/02/episode-35-la-norme-iso-27001/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP35.2016-02-21.ISO_27001.mp3"
            },
            "views": 2509,
            "image": "/images/covers/2016-02-ISO-27001.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "am\u00e9lioration continue",
                "iso 27001",
                "pdca",
                "podcast",
                "risques",
                "RSSI",
                "SMSI"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Alexandre Fernandez Toro",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/alexandre-fernandez-toro-517249/",
                    "twitter": "afernandez_toro",
                    "description": "Responsable de la s\u00e9curit\u00e9 du syst\u00e8me d'information, auteur de nombreux livres sur la SSI. Son dada? L'ISO 27000.",
                    "image": "alexandre_fernandeztoro.jpg"
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Cherry Boy Function",
                    "song": "Mountain funk DX (Original mix)",
                    "uri": "https://www.beatport.com/track/mountain-funk-dx-original-mix/675910"
                },
                {
                    "artist": "The Death Set",
                    "song": "A problem is a problem it does not matter where you're from",
                    "album": "Michel Poiccard",
                    "uri": "https://ninjatune.net/release/the-death-set/michel-poiccard",
                    "image": "thedeathset_aproblemisaproblem.jpg"
                }
            ],
            "drinks": [
                "edelweiss",
                "pelforth_blonde",
                "queuedecharrue_rouge"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "{{% warning %}}\nCet \u00e9pisode 35 est le d\u00e9but d'un dispositif un peu sp\u00e9cial pour les enregistrements du Comptoir Secu: en effet, Morgan est parti vivre en Su\u00e8de. Mais malgr\u00e9 cela, il est toujours avec nous en duplex du pays des vikings ! (Excusez sa voix de baryton pour l'occasion, son micro semble ne pas avoir support\u00e9 l'avion et la pression de l'altitude...)\n{{% /warning %}}\n\nLors de cet \u00e9pisode, nous avons voulu aborder le sujet de l'ISO 27001, non pas en mode formation, mais en mode \"retour d'exp\u00e9rience\".\u00a0Nous avons donc demand\u00e9 \u00e0 Alexandre Fernandez Toro, RSSI d'un grand groupe fran\u00e7ais (certifi\u00e9 ISO 27001), et auteur de nombreux livres de r\u00e9f\u00e9rences sur le sujet (le\u00a0dernier \u00e9tant [S\u00e9curit\u00e9 op\u00e9rationnelle: conseils pratiques pour s\u00e9curiser le SI](http://www.amazon.fr/S%C3%A9curit%C3%A9-op%C3%A9rationnelle-Conseils-pratiques-s%C3%A9curiser/dp/2212139632/ref=sr_1_1?s=books&ie=UTF8&qid=1456175243&sr=1-1)). Il a aussi \u00e9t\u00e9 formateur, consultant et auditeur sur la norme; on peut donc dire qu'il ma\u00eetrise\u00a0son sujet \ud83d\ude42\n\nBonne \u00e9coute \u00e0 vous !",
            "links": [
                {
                    "title": "S\u00e9curit\u00e9 op\u00e9rationnelle: conseils pratiques pour s\u00e9curiser le SI",
                    "url": "http://www.amazon.fr/S%C3%A9curit%C3%A9-op%C3%A9rationnelle-Conseils-pratiques-s%C3%A9curiser/dp/2212139632/ref=sr_1_1?s=books&ie=UTF8&qid=1456175243&sr=1-1"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[FIC2016] 4 \u2013 Korben et Bug Bounty",
            "date": "2016-02-22T08:30:51+00:00",
            "aliases": "/2016/02/fic2016-4-korben-et-bug-bounty/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS12.2016-01-26.FIC2016.Korben.mp3"
            },
            "views": 1709,
            "image": "/images/covers/2016-02-Capture.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "2016",
                "bug",
                "bug bounty",
                "disclosure",
                "fic",
                "FIC2016",
                "full",
                "Korben",
                "responsible"
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Korben",
                    "description": "Blogger francophone renomm\u00e9, traitant des sujets tech en g\u00e9n\u00e9ral, avec un petit faible pour la cybers\u00e9curit\u00e9",
                    "twitter": "korben",
                    "uri": "https://korben.info/",
                    "image": "korben.jpg"
                }
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "drinks": [
                "goudale"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Pour cette deuxi\u00e8me journ\u00e9e du Forum International de la cybercriminalit\u00e9 nous avons eu le plaisir de recevoir [Korben](http://www.korben.info)\u00a0pour nous parler du Bug Bounty et de son nouveau projet: [BountyFactory](https://bountyfactory.io/)",
            "links": [
                {
                    "title": "Korben",
                    "url": "http://www.korben.info"
                },
                {
                    "title": "BountyFactory",
                    "url": "https://bountyfactory.io/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[FIC2016] 3 \u2013 NolimitSecu",
            "date": "2016-02-15T10:16:48+00:00",
            "aliases": "/2016/02/fic2016-3-nolimitsecu/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS11.2016-01-25.FIC2016.NOLIMIT_SECU.mp3"
            },
            "views": 1439,
            "image": "/images/covers/2016-02-Capture.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "2016",
                "Cybers\u00e9curit\u00e9",
                "fic"
            ],
            "drinks": [
                "goudale"
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "NoLimitSecu est un podcast ind\u00e9pendant, anim\u00e9 par des personnes passionn\u00e9es qui sont parties prenantes dans le domaine de la cybers\u00e9curit\u00e9 \u00e0 des r\u00f4les et dans des entreprises diverses.",
                    "name": "NoLimitSecu",
                    "twitter": "nolimitsecu",
                    "image": "nolimitsecu.jpg",
                    "uri": "https://www.nolimitsecu.fr/",
                    "email": "nolimitsecu@nolimitsecu.fr"
                }
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Pour la fin de cette premi\u00e8re journ\u00e9e du FIC2016 nous avons re\u00e7u nos confr\u00e8res de [NoLimitSecu](https://www.nolimitsecu.fr/)\u00a0afin de revenir sur l'ensemble de cette premi\u00e8re journ\u00e9e.",
            "links": [
                {
                    "title": "NoLimitSecu",
                    "url": "https://www.nolimitsecu.fr/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[FIC2016] 2  \u2013 J\u00e9r\u00e9mie Zimmermann \u2013 Nicolas Diaz",
            "date": "2016-02-08T08:49:58+00:00",
            "aliases": "/2016/02/fic2016-2-jeremie-zimmermann-nicolas-diaz/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS10.2016-01-25.FIC2016.JEREMIE_ZIMMERMANN_NICOLAS_DIAZ.mp3"
            },
            "views": 1583,
            "image": "/images/covers/2016-02-Capture.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "2016",
                "Cybers\u00e9curit\u00e9",
                "fic",
                "FIC2016",
                "homme",
                "libre",
                "machine"
            ],
            "drinks": [
                "goudale"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "J\u00e9r\u00e9mie Zimmermann",
                    "description": "Co-fondateur et ex porte-parole de la Quadrature du Net",
                    "twitter": "jerezim",
                    "uri": "https://www.laquadrature.net/en/who-are-we",
                    "image": "jeremie_zimmermann.jpg"
                },
                {
                    "name": "Nicolas Diaz",
                    "description": "Hacktivist, membre de YesWeHack, ancien pr\u00e9sident de la maison du libre \u00e0 Brest",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/nicoladiaz/",
                    "twitter": "nicoladiaz",
                    "uri": "https://nicoladiaz.me/",
                    "image": "nicolas_diaz.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Toujours dans la continuit\u00e9 de notre webradio pendant le Forum International de la CyberS\u00e9curit\u00e9 2016, nous avons rencontr\u00e9 [Jeremie Zimmermann](https://twitter.com/jerezim)\u00a0et [Nicolas Diaz](https://twitter.com/nicoladiaz)\u00a0pour nous parler de la confiance utilisateur, des g\u00e9ants de l'internet et de la surveillance g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9",
            "links": [
                {
                    "title": "Jeremie Zimmermann",
                    "url": "https://twitter.com/jerezim"
                },
                {
                    "title": "Nicolas Diaz",
                    "url": "https://twitter.com/nicoladiaz"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[FIC2016] 1 \u2013 Retour sur la Premi\u00e8re Matin\u00e9e",
            "date": "2016-02-01T10:29:20+00:00",
            "aliases": "/2016/02/fic2016-1-comptoirsecu-live-retour-sur-la-premiere-matinee/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS09.2016-01-25.FIC2016.PREMIERE_MATINEE.mp3"
            },
            "views": 1325,
            "image": "/images/covers/2016-02-Capture.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "fic",
                "FIC2016",
                "live"
            ],
            "drinks": [
                "goudale"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Bonjour tout le monde\u00a0!\n\nVoici notre premi\u00e8re \u00e9pisode du FIC 2016.\n\nDans cette \u00e9pisode nous revenons sur la premi\u00e8re matin\u00e9e du FIC.",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 34] Actualit\u00e9 de D\u00e9cembre",
            "date": "2015-12-31T21:55:52+00:00",
            "aliases": "/2015/12/episode-34-actualite-de-decembre/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP34.2015-12-29.ACTU_DECEMBRE.mp3"
            },
            "views": 2088,
            "image": "/images/covers/2015-12-decembre-final.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Bitcoin",
                "dhs",
                "jouets connect\u00e9s",
                "linux.encoder",
                "qwertycart",
                "ransomware",
                "zerodb"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "drinks": [
                "leffe_noel"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Darabos Beata",
                    "song": "Jingle Bell",
                    "uri": "https://soundcloud.com/darabos-beata/10-jingle-bell"
                },
                {
                    "artist": "Celldweller",
                    "song": "End of an empire",
                    "uri": "https://www.youtube.com/watch?v=O1G7ICUttPA",
                    "image": "celldweller_endofanempire.jpg"
                }
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:00:00|Intro\u00a0musical avec\u00a0Darabos Beata \u2013\u00a0Jingle Bell",
                "00:01:11|Les jouets connect\u00e9s",
                "00:05:07|ZeroDB : La base de donn\u00e9e que vous avez le droit de leaker",
                "00:07:50|Le ransomware Linux.Encoder",
                "00:13:00|Fondateur du bitcoin enfin r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ?",
                "00:18:52|Id\u00e9e Cadeau : Qwertycard",
                "00:23:55|Le DHS et son nouveau programme NCATS de tests de p\u00e9n\u00e9tration gratuit",
                "00:29:16|Flash News",
                "00:33:12|Outro musical avec Celldweller \u2013 End of an Empire"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Toute l'\u00e9quipe du Comptoir S\u00e9cu vous souhaite de joyeuses f\u00eates ! Esp\u00e9rons que l'ann\u00e9e vous r\u00e9serve pleine de bonnes choses aussi bien professionnellement que personnellement.",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 33] Le r\u00e9glement europ\u00e9en eIDAS",
            "date": "2015-11-30T08:30:34+00:00",
            "aliases": "/2015/11/episode-33-le-reglement-europeen-e-idas/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP33.2015-11-30.EIDAS.mp3"
            },
            "views": 3000,
            "image": "/images/covers/2015-11-eIDAS.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "ANSSI",
                "eidas",
                "psco",
                "service de confiance",
                "signature \u00e9lectronique"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "drinks": [
                "desperados_black",
                "grimbergen_blonde"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "The Dillinger Escape Plan",
                    "song": "Dead as History",
                    "album": "Ire Works",
                    "uri": "https://www.discogs.com/fr/Dillinger-Escape-Plan-Ire-Works/master/2792",
                    "image": "thedillingerescapeplan_deadashistory.jpg"
                },
                {
                    "artist": "The Dillinger Escape Plan",
                    "song": "Mouth of Ghosts",
                    "album": "Ire Works",
                    "uri": "https://www.discogs.com/fr/Dillinger-Escape-Plan-Ire-Works/master/2792",
                    "image": "thedillingerescapeplan_deadashistory.jpg"
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric Duflot",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/fr%C3%A9d%C3%A9ric-duflot-0b36313/",
                    "description": "Charg\u00e9 de mission\u00a0Affaires r\u00e9glementaires et juridiques au sein de l'ANSSI",
                    "image": "frederic_duflot.jpg"
                },
                {
                    "name": "J\u00e9r\u00f4me Bordier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/jeromebordier/",
                    "description": "Directeur associ\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 SEALWeb et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Club PSCo",
                    "image": "jerome_bordier.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Pour cet \u00e9pisode 33, nous avons voulu parler de\u00a0l'eIDAS, trop m\u00e9connu pour l'instant. Ce r\u00e8glement europ\u00e9en, qui sera bient\u00f4t appliqu\u00e9 en Europe, va avoir un fort impact dans le monde de la s\u00e9curit\u00e9 et de la confiance num\u00e9rique en Europe. Nous avons donc d\u00e9cid\u00e9 de faire un dossier complet sur ce th\u00e8me.\n\nPour cela, nous avons re\u00e7u\u00a0deux experts du sujet\u00a0:\n\n  * Fr\u00e9d\u00e9ric Duflot, charg\u00e9 de mission\u00a0Affaires r\u00e9glementaires et juridiques au sein de l'ANSSI\n  * J\u00e9r\u00f4me Bordier, directeur associ\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 SEALWeb et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Club PSCo\n\nPour rappel, retrouvez nous \u00e0 l'afterwork de l'OSSIR avec nos amis de Nolimitsecu le 15 d\u00e9cembre \u00a0\u00e0 partir de 19h00 \u00e0 l'adresse suivante : Bar \"La Kolok\", 20 rue du croissant\u00a075002 Paris\n\nDe plus, la soci\u00e9t\u00e9 de J\u00e9r\u00f4me Bordier, SEALWeb, recrute en ce moment des ing\u00e9nieurs SSI pour travailler sur les sujets de signature \u00e9lectronique (entre autres). N'h\u00e9sitez pas \u00e0 aller postuler !",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 32] Actualit\u00e9 Octobre",
            "date": "2015-11-05T12:11:52+00:00",
            "aliases": "/2015/11/episode-32-actualite-octobre/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP32.2015-11-03.ACTU_OCTOBRE.mp3"
            },
            "views": 2449,
            "image": "/images/covers/2015-11-photo-original.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "actualit\u00e9",
                "cyber-detroussage",
                "deep web",
                "Facebook",
                "france",
                "Safe Harbour"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Thomas Barrandon",
                    "song": "Contrivance",
                    "album": "The Quiet Earth",
                    "uri": "https://thomasbarrandon.bandcamp.com/album/the-quiet-earth",
                    "image": "thomasbarrandon_contrivance.jpg"
                }
            ],
            "drinks": [
                "lindemans_spontabasil"
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:01:35|Le e-Pickpocketing gagne en puissance",
                "00:08:20|Safe Harbor",
                "00:17:33|Facebook alertera les utilisateurs lors d\u2019espionnage d\u2019Etat",
                "00:23:17|La guerre du mot de passe continu",
                "00:30:08|Strat\u00e9gie num\u00e9rique",
                "00:34:58|Le Deep Web fran\u00e7ais violement attaqu\u00e9",
                "00:42:55|Flash News",
                "00:44:30|Outro musical avec Thomas Barrandon \u2013 Contrivance"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[Assises 2015] Interview Sentryo",
            "date": "2015-11-04T10:27:00+00:00",
            "aliases": "/2015/11/assises-2015-interview-sentryo/",
            "views": 1771,
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/INTERVIEWS/CSEC.ITW.ASSISES_2015.LAURENT_HAUSERMANN.mp3"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "appliance",
                "SCADA",
                "s\u00e9curit\u00e9",
                "sentryo"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Laurent Hausermann",
                    "description": "Vainqueur du prix de l'innovation 2015 des Assises de la S\u00e9curit\u00e9",
                    "twitter": "lhausermann",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/laurenthausermann/",
                    "uri": "http://www.sentryo.net/fr/",
                    "image": "laurent_hauserman.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Voici un petit poste pour vous faire d\u00e9couvrir le gagnant du prix de l'innovation des assises 2015 : [Sentryo](http://www.sentryo.net/fr/)\n\nPour cel\u00e0 nous avons re\u00e7u [Laurent Hausermann](https://twitter.com/lhausermann)\u00a0pour une interview",
            "links": [
                {
                    "title": "Sentryo",
                    "url": "http://www.sentryo.net/fr/"
                },
                {
                    "title": "Laurent Hausermann",
                    "url": "https://twitter.com/lhausermann"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[Assises 2015] Retour final avec NoLimitSecu",
            "date": "2015-10-12T11:04:19+00:00",
            "aliases": "/2015/10/assises-2015-retour-final-sur-les-assises-de-la-securite-2015-avec-nolimitsecu/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS08.2015-10-12.ASSISES_JOUR3.mp3"
            },
            "views": 2638,
            "image": "/images/covers/2015-10-image3assises1.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "assises",
                "conf\u00e9rences",
                "nolimitsecu",
                "ssi"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "NoLimitSecu est un podcast ind\u00e9pendant, anim\u00e9 par des personnes passionn\u00e9es qui sont parties prenantes dans le domaine de la cybers\u00e9curit\u00e9 \u00e0 des r\u00f4les et dans des entreprises diverses.",
                    "name": "NoLimitSecu",
                    "twitter": "nolimitsecu",
                    "image": "nolimitsecu.jpg",
                    "uri": "https://www.nolimitsecu.fr/",
                    "email": "nolimitsecu@nolimitsecu.fr"
                },
                {
                    "description": "RSSI @Orange & Pr\u00e9sident @OSSIR & Contributeur @NoLimitSecu",
                    "name": "Jean-Philippe Gaulier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/jean-philippe-gaulier-8314aba/",
                    "twitter": "jpgaulier",
                    "uri": "http://jp.gaulier.info/",
                    "image": "jpgaulier.jpg"
                }
            ],
            "drinks": [
                "evian"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "20Syl",
                    "song": "Kodama",
                    "uri": "https://www.youtube.com/watch?v=65oZD-7gJYE",
                    "image": "20syl_kodama.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Voici le retour final sur les Assises de la S\u00e9curit\u00e9 r\u00e9alis\u00e9\u00a0avec nos amis de [NoLimitSecu](http://www.nolimitsecu.fr/). Si vous ne connaissez pas leur podcast, foncez \u00e9couter!\n\nNous remercions Les Assises de la S\u00e9curit\u00e9 de nous avoir invit\u00e9\u00a0pour la seconde ann\u00e9e.",
            "links": [
                {
                    "title": "NoLimitSecu",
                    "url": "http://www.nolimitsecu.fr/"
                },
                {
                    "title": "20syl \u2013 Kodama (Official Music Video)",
                    "url": "https://www.youtube.com/watch?v=65oZD-7gJYE"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[Assises 2015] Retour sur la deuxi\u00e8me journ\u00e9e",
            "subheadline": "En direct de Monaco",
            "date": "2015-10-04T18:06:45+00:00",
            "aliases": "/2015/10/assises-2015-retour-sur-la-deuxieme-journee-en-direct-de-monaco/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS07.2015-10-04.ASSISES_JOUR2.mp3"
            },
            "views": 2036,
            "image": "/images/covers/2015-10-assies-com1.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "assises",
                "conf\u00e9rences",
                "kaspersky",
                "monaco",
                "ssi"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "C\u00e9dric Carteau",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/c%C3%A9dric-cartau-1a665130/?ppe=1",
                    "description": "Responsable S\u00e9curit\u00e9 Syst\u00e8me d'Information at CHU Nantes",
                    "image": "cedric_cartau.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Nous faisons un retour sur la deuxi\u00e8me journ\u00e9e des Assises, accompagn\u00e9 de\u00a0C\u00e9dric Cartau, le RSSI du CHU de Nantes.\n\nPour le retour final des Assises, nous vous r\u00e9servons une petite surprise \ud83d\ude09",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[Assises 2015] Retour sur la premi\u00e8re journ\u00e9e",
            "subheadline": "En direct de Monaco",
            "date": "2015-10-01T08:20:45+00:00",
            "aliases": "/2015/10/assises-2015-retour-sur-la-premiere-journee-en-direct-de-monaco/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS06.2015-10-01.ASSISES_JOUR1.mp3"
            },
            "views": 2025,
            "image": "/images/covers/2015-10-assies-com.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "ANSSI",
                "assises",
                "conf\u00e9rence",
                "monaco",
                "ssi"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Farid Illikoud",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/fillikoud/",
                    "description": "CISO - Chief Information Security and Compliance Officer - Head of Risk Department chez PMU",
                    "image": "farid_illikoud.jpg"
                },
                {
                    "name": "Matthieu Garin",
                    "linkedin": "Senior Manager chez Wavestone (ex Solucom)",
                    "twitter": "matthieugarin",
                    "description": "https://www.linkedin.com/in/matthieu-garin-3336481/",
                    "image": "matthieu_garin.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "En direct des Assises 2015, nous faisons un retour sur cette premi\u00e8re journ\u00e9e de cette conf\u00e9rence \u00e0 Monaco entour\u00e9e de 2 invit\u00e9s, un RSSI et un offreur :\n\n  * Farid Illikoud, RSSI du PMU\n  * Mathieu Garin, consultant chez Solucom\n\nN'h\u00e9sitez pas \u00e0 venir nous voir aux Assises, ou nous donner un retour.\n\nBonne \u00e9coute \u00e0 tous !",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 31] La SSI dans le monde de la sant\u00e9",
            "date": "2015-09-08T20:12:26+00:00",
            "aliases": "/2015/09/episode-31-la-ssi-dans-le-monde-de-la-sante/",
            "views": 4211,
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP31.2015-09-08.SANTE.mp3"
            },
            "image": "/images/covers/2015-09-pgssi-s.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "ARS",
                "HADS",
                "hopital",
                "hopitaux",
                "medecine",
                "podcast",
                "sant\u00e9",
                "ssi"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Philippe Loudenot",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/philippeloudenot/?ppe=1",
                    "description": "Fonctionnaire de S\u00e9curit\u00e9 des Syst\u00e8mes d'Information (FSSI) pour les minist\u00e8res charg\u00e9s des Affaires sociales",
                    "image": "philippe_loudenot.jpg"
                },
                {
                    "name": "C\u00e9dric Carteau",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/c%C3%A9dric-cartau-1a665130/?ppe=1",
                    "description": "Responsable S\u00e9curit\u00e9 Syst\u00e8me d'Information at CHU Nantes",
                    "image": "cedric_cartau.jpg"
                }
            ],
            "drinks": [
                "la_bavaisienne",
                "san_miguel"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Modestep",
                    "song": "Make you Mine",
                    "album": "London Road (Bonus Version)",
                    "uri": "https://itunes.apple.com/gb/album/london-road-bonus-version/id968440539",
                    "image": "modestep_makeyoumine.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Pour cet \u00e9pisode 31, nous nous sommes pench\u00e9s sur la s\u00e9curit\u00e9 dans le monde de la sant\u00e9. Ainsi, nous avons re\u00e7u\u00a0deux invit\u00e9s pour \u00e9changer avec nous sur le sujet\u00a0:\n\n  * Philippe Loudenot: Fonctionnaire de S\u00e9curit\u00e9 des Syst\u00e8mes d'Information (FSSI) pour les minist\u00e8res charg\u00e9s des Affaires sociales\n  * Cedric Cartau: RSSI du CHU de Nantes\n\nN'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous faire des retours.\n\nBonne \u00e9coute !",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 30] l'ARJEL",
            "date": "2015-08-07T17:58:49+00:00",
            "aliases": "/2015/08/episode-30-larjel/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP30.2015-08-07.ARJEL.mp3"
            },
            "views": 3470,
            "image": "/images/covers/2015-08-arjel-final.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "arjel",
                "jeux en ligne",
                "pmu",
                "podcast",
                "poker",
                "ssi"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Cl\u00e9ment Notin",
                    "twitter": "cnotin",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/clementnotin/",
                    "description": "Pentester / Auditeur en S\u00e9curit\u00e9 des Syst\u00e8mes d'Information",
                    "image": "clement_notin.jpg"
                },
                {
                    "name": "Farid Illikoud",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/fillikoud/",
                    "description": "CISO - Chief Information Security and Compliance Officer - Head of Risk Department chez PMU",
                    "image": "farid_illikoud.jpg"
                }
            ],
            "drinks": [
                "vana_tallinn"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Gogo Penguin",
                    "song": "One percent",
                    "album": "v2\u200b.\u200b0 (Deluxe Edition)",
                    "uri": "https://gogopenguin.bandcamp.com/album/v20-deluxe-edition",
                    "image": "gogopenguin_onepercent.jpg"
                },
                {
                    "artist": "The Chemical Brothers",
                    "song": "Born in the Echoes",
                    "album": "Born in the Echoes",
                    "image": "chemicalbrothers_bornintheechoes.jpg",
                    "uri": "https://www.discogs.com/fr/The-Chemical-Brothers-Born-In-The-Echoes/master/861123"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "D\u00e9j\u00e0 30 \u00e9pisodes du Comptoir ! Pour cet \u00e9pisode, nous avons voulu comprendre un peu mieux\u00a0un secteur peu connu, celui des jeux en ligne. Ainsi, nous avons accueilli 2 invit\u00e9s pour nous parler de l'ARJEL :\n\n  * Farid Illikoud, RSSI du PMU\n  * Cl\u00e9ment Notin, auditeur ARJEL (entre autres)\u00a0chez Intrinsec\n\nN'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous faire des retours.\n\nBonne \u00e9coute !",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 29] Actualit\u00e9 Juin",
            "date": "2015-07-15T15:26:41+00:00",
            "aliases": "/2015/07/episode-29-actualite-juin/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP29.2015-07-15.ACTU_JUIN.mp3"
            },
            "views": 3650,
            "image": "/images/covers/2015-07-hacked-team.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Amazon S2N",
                "Animal Farm",
                "AVTest",
                "hacking team",
                "ndh",
                "nuit du hack",
                "pses",
                "SCPP"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "drinks": [
                "la_demembree"
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:02:10|Amazon S2N",
                "00:10:06|AvTest",
                "00:13:39|Hacking Team",
                "00:22:36|Justicier num\u00e9rique",
                "00:24:23|A\u00e9roport de Varsovie",
                "00:26:27|SCPP",
                "00:28:18|Code de bonne conduite dans le cyberespace",
                "00:29:30|Animal Farm",
                "00:30:45|Pause musicale avec Moscow Youth Cult \u2013 Tenebris",
                "00:32:30|Retour sur les conf\u00e9rences",
                "01:07:09|Outro musical avec [Moscow Youth Cult \u2013 Trancers"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Moscow Youth Cult",
                    "song": "Tenebris",
                    "album": "Lux EP",
                    "uri": "https://iownyourecords.bandcamp.com/album/lux-ep",
                    "image": "moscowyouthcult_tenebris.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Moscow Youth Cult",
                    "song": "Trancers",
                    "album": "Lux EP",
                    "uri": "https://iownyourecords.bandcamp.com/album/lux-ep",
                    "image": "moscowyouthcult_tenebris.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Au programme de cette \u00e9pisode consacr\u00e9 \u00e0 l'actualit\u00e9 de Juin:",
            "links": [
                {
                    "title": "Lien1",
                    "url": "http://www.undernews.fr/authentification-biometrie/amazon-publie-son-module-cryptographique-tls-open-source.html"
                },
                {
                    "title": "Lien2",
                    "url": "https://nakedsecurity.sophos.com/2015/07/06/amazon-releases-low-cholesterol-heartbleed-medicine-s2n/"
                },
                {
                    "title": "Lien1",
                    "url": "http://www.csoonline.com/article/2943968/data-breach/hacking-team-hacked-attackers-claim-400gb-in-dumped-data.html"
                },
                {
                    "title": "Lien2",
                    "url": "http://www.csoonline.com/article/2944333/data-breach/hacking-team-responds-to-data-breach-issues-public-threats-and-denials.html"
                },
                {
                    "title": "Lien3",
                    "url": "http://korben.info/hacking-team-pirate-400-gb-de-donnees-dans-la-nature.html"
                },
                {
                    "title": "Lien4",
                    "url": "http://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/2015/07/06/32001-20150706ARTFIG00097-le-spectaculaire-piratage-d-une-societe-de-surveillance-des-internautes.php"
                },
                {
                    "title": "Justicier Num\u00e9rique",
                    "url": "https://nakedsecurity.sophos.com/2015/06/29/one-man-emailed-97931-people-to-tell-them-their-passwords-had-been-stolen"
                },
                {
                    "title": "SCPP",
                    "url": "http://www.undernews.fr/warez-telechargement/incitation-au-piratage-un-magazine-francais-condamne-a-10-000-e-damende.html"
                },
                {
                    "title": "Animal Farm",
                    "url": "http://www.undernews.fr/reseau-securite/dino-un-autre-logiciel-espion-francais-decouvert.html"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 28] D\u00e9veloppement s\u00e9curis\u00e9",
            "date": "2015-06-30T21:22:14+00:00",
            "aliases": "/2015/06/episode-28-developpement-securise/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP28.2015-06-29.DEVELOPPEMENT_SECURISE.mp3"
            },
            "views": 5440,
            "image": "/images/covers/2015-06-ed87467131fcadd9a103440dc51500b6_large.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "developpement s\u00e9curis\u00e9"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Heat Miser",
                    "twitter": "H_Miser",
                    "description": "Invit\u00e9 sur le d\u00e9veloppement s\u00e9curis\u00e9",
                    "image": "h_miser.jpg"
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Nine Inch Nails",
                    "song": "Ghost I IV",
                    "uri": "https://www.discogs.com/Nine-Inch-Nails-Ghosts-I-IV/release/1262566",
                    "image": "nineinchnails_ghostiiv.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Anamanaguchi",
                    "song": "Pop it (ABSRDST Remix)",
                    "uri": "https://soundcloud.com/anamanaguchi/pop-it-absrdst-remix",
                    "image": "anamanaguchi_popit.jpg"
                }
            ],
            "drinks": [
                "underberg",
                "corona_extra"
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:36:15|Interlude musicale\u00a0avec Nine Inch Nails \u2013 7 Ghost I"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Nous revoil\u00e0\u00a0en compagnie de [H_miser](https://twitter.com/H_Miser) pour une \u00e9pisode entier consacr\u00e9 au d\u00e9veloppement s\u00e9curis\u00e9\n\n  * Interlude musicale\u00a0[Nine Inch Nails \u2013 7 Ghost I](http://www.discogs.com/Nine-Inch-Nails-Ghosts-I-IV/release/1262566)\u00a0**(36:15)**\n  * Musique de fin\u00a0[Anamanaguchi \u2013 Pop It (ABSRDST Remix)](https://soundcloud.com/anamanaguchi/pop-it-absrdst-remix)",
            "links": [
                {
                    "title": "H_miser",
                    "url": "https://twitter.com/H_Miser"
                },
                {
                    "title": "Nine Inch Nails \u2013 7 Ghost I",
                    "url": "http://www.discogs.com/Nine-Inch-Nails-Ghosts-I-IV/release/1262566"
                },
                {
                    "title": "Anamanaguchi \u2013 Pop It (ABSRDST Remix)",
                    "url": "https://soundcloud.com/anamanaguchi/pop-it-absrdst-remix"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 27] Actualit\u00e9 Mai",
            "date": "2015-06-05T09:43:11+00:00",
            "aliases": "/2015/06/episode-27-actualite-mai/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP27.2015-06-05.ACTU_MAI.mp3"
            },
            "views": 5187,
            "image": "/images/covers/2015-06-Ransomware_FBI.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "cor\u00e9e du nord",
                "kim",
                "logjam",
                "PJL Renseignement",
                "ransomwares",
                "RSSI",
                "VPN"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:02:03|Le RSSI dont vous \u00eates le h\u00e9ros",
                "00:06:55|Logjam",
                "00:15:43|Ransomwares, mieux vaut perdre ses donn\u00e9es ou son argent ?",
                "00:24:03|Affaire Krach.in",
                "00:33:14|Pause musical avec True Survivor (Champion Bootleg)",
                "00:35:36|Silk Road : Ross Ulbricht condamn\u00e9 \u00e0 la prison \u00e0 vie",
                "00:38:03|Stalking Facebook",
                "00:46:17|US Also Tried Stuxnet Against North Korea",
                "00:51:43|Hola le VPN qui te backdoor",
                "01:01:03|Outro musical avec One way love - Dance with the Dead"
            ],
            "drinks": [
                "euphoria"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Dance with the dead",
                    "song": "One way love (remix)",
                    "uri": "https://www.youtube.com/watch?v=H6j0VPUNRpw",
                    "image": "onewaylove_dancewiththedead.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Champion",
                    "song": "True Survivor (bootleg)",
                    "album": "Kung Fury Soundtrack",
                    "uri": "https://soundcloud.com/championdnb/true-survivor-champion",
                    "image": "champion_truesurvivor.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Nous revoil\u00e0 suite \u00e0 des vacances bien m\u00e9rit\u00e9es! Au programme de cette \u00e9pisode consacr\u00e9 \u00e0 l'actualit\u00e9 de Mai:",
            "links": [
                {
                    "title": "Merguez Electroniques",
                    "url": "https://www.facebook.com/events/483261231830107/"
                },
                {
                    "title": "Pas Sage en Seine",
                    "url": "https://www.passageenseine.org/fr/accueil"
                },
                {
                    "title": "Nuit Du Hack",
                    "url": "https://www.nuitduhack.com/fr/"
                },
                {
                    "title": "http://korben.info/mettez-le-hola-a-hola.html",
                    "url": "http://korben.info/mettez-le-hola-a-hola.html"
                },
                {
                    "title": "http://www.csoonline.com/article/2929192/data-protection/researchers-discover-hidden-shell-in-hola-vpn-software.html",
                    "url": "http://www.csoonline.com/article/2929192/data-protection/researchers-discover-hidden-shell-in-hola-vpn-software.html"
                },
                {
                    "title": "http://www.csoonline.com/article/2928817/vulnerabilities/hola-vpn-client-vulnerabilities-put-millions-of-users-at-risk.html",
                    "url": "http://www.csoonline.com/article/2928817/vulnerabilities/hola-vpn-client-vulnerabilities-put-millions-of-users-at-risk.html"
                },
                {
                    "title": "https://medium.com/@arankhanna/stalking-your-friends-with-facebook-messenger-9da8820bd27d",
                    "url": "https://medium.com/@arankhanna/stalking-your-friends-with-facebook-messenger-9da8820bd27d"
                },
                {
                    "title": "https://nakedsecurity.sophos.com/2015/05/29/marauders-map-is-your-location-being-tracked-through-facebook-messenger/?utm_source=Naked%2520Security%2520-%2520Feed&utm_medium=feed&utm_content=rss2&utm_campaign=Feed",
                    "url": "https://nakedsecurity.sophos.com/2015/05/29/marauders-map-is-your-location-being-tracked-through-facebook-messenger/?utm_source=Naked%2520Security%2520-%2520Feed&utm_medium=feed&utm_content=rss2&utm_campaign=Feed"
                },
                {
                    "title": "https://www.change.org/p/retirez-le-pjlrenseignement-le-big-brother-fran%C3%A7ais-stoploirenseignement?lang=fr",
                    "url": "https://www.change.org/p/retirez-le-pjlrenseignement-le-big-brother-fran%C3%A7ais-stoploirenseignement?lang=fr"
                },
                {
                    "title": "https://sous-surveillance.fr/#/",
                    "url": "https://sous-surveillance.fr/#/"
                },
                {
                    "title": "https://nakedsecurity.sophos.com/2015/05/21/anatomy-of-a-logjam-another-tls-vulnerability-and-what-to-do-about-it/",
                    "url": "https://nakedsecurity.sophos.com/2015/05/21/anatomy-of-a-logjam-another-tls-vulnerability-and-what-to-do-about-it/"
                },
                {
                    "title": "https://blog.cloudflare.com/logjam-the-latest-tls-vulnerability-explained/",
                    "url": "https://blog.cloudflare.com/logjam-the-latest-tls-vulnerability-explained/"
                },
                {
                    "title": "https://nakedsecurity.sophos.com/2015/05/20/apple-google-and-others-urge-obama-to-say-no-to-backdoors/",
                    "url": "https://nakedsecurity.sophos.com/2015/05/20/apple-google-and-others-urge-obama-to-say-no-to-backdoors/"
                },
                {
                    "title": "http://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89change_de_cl%C3%A9s_Diffie-Hellman",
                    "url": "http://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89change_de_cl%C3%A9s_Diffie-Hellman"
                },
                {
                    "title": "http://www.undernews.fr/lois-justice/france-un-robot-gendarme-autonome-joue-le-justicier-du-net.html",
                    "url": "http://www.undernews.fr/lois-justice/france-un-robot-gendarme-autonome-joue-le-justicier-du-net.html"
                },
                {
                    "title": "http://www.numerama.com/magazine/33048-krachin-un-blogueur-condamne-pour-avoir-traite-de-securite-informatique.html",
                    "url": "http://www.numerama.com/magazine/33048-krachin-un-blogueur-condamne-pour-avoir-traite-de-securite-informatique.html"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 26] Crue Majeure de la Seine",
            "date": "2015-04-15T17:23:05+00:00",
            "aliases": "/2015/04/episode-26-crue-majeure-de-la-seine/",
            "views": 7623,
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP26.2015-04-06.CRUES_MAJEURES.mp3"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Continuit\u00e9 d'activi\u00e9",
                "Crue",
                "Paris",
                "PCA",
                "podcast",
                "Seine"
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "Associ\u00e9, Formation et conseil Cyber s\u00e9curit\u00e9, PCA et Gestion de crise",
                    "name": "Vincent Balouet",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/maitrisedescrises/",
                    "twitter": "vbalouet",
                    "uri": "http://www.maitrisedescrises.com/",
                    "image": "vincent-balouet.jpg"
                }
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "drinks": [
                "biere_k"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Clark",
                    "album": "Boddy Riddle",
                    "song": "Matthiew Unburdened",
                    "uri": "https://soundcloud.com/throttleclark/matthew-unburdened",
                    "image": "clark_matthiewunburduned.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Culprate",
                    "album": "Deliverance",
                    "song": "Yin",
                    "uri": "https://culprate.bandcamp.com/album/deliverance",
                    "image": "culprate_yin.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Receptor",
                    "song": "Kurchatov",
                    "album": "Obsessions",
                    "uri": "https://www.beatport.com/track/kurchatov-original-mix/866507",
                    "image": "receptor_kurchatov.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Pour cet \u00e9pisode, nous avons\u00a0 le plaisir de recevoir une nouvelle fois [Vincent Balouet](/guests/vincent_balouet). Il va nous parler d'un sujet encore plus inqui\u00e9tant que la derni\u00e8re fois: La possibilit\u00e9 de crue majeure de la Seine.",
            "links": [
                {
                    "title": "http://www.vigicrues.gouv.fr/niv_spc.php?idspc=7",
                    "url": "http://www.vigicrues.gouv.fr/niv_spc.php?idspc=7"
                },
                {
                    "title": "http://www.brgm.fr/actualites/nappes-eau-souterraine-1er-mars-2015",
                    "url": "http://www.brgm.fr/actualites/nappes-eau-souterraine-1er-mars-2015"
                },
                {
                    "title": "http://cartorisque.prim.net/dpt/75/75_ip.html",
                    "url": "http://cartorisque.prim.net/dpt/75/75_ip.html"
                },
                {
                    "title": "http://cartorisque.prim.net/dpt/94/94_ip.html",
                    "url": "http://cartorisque.prim.net/dpt/94/94_ip.html"
                },
                {
                    "title": "http://cartorisque.prim.net/dpt/92/92_ip.html",
                    "url": "http://cartorisque.prim.net/dpt/92/92_ip.html"
                },
                {
                    "title": "http://carto.iau-idf.fr/webapps/cartoviz/?r=0.7473305459134281",
                    "url": "http://carto.iau-idf.fr/webapps/cartoviz/?r=0.7473305459134281"
                },
                {
                    "title": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Vous-aider/Prevention-des-risques/Quelques-exemples-de-crises/Scenarii-de-crues-de-la-Seine",
                    "url": "http://www.prefecturedepolice.interieur.gouv.fr/Vous-aider/Prevention-des-risques/Quelques-exemples-de-crises/Scenarii-de-crues-de-la-Seine"
                },
                {
                    "title": "http://www.lefigaro.fr/assets/crue-siecle-paris/",
                    "url": "http://www.lefigaro.fr/assets/crue-siecle-paris/"
                },
                {
                    "title": "http://www.maitrisedescrises.com/1046-2/",
                    "url": "http://www.maitrisedescrises.com/1046-2/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 25] Actualit\u00e9 Mars",
            "date": "2015-04-07T13:13:37+00:00",
            "aliases": "/2015/04/episode-25-actualite-mars/",
            "views": 5824,
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP25.2015-04-06.ACTU_MARS2015.mp3"
            },
            "image": "/images/covers/2015-04-sony-northkorea-hack.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "actualit\u00e9",
                "Apple",
                "DEFNET",
                "LABIO",
                "North Korea",
                "Poseidon",
                "Tinder"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Kimbra",
                    "song": "Slum Love",
                    "album": "The Golden Echo",
                    "uri": "https://www.youtube.com/watch?v=zxCni07StgI",
                    "image": "kimbra_slumlove.jpg"
                }
            ],
            "drinks": [
                "la_touraille"
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:01:50|Attaque sur la Cor\u00e9e du Nord",
                "00:06:16|Slack",
                "00:19:30|DEFNET",
                "00:23:30|Poseidon",
                "00:29:03|Apple Supprime les antivirus de l'Apple Store",
                "00:36:08|Cour de Justice Europ\u00e9enne sur les \u00e9changes de donn\u00e9es avec l'US",
                "00:39:00|LABIO pirat\u00e9",
                "00:41:57|Tindr d\u00e9tourn\u00e9",
                "00:45:20|Outro avec Kimbra \u2013 Slum Love"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Voici le nouvel \u00e9pisode qui r\u00e9sume l'actualit\u00e9 du mois de Mars.\n\nUne petite coquille s'est gliss\u00e9e au d\u00e9but de l'\u00e9pisode, c'est bien l'\u00e9pisode 25 et non le 24 \ud83d\ude42",
            "links": [
                {
                    "title": "Lien1",
                    "url": "http://www.techworm.net/2015/03/we-did-north-korea-united-states-says-north-korea-web-outage-was-revenge-for-sony-hack.html"
                },
                {
                    "title": "Lien2",
                    "url": "http://www.northkoreatech.org/2014/12/22/north-koreas-internet-link-is-flaky-today/"
                },
                {
                    "title": "Slack",
                    "url": "http://www.csoonline.com/article/2902745/data-breach/slack-boosts-security-after-data-breach.html#tk.rss_news"
                },
                {
                    "title": "Poseidon",
                    "url": "http://www.cio.com/article/2900554/new-malware-program-poseidon-targets-pointofsale-systems.html"
                },
                {
                    "title": "Apple Supprime les antivirus de l'Apple Store",
                    "url": "https://nakedsecurity.sophos.com/2015/03/24/new-android-on-body-detection-leaves-your-phone-unlocked-as-long-as-you-keep-moving/?utm_source=Naked%2520Security%2520-%2520Feed&utm_medium=feed&utm_content=rss2&utm_campaign=Feed"
                },
                {
                    "title": "Cour de Justice Europ\u00e9enne sur les \u00e9changes de donn\u00e9es avec l'US",
                    "url": "http://www.pcworld.com/article/2900572/case-that-could-overturn-euus-data-exchange-deal-to-be-heard-by-top-eu-court.html#tk.rss_security"
                },
                {
                    "title": "LABIO pirat\u00e9",
                    "url": "http://www.undernews.fr/hacking-hacktivisme/rex-mundi-piratage-de-labio-fr-et-demande-de-rancon.html"
                },
                {
                    "title": "Tinder d\u00e9tourn\u00e9",
                    "url": "https://nakedsecurity.sophos.com/2015/03/27/tinder-hack-tricks-men-into-unknowingly-flirting-with-each-other/?utm_source=Naked%2520Security%2520-%2520Feed&utm_medium=feed&utm_content=rss2&utm_campaign=Feed"
                },
                {
                    "title": "Kimbra \u2013 Slum Love",
                    "url": "http://www.kimbramusic.com/music/slum-love"
                },
                {
                    "title": "OSSIR",
                    "url": "http://www.ossir.org/paris/calendrier/"
                },
                {
                    "title": "CLUSIF",
                    "url": "https://www.clusif.asso.fr/fr/infos/event/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 24] Start-up et TPE",
            "date": "2015-03-16T14:08:58+00:00",
            "aliases": "/2015/03/episode-24-start-up-et-tpe/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP24.2015-03-15.STARTUP_TPE.mp3"
            },
            "views": 5927,
            "image": "/images/covers/2015-03-start-up-seed-funding-fonds-investissement-levee-\u00a9-Gorilla-Fotolia.com_.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "analyse de risque",
                "ebios",
                "podcast",
                "start-up",
                "tpe"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "drinks": [
                "feu_follet"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Carpenter Brut",
                    "song": "Turbo Killer",
                    "album": "EP III",
                    "uri": "http://carpenterbrut.bandcamp.com/album/ep-iii",
                    "image": "carpenterbrut_turbokiller.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Carpenter Brut",
                    "song": "Division Ruine",
                    "album": "EP III",
                    "uri": "http://carpenterbrut.bandcamp.com/album/ep-iii",
                    "image": "carpenterbrut_turbokiller.jpg"
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Erwan Moyon",
                    "twitter": "emoyon",
                    "uri": "http://asgora.com/",
                    "image": "erwan_moyon.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/erwanmoyon/?ppe=1",
                    "description": "Co-fondateur et CEO de\u00a0\u00a0Workalize"
                },
                {
                    "name": "Mr Piouf",
                    "twitter": "Mr_Piouf",
                    "uri": "http://www.atelierdumobile.com/web/index.php",
                    "image": "piouf.jpg",
                    "description": "Membre du podcast \u00a0Bazingcast et fondateur de l'atelier du mobile"
                }
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:02:38|Definition et pr\u00e9sentation des invit\u00e9s",
                "00:14:14|Besoin en s\u00e9curit\u00e9",
                "00:42:00|Pause musicale avec\u00a0Division Ruine de Carpenter Brut",
                "00:45:34|Menaces, Vuln\u00e9rabilit\u00e9s et Risques",
                "01:10:20|Contre-mesures",
                "01:26:10|Conclusions",
                "01:28:39|Musique de fin: Turbo Killer de Carpenter Brut",
                "01:31:28|\u00c9pilogue"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Vous allez \u00e9couter le premier podcast qui enregistre une analyse de risque en live ! Un exercice plut\u00f4t compliqu\u00e9, notamment pour r\u00e9ussir \u00e0 cadrer l'analyse.\n\nLe sujet de cet \u00e9pisode portera sur la s\u00e9curit\u00e9 dans les start-up et les TPE. Pour nous aider dans cette t\u00e2che, nous avons eu le plaisir de recevoir deux invit\u00e9s:\n\n  * [Erwan](https://twitter.com/emoyon) qui est co-fondateur et CEO de\u00a0\u00a0[Workalize](http://www.workalize.fr/)\n  * [Piouf](https://twitter.com/Mr_Piouf) du podcast \u00a0[Bazingcast](http://bazingcast.com/) qui nous parlera de son entreprise: [L'Atelier du mobile](http://www.atelierdumobile.com/web/index.php)",
            "links": [
                {
                    "title": "Erwan",
                    "url": "https://twitter.com/emoyon"
                },
                {
                    "title": "Workalize",
                    "url": "http://www.workalize.fr/"
                },
                {
                    "title": "Piouf",
                    "url": "https://twitter.com/Mr_Piouf"
                },
                {
                    "title": "Bazingcast",
                    "url": "http://bazingcast.com/"
                },
                {
                    "title": "L'Atelier du mobile",
                    "url": "http://www.atelierdumobile.com/web/index.php"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "Interviews HexaTrust",
            "subheadline": "L'exportation de produits de cybers\u00e9curit\u00e9",
            "date": "2015-03-10T23:08:04+00:00",
            "aliases": "/2015/03/episode-hs-interviews-hexatrust-exportation/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS05.2015-03-10.SUITE_INTERVIEW_ASSISES.mp3"
            },
            "views": 5873,
            "image": "/images/covers/2015-03-Logo_hexatrust2.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "Cyber",
                "exportation",
                "gicat",
                "hexatrust",
                "Interview",
                "pme",
                "podcast"
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Jacques Sebag",
                    "description": "CEO de DenyAll",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/jacques-sebag-7768b7/",
                    "image": "jacques_sebag.jpg"
                },
                {
                    "name": "Jean-No\u00ebl de Galzain",
                    "description": "CEO de Wallix",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/jndegalzain/?ppe=1",
                    "image": "jeannoel_degalzain.jpg"
                }
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Botox",
                    "song": "Blue Steel (Featuring Anna Jean)",
                    "uri": "https://www.discogs.com/fr/Botox-Blue-Steel/release/2013328",
                    "image": "botox_bluesteel.jpg",
                    "country": "France"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Aujourd'hui, c'est un \u00e9pisode sp\u00e9cial Interview que l'on vous propose sur le Comptoir.\u00a0Nous avons \u00e9t\u00e9 \u00e0 la rencontre de l'association de soci\u00e9t\u00e9 Hexatrust.\n\n[Hexatrust](http://www.hexatrust.com/], c'est une association qui regroupe (pour l'instant) 19 PME et ETI fran\u00e7aises, qui sont\u00a0sp\u00e9cialis\u00e9s\u00a0dans la cybers\u00e9curit\u00e9 et la confiance num\u00e9rique. On y trouve des \u00e9diteurs et int\u00e9grateurs\u00a0fran\u00e7ais d\u00e9sirant se regrouper, afin de se faire\u00a0plus facilement entendre.\n\nLe premier interview a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 lors des Assises de la S\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Monaco o\u00f9 nous avons interview\u00e9 Jacques Sebag,\u00a0Directeur G\u00e9n\u00e9ral de [Deny all](http://www.denyall.com/)\u00a0pour pr\u00e9senter HexaTrust.\n\nLe second interview a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 lors des vacances de No\u00ebl au sein du GICAT (Groupement des Industries Fran\u00e7aises de D\u00e9fense Terrestre et A\u00e9roterrestre). Ces derniers, avec Hexatrust, s'associe afin de promouvoir la fili\u00e8re fran\u00e7aise de cybers\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'international.\n\nAinsi, nous avons pu longuement \u00e9changer avec Jean-No\u00ebl de Galzain, PDG de [Wallix](http://www.wallix.com/fr/)\u00a0 et Bernard Refalo du GICAT sur l'exportation de produits de s\u00e9curit\u00e9 fran\u00e7ais.\n\n{{% warning %}}\nNous sommes d\u00e9sol\u00e9 pour le faible son pour Bernard Refalo, petit probl\u00e8me de micro...\n{{% /warning %}}\n\nAu programme :\n\n  * Interview de Jacques Sebag **(1:25)**\n  * Interview de\u00a0Jean-No\u00ebl de Galzain **(13:50)**\n  * Fin en musique avec\u00a0Blue steel de Botox **(49:56)**",
            "links": [
                {
                    "title": "Hexatrust",
                    "url": "http://www.hexatrust.com/], c'est une association qui regroupe (pour l'instant"
                },
                {
                    "title": "Deny all",
                    "url": "http://www.denyall.com/"
                },
                {
                    "title": "Wallix",
                    "url": "http://www.wallix.com/fr/"
                },
                {
                    "title": "Hexatrust",
                    "url": "http://www.hexatrust.com/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 23] Actualit\u00e9s F\u00e9vrier",
            "date": "2015-03-01",
            "publisher": "justin",
            "aliases": "/2015/03/episode-23-actualites-fevrier/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP23.2015-03-01.ACTU_FEV2015.mp3"
            },
            "views": 6604,
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Anonymous",
                "Cyber",
                "cyberthreat",
                "darkleaks",
                "fulldisclosure",
                "gemalto",
                "gemplus",
                "Google",
                "podcast",
                "SCADA",
                "superfish"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "drinks": [
                "peche_melbush"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Crazy Daylight",
                    "song": "Feel Right (Crazy Daylight Refunk)",
                    "uri": "https://soundcloud.com/crazy-daylight/feel-right-crazy-daylight-refunkdl-it-like-it-aint-no-thang",
                    "image": "crazydaylight_feelright.jpg"
                }
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:01:56|Superfish",
                "00:11:14|Gemalto",
                "00:22:28|Darkleaks",
                "00:29:59|Projet Z\u00e9ro",
                "00:37:00|Cyber Threat Intelligence Integration Center",
                "00:46:36|Anonymous Hack une pompe \u00e0 essence",
                "00:54:52|Outro avec\u00a0Crazy Daylight \u2013 Feel Right (Crazy Daylight Refunk)"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements du FIC de ce d\u00e9but d'ann\u00e9e, nous reprenons du service avec cette fois-ci, un \u00e9pisode sp\u00e9cial sur l'actualit\u00e9 de F\u00e9vrier 2015.\n\nNous pensons faire un deuxi\u00e8me flux RSS pour poster l'int\u00e9gralit\u00e9 de nos interviews des conf\u00e9rences. Dites nous dans les commentaires si \u00e7a vous int\u00e9resse\u00a0!\n\n# Au programme",
            "links": [
                {
                    "title": "https://firstlook.org/theintercept/2015/02/19/great-sim-heist/",
                    "url": "https://firstlook.org/theintercept/2015/02/19/great-sim-heist/"
                },
                {
                    "title": "http://www.whitehouse.gov/the-press-office/2015/02/12/fact-sheet-executive-order-promoting-private-sector-cybersecurity-inform",
                    "url": "http://www.whitehouse.gov/the-press-office/2015/02/12/fact-sheet-executive-order-promoting-private-sector-cybersecurity-inform"
                },
                {
                    "title": "http://www.whitehouse.gov/the-press-office/2015/02/13/remarks-president-cybersecurity-and-consumer-protection-summit",
                    "url": "http://www.whitehouse.gov/the-press-office/2015/02/13/remarks-president-cybersecurity-and-consumer-protection-summit"
                },
                {
                    "title": "http://www.brookings.edu/blogs/techtank/posts/2015/02/19-cyber-security-center-bejlich",
                    "url": "http://www.brookings.edu/blogs/techtank/posts/2015/02/19-cyber-security-center-bejlich"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 22] Notre r\u00e9trospective de l'ann\u00e9e 2014",
            "date": "2014-12-12T11:52:26+00:00",
            "aliases": "/2014/12/episode-22-retrospective-de-lannee-2014/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP22.2014-11-03.RETROSPECTIVE_2014.mp3"
            },
            "views": 7705,
            "image": "/images/covers/2014-12-tech-trends-2014.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "2014",
                "attaques",
                "Bitcoin",
                "la tireuse",
                "LPM",
                "paiement",
                "podcast",
                "public",
                "r\u00e9trospective",
                "s\u00e9curit\u00e9",
                "snowden"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "RSSI / RCA & DPO Groupe chez Exane, ne jouez pas \u00e0 celui qui sait le mieux lever le coude avec lui, vous ne vous souviendrez plus de la soir\u00e9e! Accessoirement le mentor de Morgan ;)",
                    "name": "Geremy Benkirane",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/gbenkirane/"
                }
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:02:07|D\u00e9but de la r\u00e9trospective",
                "00:38:25|Pause musicale avec Le Castle Vania \u2013 Nobody Gets Out Alive (Noisia Remix)",
                "00:39:27|Retours du public",
                "00:40:18|Suite de notre r\u00e9trospective",
                "01:22:17|Musique de fin avec Submotion Orchestra \u2013 Bring Back The Wolf ",
                "01:23:34|Bonus",
                "01:24:04|Musique de cl\u00f4ture avec  Brodinski Feat. Louisahhh! \u2013 Let The Beat Control Your Body"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Le Castle Vania (Noisia Remix)",
                    "song": "Nobody Gets Out Alive",
                    "uri": "https://soundcloud.com/noisia/le-castlevania-remix-social",
                    "image": "catslevania_nobodygetsoutalive.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Submotion Orchestra",
                    "song": "Bring back the wolf",
                    "album": "Alium",
                    "uri": "https://submotionorchestra.bandcamp.com/track/bring-back-the-wolf",
                    "image": "submotionorchestra_bringbackthewolf.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Brodinski feat. Louisahhh!",
                    "song": "Let the beat control your body",
                    "album": "Bromance #1",
                    "uri": "https://www.beatport.com/track/let-the-beat-control-your-body-feat-louisahhh%21-original-mix/3102211",
                    "image": "brodinski_letthebeatcontrolyourbody.jpg"
                }
            ],
            "drinks": [
                "saintbernardus_blanche",
                "delirium_tremens",
                "grolsch"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2014 et \u00e0 cette occasion, nous avons voulu faire une r\u00e9trospective des \u00e9v\u00e9nements S\u00e9curit\u00e9 qui nous ont marqu\u00e9 tout au long de l'ann\u00e9e, avec comme invit\u00e9, notre RSSI pr\u00e9f\u00e9r\u00e9, G\u00e9remy.\n\nNous avons eu la chance de pouvoir enregistrer cette \u00e9pisode en public \u00e0\u00a0[La Tireuse](http://latireuse.fr/)\u00a0! Merci \u00e0 tous les participants, qui n'ont pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0\u00a0prendre le micro pour \u00e9changer avec nous !",
            "links": [
                {
                    "title": "La Tireuse",
                    "url": "http://latireuse.fr/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[Assises 2014] Interview R\u00e9seaux sociaux, DDoS et malware",
            "date": "2014-11-13T10:47:28+00:00",
            "aliases": "/2014/11/hs-assises-interview-reseaux-sociaux-ddos-et-malware/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS04.2014-11-13.INTERVIEWS_ASSISES.mp3"
            },
            "views": 7165,
            "image": "/images/covers/2014-10-811117911_694_16637363762902772498.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "cybercriminalit\u00e9",
                "ddos",
                "ESET",
                "featured",
                "malware",
                "podcast",
                "radware",
                "r\u00e9seaux sociaux",
                "STRJD"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Eric Freyssinet",
                    "description": "Colonel de gendarmerie, (ancien) conseiller aupr\u00e8s du Pr\u00e9fet en charge de la lutte contre les cybermenaces, Pr\u00e9sident de Botconf, aujourd'hui Chef de la Mission Num\u00e9rique de la Gendarmerie Nationale",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/ericfreyssinet/",
                    "twitter": "ericfreyss",
                    "uri": "https://blog.crimenumerique.fr/",
                    "image": "eric_freyssinet.jpg"
                },
                {
                    "name": "Carl Heberger",
                    "description": "VP Security Solutions chez Radware",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/carlherberger/",
                    "image": "carl_heberger.jpg"
                },
                {
                    "name": "Jean-Ian Boutin",
                    "description": "Chercheur en malwares chez ESET",
                    "twitter": "jiboutin",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/jean-ian-boutin-62460b4",
                    "image": "jeanian_boutin.jpg"
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Alphawezen",
                    "song": "Permutation3",
                    "album": "Snow Glow",
                    "uri": "https://www.beatport.com/release/snow-glow/205550",
                    "image": "alphawezen_permutation3.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Moonraker",
                    "song": "These Walls",
                    "album": "Nada Brahma",
                    "uri": "https://itunes.apple.com/us/album/nada-brahma/id44038799",
                    "image": "moonraker_thesewalls.jpg"
                }
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:01:48|Interview d'Eric Freyssinet \u2013 STRJD",
                "00:23:46|Interview de Carl Heberger \u2013 Radware (en Anglais)",
                "00:32:58|Interlude musicale avec Alphawezen \u2013 Permutation3",
                "00:33:50|Interview de Jean-Ian\u00a0Boutin \u2013 ESET Canada",
                "00:50:00|Musique de fin avec Moonraker \u2013 These Walls"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Voici le premier \u00e9pisode d\u00e9di\u00e9 aux interviews des Assises. Nous avons voulu les regrouper afin de pouvoir les diffuser le plus rapidement possible.\n\nN\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 nous faire un retour si vous aimez ce format ou si vous pr\u00e9f\u00e9rez que l'on publie les interviews s\u00e9par\u00e9ment.\n\nVenez nous faire un petit coucou \u00e0 la [No Such Con](http://www.google.fr/url?sa=t&rct=j&q=&esrc=s&source=web&cd=1&cad=rja&uact=8&ved=0CCMQFjAA&url=http%3A%2F%2Fwww.nosuchcon.org%2F&ei=cG9kVKOJK9DnoATmnoC4Ag&usg=AFQjCNFlM3ZTdCBBGccydErpc_1EjT2S_Q&bvm=bv.79400599,d.cGU) le 21 Novembre, vous nous reconnaitrez facilement avec nos hoodies bleu !",
            "links": [
                {
                    "title": "No Such Con",
                    "url": "http://www.google.fr/url?sa=t&rct=j&q=&esrc=s&source=web&cd=1&cad=rja&uact=8&ved=0CCMQFjAA&url=http%3A%2F%2Fwww.nosuchcon.org%2F&ei=cG9kVKOJK9DnoATmnoC4Ag&usg=AFQjCNFlM3ZTdCBBGccydErpc_1EjT2S_Q&bvm=bv.79400599,d.cGU"
                },
                {
                    "title": "La Tireuse \u2013 18 rue Laplace 75005 Paris",
                    "url": "http://latireuse.fr/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 21] \u00c9bola",
            "subheadline": "La gestion des pand\u00e9mies en entreprise",
            "date": "2014-11-04T00:25:27+00:00",
            "aliases": "/2014/11/episode-21-ebola-la-gestion-des-pandemies-en-entreprise/",
            "views": 6066,
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP21.2014-11-03.PANDEMIE_EBOLA.mp3"
            },
            "image": "/images/covers/2014-11-o-EBOLA-VIRUS-facebook.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "crise",
                "cru",
                "ebola",
                "end\u00e9mie",
                "gestion de crise",
                "grippe espagnole",
                "infection",
                "pandemie",
                "PCA",
                "peste",
                "podcast",
                "PRA"
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "Associ\u00e9, Formation et conseil Cyber s\u00e9curit\u00e9, PCA et Gestion de crise",
                    "name": "Vincent Balouet",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/maitrisedescrises/",
                    "twitter": "vbalouet",
                    "uri": "http://www.maitrisedescrises.com/",
                    "image": "vincent-balouet.jpg"
                }
            ],
            "drinks": [
                "whisky_bowmore"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:02:24|D\u00e9but du dossier",
                "00:23:55|Pause Musicale avec Datassette \u2013 Music Fourteen",
                "00:26:01|Suite du dossier",
                "00:55:55|Outro",
                "00:57:09|Musique de fin avec Ella Fitzgerald\u00a0- Stella By Starlight"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Datassette",
                    "song": "Music Fourteen",
                    "album": "Datassette",
                    "uri": "https://datassette.bandcamp.com/track/minus-fourteen",
                    "country": "UK",
                    "image": "datasette_musicfourteen.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Ella Fitzgerald",
                    "song": "Stella By Starlight",
                    "album": "Clap Hands, Here Comes Charlie!",
                    "uri": "https://www.discogs.com/Ella-Fitzgerald-Clap-Hands-Here-Comes-Charlie/master/324954",
                    "image": "ellafitzgerald_stellabystarlight.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Nous voici de retour pour un dossier d\u00e9di\u00e9 \u00e0 \u00c9bola et la gestion des crises d\u00e9di\u00e9 aux pand\u00e9mies en entreprise. Nous avons donc le plaisir de recevoir [Vincent Balouet](https://plus.google.com/u/0/+VincentBalouet/)[.](https://plus.google.com/u/0/110251727190072935740?prsrc=4)\n\nNous essayons de faire des \u00e9pisodes plus court dor\u00e9navant, c'est pour cela que les interviews des Assises suivront prochainement.",
            "links": [
                {
                    "title": "Vincent Balouet",
                    "url": "https://plus.google.com/u/0/+VincentBalouet/"
                },
                {
                    "title": ".",
                    "url": "https://plus.google.com/u/0/110251727190072935740?prsrc=4"
                },
                {
                    "title": "La Tireuse \u2013 18 rue Laplace 75005 Paris",
                    "url": "http://latireuse.fr/"
                },
                {
                    "title": "Plan Pandemie 2011",
                    "url": "http://www.sante.gouv.fr/plan-national-de-prevention-et-de-lutte-pandemie-grippale-2011.html"
                },
                {
                    "title": "Le guide du bon sens num\u00e9rique d'Axa",
                    "url": "http://www.axaprevention.fr/documents/fichiers_pdf/axa_guide_bsn.pdf"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "Retours: Les Assises de la S\u00e9curit\u00e9 2014",
            "date": "2014-10-12T17:30:13+00:00",
            "aliases": "/2014/10/episode-hs-les-assises-de-la-securite-2014/",
            "views": 6225,
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS03.2014-10-12.ASSISES.mp3"
            },
            "image": "/images/covers/2014-10-811130317_138042_3712114333708565266.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "ANSSI",
                "assises",
                "idecsi",
                "intralinks",
                "LPM",
                "monaco",
                "podcast",
                "s\u00e9curit\u00e9"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:03:03|Pr\u00e9sentation des Assises",
                "00:09:20|Interview de Guillaume Poupard",
                "00:16:56|Retour sur l'\u00e9v\u00e9nement",
                "00:33:15|Interview du vainqueur du prix de l'innovation 2013 \u2013 Intralinks",
                "00:53:58| Interview du vainqueur du prix de l'innovation 2014 \u2013 IDECSI",
                "01:09:07|Musique de fin avec Datassette \u2013 Power Ballad"
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Guillaume Poupard",
                    "description": "Directeur de l'ANSSI",
                    "uri": "https://www.ssi.gouv.fr/en/",
                    "image": "guillaume_poupard.jpg"
                },
                {
                    "name": "Cl\u00e9ment Cazalot",
                    "description": "Vainqueur du prix de l'innovation 2013 des Assises de la S\u00e9curit\u00e9",
                    "uri": "https://www.intralinks.com/",
                    "image": "clement_cazalot.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/clementcazalot/"
                },
                {
                    "name": "Daniel Rezlan",
                    "description": "Vainqueur du prix de l'innovation 2014 des Assises de la s\u00e9curit\u00e9",
                    "uri": "http://www.idecsi.com/about/about-idesci",
                    "image": "daniel_rezlan.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/drezlan/"
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Datassette",
                    "song": "Power Ballad",
                    "album": "People without mouths",
                    "uri": "https://soundcloud.com/datashat/power-ballad",
                    "country": "UK",
                    "image": "datasette_powerballad.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Une semaine apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements des assises de la s\u00e9curit\u00e9, voici notre \u00e9pisode sp\u00e9cial !\n\nTout au long de ces 3 jours nous avons interview\u00e9 plus d'une vingtaine de personnes. Dans cet \u00e9pisode vous pourrez en d\u00e9couvrir seulement trois.\n\n* Guillaume Poupard \u2013 directeur de l'[ANSSI](http://www.ssi.gouv.fr/)\n* Cl\u00e9ment Cazalot, vainqueur du prix de l'innovation 2013 avec l'entreprise [Intralinks](http://www.intralinks.com/)\n* Daniel Rezlan, vainqueur du prix de l'innovation 2014 avec l'entreprise [IDECSI](http://www.idecsi.com/fr)\n\nLes autres interviews seront donc distill\u00e9es tout au long des prochains \u00e9pisodes.\n\nRendez-vous la semaine prochaine ou nous parlerons d'Ebola et de plan pand\u00e9mie\n\nEt n'oubliez pas de voter pour nous,\u00a0pendant les\u00a0[Golden blogs Awards](http://www.golden-blog-awards.fr/blogs/le-comptoir-secu.html) ! \ud83d\ude09",
            "links": [
                {
                    "title": "ANSSI",
                    "url": "http://www.ssi.gouv.fr/"
                },
                {
                    "title": "Intralinks",
                    "url": "http://www.intralinks.com/"
                },
                {
                    "title": "IDECSI",
                    "url": "http://www.idecsi.com/fr"
                },
                {
                    "title": "Golden blogs Awards",
                    "url": "http://www.golden-blog-awards.fr/blogs/le-comptoir-secu.html"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "Analyses: ShellShock",
            "date": "2014-09-30T01:32:14+00:00",
            "aliases": "/2014/09/episode-hs-shellshock/",
            "views": 5179,
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS02.2014-09-30.SHELLSHOCK.mp3"
            },
            "image": "/images/covers/2014-09-SS_Logo_edited-1.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "AssisesSI",
                "bash",
                "cocorico",
                "CVE",
                "failles",
                "podcast",
                "shell",
                "ShellShock",
                "tortue ninja"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "The Pineapple Thief",
                    "song": "Alone at sea",
                    "album": "Magnolia",
                    "uri": "https://www.youtube.com/watch?v=KeP0OhV7XN4",
                    "image": "pineapplethief_aloneatsea.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Gramophonedzie",
                    "song": "Why don't you",
                    "uri": "https://www.youtube.com/watch?v=uT8OEtf5r1U",
                    "image": "gramophonedzie_whydontyou.jpg"
                }
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:01:19|Dossier: Shellshock",
                "00:31:12|Interlude musicale avec \u00a0The Pineapple Thief \u2013 Alone At Sea",
                "00:34:10|Annonce pour les Assises de la S\u00e9curit\u00e9",
                "00:39:51|Musique de fin avec Gramophonedzie \u2013 Why Don't You"
            ],
            "drinks": [
                "sankteriks_rauchbier",
                "sankteriks_amberale",
                "swedish_elkbrew"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Un petit \u00e9pisode sp\u00e9cial Breaking News pour vous parler \"rapidement\" de la faille ShellShock\n\nEn fonction de l'actualit\u00e9 on essaiera de refaire ce genre d'exercice \u00e0 l'avenir.\n\nDites-nous si cela vous a plu !\n\nEt n'oubliez pas de voter pour nous,\u00a0pendant les\u00a0[Golden blogs Awards](http://www.golden-blog-awards.fr/blogs/le-comptoir-secu.html) ! \ud83d\ude09\n\n# Au programme\n\n  * ShellShock, le dossier **(01:19)**\n  * Interlude musicale avec \u00a0[The Pineapple Thief \u2013 Alone At Sea](http://open.spotify.com/track/6f6bgd30sSbhOVSKB4t8UO)\u00a0**(31:12)**\n  * Annonce pour les Assises de la S\u00e9curit\u00e9\u00a0**(34:10)**\n  * Musique de fin avec [Gramophonedzie \u2013 Why Don't You](http://open.spotify.com/track/1Br4TTzH8uN64sff2nx46I)\u00a0**(39:51)**",
            "links": [
                {
                    "title": "Golden blogs Awards",
                    "url": "http://www.golden-blog-awards.fr/blogs/le-comptoir-secu.html"
                },
                {
                    "title": "The Pineapple Thief \u2013 Alone At Sea",
                    "url": "http://open.spotify.com/track/6f6bgd30sSbhOVSKB4t8UO"
                },
                {
                    "title": "Gramophonedzie \u2013 Why Don't You",
                    "url": "http://open.spotify.com/track/1Br4TTzH8uN64sff2nx46I"
                },
                {
                    "title": "ici",
                    "url": "http://newsplusnotes.blogspot.fr/2012/03/shell-shock-goodie-giveaway-winners.html"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 20] FSSI, Maidsafe et Jennifer Lawrence",
            "date": "2014-09-24T19:37:01+00:00",
            "aliases": "/2014/09/episode-20-fssi-maidsafe-et-jennifer-lawrence/",
            "views": 4364,
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP20.2014-09-24.FSSI.mp3"
            },
            "image": "/images/covers/2014-09-015.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Acronyme",
                "ANSSI",
                "celebgat",
                "fappening",
                "featured",
                "FSSI",
                "mesh",
                "podcast"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Savant",
                    "song": "Rapture original mix",
                    "album": "Orakel",
                    "uri": "https://www.youtube.com/watch?v=Zv--L5II6OU",
                    "image": "savant_rapture.jpg"
                },
                {
                    "artist": "I want un Smoothie",
                    "song": "I Want un Smoothie",
                    "album": "\u00c0 la fraise EP",
                    "uri": "https://soundcloud.com/iwantunsmoothie/i-want-un-smoothie",
                    "image": "iwantunsmoothie.jpg"
                }
            ],
            "drinks": [
                "mythos"
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Emeric Laroche",
                    "description": "(Ancien) FSSI (Fonctionnaire de la S\u00e9curit\u00e9 des Syst\u00e8mes d'Information) Adjoint au Minist\u00e8re de la D\u00e9fense",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/emericlaroche/"
                }
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:02:22|Les news du moment",
                "00:33:30|Dossier: Diff\u00e9rence public/priv\u00e9 pour un responsable s\u00e9curit\u00e9 avec le FSSI adjoint du mindef",
                "01:12:25|Interlude musicale avec Rapture de Savant",
                "01:12:25|What's Next: Les r\u00e9seaux mesh et MaidSafe",
                "01:36:13|Musique de fin avec I want un Smoothie"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Nous revoici pour une saison 2 du Comptoir S\u00e9cu !\n\nOn a du nouveau mat\u00e9riel, de nouveaux micros et maintenant nous avons m\u00eame le droit de profiter de retours dans nos casques !\n\nMalheureusement le dossier et le what's next ayant \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s avant les vacances d'\u00e9t\u00e9, la qualit\u00e9 sonore est sensiblement diff\u00e9rente. Veuillez nous en excuser.\n\nN'oubliez pas de voter pour nous pour les [Golden blogs Awards](http://www.golden-blog-awards.fr/blogs/le-comptoir-secu.html) ! \ud83d\ude09",
            "links": [
                {
                    "title": "Golden blogs Awards",
                    "url": "http://www.golden-blog-awards.fr/blogs/le-comptoir-secu.html"
                },
                {
                    "title": "Lien1",
                    "url": "http://www.nextinpact.com/news/89829-mots-passe-gmail-dans-nature-fuite-a-relativiser.htm"
                },
                {
                    "title": "Lien 2",
                    "url": "http://www.undernews.fr/hacking-hacktivisme/leak-5-millions-didentifiants-gmail-vole-via-phishing-diffuses.html"
                },
                {
                    "title": "#Celebgate",
                    "url": "http://www.undernews.fr/hacking-hacktivisme/leak-photos-de-stars-nues-une-attaque-ciblee-selon-apple-pas-de-faille-icloud.html"
                },
                {
                    "title": "PSSIE",
                    "url": "http://www.ssi.gouv.fr/fr/menu/actualites/le-premier-ministre-dote-l-etat-de-sa-premiere-politique-globale-de-securite.html"
                },
                {
                    "title": "G\u00e9opolitique, Botnet & Russie",
                    "url": "http://www.scmagazine.com/hackers-deliver-kelihos-to-users-sympathetic-to-russian-cause/article/368322/"
                },
                {
                    "title": "Lien1",
                    "url": "http://krebsonsecurity.com/2014/09/home-depot-56m-cards-impacted-malware-contained/"
                },
                {
                    "title": "Lien2",
                    "url": "http://www.infosecisland.com/blogview/23983-No-Quick-Fixes-for-Home-Depot-After-Record-Cyberattack.html"
                },
                {
                    "title": "Lien3",
                    "url": "http://www.csoonline.com/article/2604320/data-protection/what-you-need-to-know-about-the-home-depot-data-breach.html"
                },
                {
                    "title": "Lien4",
                    "url": "http://nakedsecurity.sophos.com/2014/09/09/home-depot-says-er-yes-we-did-have-a-breach-actually"
                },
                {
                    "title": "Lien5",
                    "url": "http://www.01net.com/editorial/626472/home-depot-a-bien-ete-pirate/"
                },
                {
                    "title": "Lien6",
                    "url": "http://krebsonsecurity.com/2014/09/home-depot-hit-by-same-malware-as-target/"
                },
                {
                    "title": "Patch synology / synolocker",
                    "url": "http://www.nextinpact.com/news/89853-synology-nouvelle-mise-a-jour-importante-dsm-pour-cause-securite.htm"
                },
                {
                    "title": "http://www.lemonde.fr/pixels/article/2014/05/23/thailande-taiwan-les-reseaux-mesh-outil-anticensure\\_4420312\\_4408996.html",
                    "url": "http://www.lemonde.fr/pixels/article/2014/05/23/thailande-taiwan-les-reseaux-mesh-outil-anticensure_4420312_4408996.html"
                },
                {
                    "title": "Les assises de la s\u00e9curit\u00e9",
                    "url": "http://www.les-assises-de-la-securite.com/"
                },
                {
                    "title": "Le FIC 2015",
                    "url": "http://www.forum-fic.com/2015/"
                },
                {
                    "title": "Podradio Awards 2014",
                    "url": "http://podradio.fr/news/post/49"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "Nuit du Hack 2k14 et Pas Sage En Seine 2014",
            "date": "2014-07-10T00:46:41+00:00",
            "aliases": "/2014/07/episode-hs-1-nuit-du-hack-2k14-et-pas-sage-en-seine-2014/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/HORS_SERIE/CSEC.HS01.2014-07-10.NDH.mp3"
            },
            "image": "/images/covers/2014-07-P1000055-1.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Hors-Serie"
            ],
            "tags": [
                "conf\u00e9rences",
                "hackers",
                "ndh2k14",
                "nuit du hack",
                "Pas sage en seine",
                "podcast",
                "PSES2014"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:03:00|NDH Kids",
                "00:04:50|Benjamin Bayart",
                "00:29:17|EN & Jayson E. Street",
                "00:48:00|Wilfrid Blanc de LEXSI sur l'atelier Scada",
                "00:56:34|Zakaria Rachid",
                "01:03:37|Crafty et l'electrolab",
                "01:12:35|Korben",
                "01:17:45|Debrief \u00e0 chaud",
                "01:36:56|Pause musicale avec\u00a0SLDGHMR \u2013 D.I.Y.",
                "01:39:12|Retour sur Pas Sage en Seine",
                "01:43:48|Finale avec une musique de\u00a0Cristobal Tapia De Veer & Jessica Gets Off",
                "01:44:39|Interview au McDo",
                "01:45:57|Musique de fin: \u00a0Cristobal Tapia De Veer & Utopia Finale"
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Jayson E. Street",
                    "description": "Consultant et conf\u00e9rencier en SSI, principalement sur les sujets d'ing\u00e9nierie sociale et s\u00e9curit\u00e9 physique",
                    "twitter": "jaysonstreet",
                    "uri": "http://awkwardhugs.org/",
                    "image": "jaysonstreet.jpg"
                },
                {
                    "name": "Zakaria Rachid (Zack)",
                    "description": "Consultant SSI avec un penchant pour le pentest et le troll",
                    "twitter": "zackhimself",
                    "image": "zakaria_rachid.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/zakariarachid/",
                    "uri": "http://www.4sec.fr/"
                },
                {
                    "name": "Wilfrid Blanc",
                    "description": "Ancien consultant SSI chez Lexsi, maintenant chez Orange Cyberd\u00e9fense, avec un penchant pour les syst\u00e8mes SCADA",
                    "twitter": "WilfridBlanc",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/wilfridblanc/",
                    "image": "wilfrid_blanc.jpg"
                },
                {
                    "name": "Korben",
                    "description": "Blogger francophone renomm\u00e9, traitant des sujets tech en g\u00e9n\u00e9ral, avec un petit faible pour la cybers\u00e9curit\u00e9",
                    "twitter": "korben",
                    "uri": "https://korben.info/",
                    "image": "korben.jpg"
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "SLDGHMR",
                    "song": "D.I.Y.",
                    "uri": "https://soundcloud.com/sldghmr/sldghmr-d-i-y",
                    "image": "sldghmr_diy.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Cristobal Tapia de Veer",
                    "song": "Utopia Finale",
                    "album": "Utopia Soundtrack",
                    "uri": "https://www.youtube.com/watch?v=8O8hd0S-K8k",
                    "image": "cristobal_utopiafinale.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Nous revoil\u00e0 d\u00e9j\u00e0 pour un \u00e9pisode hors s\u00e9rie sur la Nuit du hack et Pas Sage en Seine.\n\nC'\u00e9tait notre premi\u00e8re conf\u00e9rence et nos d\u00e9buts\u00a0sur la prise de son en ext\u00e9rieur, donc excusez-nous pour les quelques probl\u00e8mes sonores.",
            "links": [
                {
                    "title": "NDH Kids",
                    "url": "http://www.nuitduhack.com/ndh-kids"
                },
                {
                    "title": "@bayartb",
                    "url": "https://twitter.com/bayartb"
                },
                {
                    "title": "@jaysonstreet",
                    "url": "https://twitter.com/jaysonstreet"
                },
                {
                    "title": "@WilfridBlanc",
                    "url": "https://twitter.com/WilfridBlanc"
                },
                {
                    "title": "@zackhimself",
                    "url": "https://twitter.com/zackhimself"
                },
                {
                    "title": "electrolab",
                    "url": "http://www.electrolab.fr"
                },
                {
                    "title": "@Korben",
                    "url": "https://twitter.com/Korben"
                },
                {
                    "title": "SLDGHMR \u2013 D.I.Y.",
                    "url": "https://soundcloud.com/sldghmr/sldghmr-d-i-y"
                },
                {
                    "title": "Pas Sage en Seine",
                    "url": "http://numaparis.ubicast.tv/channels/#pas-sage-en-seine-2014"
                },
                {
                    "title": "La Nuit du Hack",
                    "url": "http://www.nuitduhack.com/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 19] Hackers & Pop Culture",
            "date": "2014-07-04T17:12:59+00:00",
            "aliases": "/2014/07/episode-19-hackers-pop-culture/",
            "views": 4711,
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP19.2014-07-02.HACKERS_CULTURE_POP.mp3"
            },
            "image": "/images/covers/2014-05-hackers001.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Angelina Jolie",
                "comics",
                "culture",
                "cyberpunk",
                "Die Hard",
                "film",
                "genma",
                "hackers",
                "Jurrasic park",
                "Matrix",
                "podcast",
                "pop",
                "wargames"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "drinks": [
                "jurancon"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Angus And Julia Stone (The Algorithm Remix)",
                    "song": "Say It Right",
                    "uri": "https://soundcloud.com/the-algorithm/angus-and-julia-stone-say-it-right-the-algorithm-remix",
                    "image": "thealgorithm_sayitright.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Aluna George",
                    "song": "You know you like it",
                    "album": "Body Music",
                    "uri": "https://www.youtube.com/watch?v=FWR9MR5juWI",
                    "image": "alunageorge_youknowyoulikeit.jpg"
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Genma",
                    "description": "Blogger infatigable sur les sujets de vie priv\u00e9e et d'hygi\u00e8ne num\u00e9rique, organisateur de crypto f\u00eates",
                    "twitter": "genma",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/genma/",
                    "uri": "https://blog.genma.fr/",
                    "image": "genma.jpg"
                }
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:01:45|Les news du moment",
                "00:24:25|Dossier: Les hackers dans la culture pop",
                "01:24:30|Interlude musicale avec Angus And Julia Stone \u2013 Say It Right (The Algorithm Remix)",
                "01:27:00|Interview de Genma",
                "01:41:00|Musique de fin avec Alunageorge - You know you like it"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Aujourd'hui c'est un \u00e9pisode un peu sp\u00e9cial et plus l\u00e9ger que d'habitude puisqu'il s'agit d'un \u00e9pisode consacr\u00e9 aux hackers dans la culture pop !",
            "links": [
                {
                    "title": "Mandiant a decouvert une attaque bas\u00e9e sur heartbleed qui usurperait les sessions VPN",
                    "url": "http://securityaffairs.co/wordpress/24172/cyber-crime/mandiant-heartbleed-vpn.html"
                },
                {
                    "title": "Synack a lev\u00e9 \u00a07.5 Millions de dollars pour les bounty hunters",
                    "url": "http://techcrunch.com/2014/04/24/synack-raises-7-5-million-putting-bounties-on-it-security-threats/?ncid=rss"
                },
                {
                    "title": "Google et PGP, le mariage impossible ?",
                    "url": "http://www.numerama.com/magazine/29170-gmail-pense-au-chiffrement-des-mails-de-bout-en-bout-avec-pgp.html"
                },
                {
                    "title": "Lien1",
                    "url": "http://www.01net.com/editorial/617250/les-bolides-electriques-tesla-des-passoires-en-securite-informatique/#?xtor=RSS-20"
                },
                {
                    "title": "Lien2",
                    "url": "http://www.infosecisland.com/blogview/23702-Tesla-Cars-Hackable--Protected-by-6-character-Password.html"
                },
                {
                    "title": "Lien1",
                    "url": "http://www.developpez.com/actu/70058/Un-algorithme-de-chiffrement-inspire-de-la-fonction-cardio-respiratoire-sort-il-serait-incassable-via-une-attaque-par-force-brute/"
                },
                {
                    "title": "Lien2",
                    "url": "http://journals.aps.org/prx/pdf/10.1103/PhysRevX.4.011026"
                },
                {
                    "title": "Le Cloud Europ\u00e9en",
                    "url": "http://www.silicon.fr/securite-91-services-cloud-europe-risque-93843.html"
                },
                {
                    "title": "Hackers",
                    "url": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Hackers"
                },
                {
                    "title": "Jurassic Park",
                    "url": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Jurassic_Park"
                },
                {
                    "title": "Wargames",
                    "url": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Wargames_(film"
                },
                {
                    "title": "Matrix",
                    "url": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Matrix"
                },
                {
                    "title": "Die Hard 4",
                    "url": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Die_Hard_4_:_Retour_en_enfer"
                },
                {
                    "title": "Cowboy Bebop",
                    "url": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cowboy_Bebop"
                },
                {
                    "title": "Ghost in the Shell",
                    "url": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ghost_in_the_Shell"
                },
                {
                    "title": "Summer Wars",
                    "url": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Summer_Wars"
                },
                {
                    "title": "NCIS",
                    "url": "http://fr.wikipedia.org/wiki/NCIS_:_Enqu%C3%AAtes_sp%C3%A9ciales"
                },
                {
                    "title": "Veronica Mars",
                    "url": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Veronica_mars"
                },
                {
                    "title": "Suits",
                    "url": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Suits_:_Avocats_sur_mesure"
                },
                {
                    "title": "Almost Human",
                    "url": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Almost_Human"
                },
                {
                    "title": "XIII la s\u00e9rie",
                    "url": "http://fr.wikipedia.org/wiki/XIII_(s%C3%A9rie_t%C3%A9l%C3%A9vis%C3%A9e"
                },
                {
                    "title": "Oracle de la Bat-Family",
                    "url": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Oracle_(DC_Comics"
                },
                {
                    "title": "Brainiac",
                    "url": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Brainiac_(comics"
                },
                {
                    "title": "Cyborg",
                    "url": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cyborg_(comics"
                },
                {
                    "title": "Cyanure dans Spirou",
                    "url": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Qui_arr%C3%AAtera_Cyanure_%3F"
                },
                {
                    "title": "Enter the Matrix",
                    "url": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Enter_the_Matrix"
                },
                {
                    "title": "Cyperpunk 2077",
                    "url": "http://cyberpunk.net/"
                },
                {
                    "title": "Watchdogs",
                    "url": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Watch_Dogs"
                },
                {
                    "title": "Deus Ex",
                    "url": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Deus_Ex"
                },
                {
                    "title": "Mass Effect",
                    "url": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mass_Effect"
                },
                {
                    "title": "Vampire la mascarade",
                    "url": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Vampire_:_la_Mascarade"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 18] La continuit\u00e9 d'activit\u00e9",
            "date": "2014-05-11T23:21:43+00:00",
            "aliases": "/2014/05/episode-18-la-continuite-dactivite/",
            "views": 3854,
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP18.2014-05-10.PCA.mp3"
            },
            "image": "/images/covers/2014-05-46602302.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Hearthbleed",
                "OpenSSL",
                "PCA",
                "podcast",
                "PRA",
                "PRU",
                "PSI",
                "SSL"
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:01:22|Les news du moment",
                "00:23:55|Annonce des futurs \u00e9v\u00e8nements",
                "00:24:25|Dossier: La continuit\u00e9 d'activit\u00e9",
                "01:17:57|Interlude musicale avec Omega Danzer - Dynamic Danzer",
                "01:19:52|What's Next: Heartbleed",
                "01:37:20|Le mot de la fin",
                "01:42:17|Musique de fin avec Electric Children - Car Jack"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "drinks": [
                "brunehaut_ambree"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Omega Danzer",
                    "song": "Dynamic Danzer",
                    "album": "Play the future",
                    "uri": "https://www.youtube.com/watch?v=Fs4Ne3b0TJ4",
                    "image": "omegadanzer_dynamicdanzer.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Electric Children",
                    "song": "Car-Jack",
                    "album": "I am",
                    "uri": "https://electricchildren8bit.bandcamp.com/track/car-jack-2010-version",
                    "image": "electricchildren_carjack.jpg"
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Amaury Nonyme",
                    "description": "Consultant en continuit\u00e9 d'activit\u00e9",
                    "anonymous": true
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Nous revoil\u00e0 pour le premier \u00e9pisode du moi de Mai avec un dossier sur la continuit\u00e9 d'activit\u00e9.\n\nD\u00e9j\u00e0 un an depuis le debut du podcast ! \u00c7a fait plaisir !",
            "links": [
                {
                    "title": "Faille dans winrar",
                    "url": "http://securityaffairs.co/wordpress/23623/hacking/winrar-zero-day.html"
                },
                {
                    "title": "Op\u00e9ration francophoned",
                    "url": "http://www.symantec.com/connect/ko/blogs/operation-francophoned-persistence-and-evolution-dual-pronged-social-engineering-attack"
                },
                {
                    "title": "Projet de loi contre les exc\u00e8s de biom\u00e9trie",
                    "url": "http://www.numerama.com/magazine/29124-une-loi-contre-les-exces-de-la-biometrie-a-ameliorer.html"
                },
                {
                    "title": "Lien1",
                    "url": "http://nakedsecurity.sophos.com/2014/04/09/google-takes-down-fake-anti-virus-app-that-duped-10000-users-on-play-store/"
                },
                {
                    "title": "Lien2",
                    "url": "http://www.androidpolice.com/2014/04/06/the-1-new-paid-app-in-the-play-store-costs-4-has-over-10000-downloads-a-4-7-star-rating-and-its-a-total-scam/"
                },
                {
                    "title": "Lien1",
                    "url": "http://istruecryptauditedyet.com/"
                },
                {
                    "title": "Lien2",
                    "url": "https://opencryptoaudit.org/reports/iSec_Final_Open_Crypto_Audit_Project_TrueCrypt_Security_Assessment.pdf"
                },
                {
                    "title": "Cr\u00e9ation d'une sous direction de la lutte contre la cybercriminalit\u00e9 au sein de la DCPJ",
                    "url": "http://www.unitesgppolice.com/media/upload/document/f9be343f-2014-04-07_CTPN2.pdf"
                },
                {
                    "title": "Pas sage en seine",
                    "url": "http://www.passageenseine.org/"
                },
                {
                    "title": "La nuit du hack",
                    "url": "http://www.nuitduhack.com/"
                },
                {
                    "title": "Podrennes",
                    "url": "https://plus.google.com/u/0/events/coeemmh7jiilbfgdiujvi1np670"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 17] Bring Your Own Suze",
            "date": "2014-04-16T11:44:51+00:00",
            "aliases": "/2014/04/episode-17-bring-your-own-suze/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP17.2014-04-15.BYOS.mp3"
            },
            "views": 15663,
            "image": "/images/covers/2014-04-suze.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Bitcoin",
                "BYOD",
                "BYOID",
                "full disclosure",
                "Mastercard",
                "MtGox",
                "podcast",
                "Popcorn",
                "Turquie"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "drinks": [
                "fond_de_culotte"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Alexandre Gagoug",
                    "song": "L'\u00e9t\u00e9 Indien",
                    "uri": "https://www.musiqueapproximative.net/post/gagoug-l-ete-indien"
                },
                {
                    "artist": "Mr Bill and The Algorithm",
                    "song": "So Retro",
                    "uri": "https://soundcloud.com/mrbillstunes/soretro",
                    "image": "mrbill_soretro.jpg"
                }
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:01:48|Les news du moment",
                "00:42:30|Dossier: Le BYOD",
                "01:14:00|Interlude musicale: L'\u00e9t\u00e9 indien d'Alexandre Gagoug",
                "01:16:20|What's Next: Le BYOID",
                "01:36:00|Musique de fin avec So Retro de Mr Bill et the Algorithm"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Le num\u00e9ro 17 est pr\u00eat pour vos oreilles. Suite au bon conseils de nos ami du [podgast](http://www.podgast.net/) nous avons fait un \u00e9pisode sp\u00e9cial Suze !",
            "links": [
                {
                    "title": "podgast",
                    "url": "http://www.podgast.net/"
                },
                {
                    "title": "lien1",
                    "url": "http://lwn.net/Articles/591045/"
                },
                {
                    "title": "lien2",
                    "url": "http://www.zataz.com/news/23330/Full-Disclosure-Security-List-ferme-ses-portes.html"
                },
                {
                    "title": "Lien1",
                    "url": "http://korben.info/popcorn-time-clone.html"
                },
                {
                    "title": "Lien2",
                    "url": "http://techcrunch.com/2014/03/17/popcorn-time-is-hollywoods-worst-nightmare-and-it-cant-be-stopped/"
                },
                {
                    "title": "Anti-fraude Mastercard par g\u00e9olocalisation",
                    "url": "http://nakedsecurity.sophos.com/2014/02/26/mastercard-aims-to-reduce-card-fraud-with-smartphone-geo-location-technology/"
                },
                {
                    "title": "Lien1",
                    "url": "http://nakedsecurity.sophos.com/2014/03/19/whatsapp-and-privacy-will-facebook-make-things-better-worse-or-both/"
                },
                {
                    "title": "Lien2",
                    "url": "http://bas.bosschert.nl/steal-whatsapp-update/"
                },
                {
                    "title": "Lien3",
                    "url": "https://joindiaspora.com/posts/3787235"
                },
                {
                    "title": "Conseils mot de passe CNIL",
                    "url": "http://www.numerama.com/magazine/28720-comment-securiser-ses-mots-de-passe-les-explications-de-la-cnil.html"
                },
                {
                    "title": "DGSE et Orange",
                    "url": "http://www.lemonde.fr/international/article/2014/03/20/dgse-orange-des-liaisons-incestueuses_4386264_3210.html"
                },
                {
                    "title": "Reset Twitter",
                    "url": "http://techcrunch.com/2014/03/03/twitter-password-reset-hacked/"
                },
                {
                    "title": "http://www.journaldunet.com/solutions/expert/56719/byod\u2013cyod\u2013cope\u2014co\u2014meilleurs\u2013ennemis\u2013du-dsi.shtml",
                    "url": "http://www.journaldunet.com/solutions/expert/56719/byod--cyod--cope---co---meilleurs--ennemis--du-dsi.shtml"
                },
                {
                    "title": "http://www.virginmediabusiness.co.uk/News-and-events/News/News-archives/2012/Social-media-continues-to-rise-in-popularity-among-high-street-banks/",
                    "url": "http://www.virginmediabusiness.co.uk/News-and-events/News/News-archives/2012/Social-media-continues-to-rise-in-popularity-among-high-street-banks/"
                },
                {
                    "title": "http://www.google.fr/intx/fr/enterprise/apps/business/customers.html",
                    "url": "http://www.virginmediabusiness.co.uk/News-and-events/News/News-archives/2012/Social-media-continues-to-rise-in-popularity-among-high-street-banks/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 16] Tout sur les Malwares",
            "date": "2014-03-24T09:00:56+00:00",
            "aliases": "/2014/03/episode-16-tout-sur-les-malwares/",
            "views": 2465,
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP16.2014-03-23.MALWARE.mp3"
            },
            "image": "/images/covers/2014-03-malware.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "GCHQ",
                "Hacktiviste",
                "honeypot",
                "malware",
                "podcast",
                "pwnage",
                "Sandbox",
                "SEA"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "drinks": [
                "maredsous_triple"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Brookes Brothers",
                    "song": "Corpse Bride",
                    "uri": "https://soundcloud.com/brookesbrothers/corpse-bride",
                    "image": "brookesbrothers_corpsebride.jpg"
                }
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:01:17|Les news du moments",
                "00:24:40|Dossier: Les malwares",
                "01:09:19|Pause musicale: Corpse Bride des Brookes Brothers"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Voici le num\u00e9ro 16 du comptoir !",
            "links": [
                {
                    "title": "http://gizmodo.com/sneaky-honey-encryption-stops-hackers-by-drowning-the-1511718913",
                    "url": "http://gizmodo.com/sneaky-honey-encryption-stops-hackers-by-drowning-the-1511718913"
                },
                {
                    "title": "http://www.nbcnews.com/news/investigations/war-anonymous-british-spies-attacked-hackers-snowden-docs-show-n21361",
                    "url": "http://www.nbcnews.com/news/investigations/war-anonymous-british-spies-attacked-hackers-snowden-docs-show-n21361"
                },
                {
                    "title": "http://msnbcmedia.msn.com/i/msnbc/sections/news/snowden_anonymous_nbc_document.pdf",
                    "url": "http://msnbcmedia.msn.com/i/msnbc/sections/news/snowden_anonymous_nbc_document.pdf"
                },
                {
                    "title": "Lien 1",
                    "url": "http://news.cnet.com/8301-1009_3-57618917-83/hackers-hit-tesco-as-over-2200-accounts-compromised/?part=rss&tag=feed&subj=News-Security&Privacy"
                },
                {
                    "title": "Lien 2",
                    "url": "http://securityaffairs.co/wordpress/22313/hacking/kickstarter-site-hacked.html"
                },
                {
                    "title": "Lien 1",
                    "url": "http://securityaffairs.co/wordpress/22241/hacking/sea-hacked-forbes.html"
                },
                {
                    "title": "Lien 2",
                    "url": "http://securityaffairs.co/wordpress/21975/hacking/syrian-electronic-army-hacks-facebook.html"
                },
                {
                    "title": "Lien 1",
                    "url": "http://www.crypters.net/fud-crypter/"
                },
                {
                    "title": "Lien 2",
                    "url": "http://cypherx.org/fr/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 15] Juridique",
            "subheadline": "r\u00e9ponse \u00e0 incident et LPM",
            "date": "2014-02-26T10:00:21+00:00",
            "aliases": "/2014/02/episode-15-juridique-reponse-a-incident-et-lpm/",
            "views": 5598,
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP15.2014-02-25.REPONSE_A_INCIDENTS.mp3"
            },
            "image": "/images/covers/2014-02-Nike_libation_Apollo_Louvre_Ma965.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Blackphone",
                "Bluetouff",
                "featured",
                "incident",
                "juriste",
                "LPM",
                "podcast",
                "R\u00e9ponse"
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "Juriste, consultante cybers\u00e9curit\u00e9",
                    "name": "Barbara Louis-Sidney",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/1201459332/",
                    "email": "barbara@louis-sidney.fr"
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "C418",
                    "song": "Certitudes",
                    "uri": "https://c418.bandcamp.com/track/certitudes",
                    "album": "One",
                    "image": "c418_certitudes.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Dubmood feat. Zabutom",
                    "song": "Supersquatting",
                    "uri": "https://dubmood.bandcamp.com/track/supersquatting",
                    "image": "dubmood_supersquatting.jpg",
                    "album": "Crackscene music best of 2004\u200b-\u200b2007 (DATA002)"
                }
            ],
            "drinks": [
                "ronzacapa_23solera"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:01:55|Les news du moment",
                "00:43:15|Dossier: Les aspects juridique de la s\u00e9curit\u00e9 avec Barbara Louis-Sidney",
                "01:14:27|Quelques bonnes adresses parisiennes pour les amateurs de Rhum sur fond musical de C418",
                "01:18:55|What's Next sp\u00e9cial LPM, la loi de programmation militaire",
                "01:41:42|Le mot de la fin et un extrait de Supersquatting par Dubmood et Zabutom, compositeurs su\u00e9dois mythiques\u00a0de la demoscene ayant notamment travaill\u00e9 avec l'incontournable team Razor1911"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Apr\u00e8s beaucoup de retard, voici\u00a0 le 15e \u00e9pisode du Comptoir S\u00e9cu !",
            "links": [
                {
                    "title": "ici",
                    "url": "https://www.comptoirsecu.fr/2014/02/mais-ou-sont-passes-les-episodes-13-et-14/"
                },
                {
                    "title": "Google verrouille un peu plus Android",
                    "url": "http://korben.info/google-verrouille-encore-petit-peu-plus-android.html"
                },
                {
                    "title": "\u00a0Le post de Tod Liebeck",
                    "url": "https://plus.google.com/+TodLiebeck/posts/gjnmuaDM8sn"
                },
                {
                    "title": "Le Blackphone \u00e0 la fran\u00e7aise",
                    "url": "http://www.globalsecuritymag.fr/Charles-d-Aumale-ERCOM-L-arrivee,20140214,42977.html"
                },
                {
                    "title": "Le plus gros DDOS jamais observ\u00e9",
                    "url": "http://blog.cloudflare.com/technical-details-behind-a-400gbps-ntp-amplification-ddos-attack"
                },
                {
                    "title": "La protection DDOS par OVH",
                    "url": "https://www.ovh.com/fr/a1164.protection-anti-ddos-service-standard"
                },
                {
                    "title": "BCP 38",
                    "url": "http://www.bcp38.info/index.php/Main_Page"
                },
                {
                    "title": "Slick Login",
                    "url": "http://techcrunch.com/2013/09/09/slicklogin-wants-to-kill-the-password-by-singing-a-silent-song-to-your-smartphone/"
                },
                {
                    "title": "Lien 2",
                    "url": "http://www.01net.com/editorial/614258/google-achete-slicklogin-une-start-up-qui-securise-les-acces-au-net-par-le-son/#"
                },
                {
                    "title": "Lien 3",
                    "url": "http://www.numerama.com/magazine/28447-google-achete-slicklogin-pour-renforcer-l-authentification.html"
                },
                {
                    "title": "Lien 4",
                    "url": "http://techcrunch.com/2014/02/16/google-acquires-slicklogin-the-sound-based-password-alternative/"
                },
                {
                    "title": "Pacte Cyber-d\u00e9fense",
                    "url": "http://www.defense.gouv.fr/content/download/237708/2704474/file/Pacte%20D%C3%A9fense%20Cyber-1.pdf"
                },
                {
                    "title": "Lien 2",
                    "url": "http://www.silicon.fr/nsa-merkel-proposer-hollande-reseau-commun-92766.html"
                },
                {
                    "title": "Lien 3",
                    "url": "http://www.itespresso.fr/messagerie-electronique-matignon-veut-chiffrement-donnees-hebergees-france-72964.html"
                },
                {
                    "title": "Affaire Bluetouff",
                    "url": "http://www.numerama.com/magazine/28295-bluetouff-condamne-en-appel-pour-avoir-su-utiliser-google.html"
                },
                {
                    "title": "lien 2",
                    "url": "http://reflets.info/letrange-confrontation-entre-le-droit-et-la-technique/"
                },
                {
                    "title": "Article de mediapart",
                    "url": "http://www.mediapart.fr/journal/france/201213/piratage-google-drole-de-proces-en-appel-pour-un-journaliste"
                },
                {
                    "title": "Documents ANSSI SCADA",
                    "url": "http://www.ssi.gouv.fr/fr/menu/actualites/l-anssi-publie-des-mesures-visant-a-renforcer-la-cybersecurite-des-systemes.html"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 12] Darknets, Alt-Coins",
            "date": "2014-01-27T09:30:59+00:00",
            "aliases": "/2014/01/episode-12-ou-lon-parle-des-darknets-et-des-alt-coins/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP12.2014-01-24.DARKNETS.mp3"
            },
            "views": 6872,
            "image": "/images/covers/2014-01-tor_browser_logo_by_j_bob-d5gjqrq.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Alt-coin",
                "ANSSI",
                "Bitcoin",
                "cthulhu",
                "Darknet",
                "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial",
                "LiteCoin",
                "pdlt",
                "podcast",
                "Quark",
                "Signature",
                "WoW"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                }
            ],
            "drinks": [
                "belzebuth"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Miniroc",
                    "album": "Miniland",
                    "song": "Bitter Bleeps",
                    "uri": "https://www.daheardit-records.net/fr/discography/dhr-05#release",
                    "image": "miniroc_bitterbleeps.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Goto 80",
                    "song": "Hey Hey",
                    "uri": "https://soundcloud.com/goto80",
                    "image": "goto80_heyhey.jpg"
                }
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:02:00|Revue d'actualit\u00e9",
                "00:34:49|Dossier sur les Darknets",
                "01:22:41|Une \u00a0pause musicale avec Miniroc \u2013 BitterBleeps",
                "01:26:05|What's Next : Les monnaies alternatives num\u00e9riques",
                "01:30:00|Outro avec Goto80 \u2013 Hey Hey"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "",
            "links": [
                {
                    "title": "http://gizmodo.com/popular-android-flashlight-app-straight-up-lied-about-s-1477916270",
                    "url": "http://gizmodo.com/popular-android-flashlight-app-straight-up-lied-about-s-1477916270"
                },
                {
                    "title": "http://www.howtogeek.com/115888/",
                    "url": "http://www.howtogeek.com/115888/"
                },
                {
                    "title": "http://www.theguardian.com/world/2013/dec/09/nsa-spies-online-games-world-warcraft-second-life",
                    "url": "http://www.theguardian.com/world/2013/dec/09/nsa-spies-online-games-world-warcraft-second-life"
                },
                {
                    "title": "http://playtime.blog.lemonde.fr/2013/12/09/world-of-warcraft-nid-despions/",
                    "url": "http://playtime.blog.lemonde.fr/2013/12/09/world-of-warcraft-nid-despions/"
                },
                {
                    "title": "http://www.propublica.org/documents/item/889134-games",
                    "url": "http://www.propublica.org/documents/item/889134-games"
                },
                {
                    "title": "http://www.sickchirpse.com/deep-web-guide/",
                    "url": "http://www.sickchirpse.com/deep-web-guide/"
                },
                {
                    "title": "http://www.i2p2.de/",
                    "url": "http://www.i2p2.de/"
                },
                {
                    "title": "https://freenetproject.org/",
                    "url": "https://freenetproject.org/"
                },
                {
                    "title": "http://waste.sourceforge.net/",
                    "url": "http://waste.sourceforge.net/"
                },
                {
                    "title": "http://www.i2p2.de/how_networkcomparisons",
                    "url": "http://www.i2p2.de/how_networkcomparisons"
                },
                {
                    "title": "http://www.coinwarz.com/cryptocurrency",
                    "url": "http://www.coinwarz.com/cryptocurrency"
                },
                {
                    "title": "http://coinchoose.com/",
                    "url": "http://coinchoose.com/"
                },
                {
                    "title": "http://www.coindesk.com/technology/altcoins/",
                    "url": "http://www.coindesk.com/technology/altcoins/"
                },
                {
                    "title": "https://www.cryptsy.com/",
                    "url": "https://www.cryptsy.com/"
                },
                {
                    "title": "http://bitcoinmagazine.com/9000/overview-altcoin-market/",
                    "url": "http://bitcoinmagazine.com/9000/overview-altcoin-market/"
                },
                {
                    "title": "http://bitcoinmagazine.com/8972/quarkcoin-noble-intentions-wrong-approach/",
                    "url": "http://bitcoinmagazine.com/8972/quarkcoin-noble-intentions-wrong-approach/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 11] SCADA, objets connect\u00e9s",
            "date": "2014-01-14T10:00:13+00:00",
            "aliases": "/2014/01/episode-11-ou-lon-parle-de-scada-et-des-objets-connectes/",
            "views": 2903,
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP11.2014-01-13.SCADA.mp3"
            },
            "image": "/images/covers/2014-01-5307999284_4e7cc2766a_o.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "automate",
                "Botnet",
                "DOS",
                "industrie",
                "LPM",
                "Nexus 4",
                "Nucleaire",
                "objets connect\u00e9s",
                "OIV",
                "Plus Belle la Vie",
                "podcast",
                "SCADA"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Semiologist Feat. Lysergist",
                    "song": "La Deep-House De Gainsbourg",
                    "uri": "https://soundcloud.com/semiologist/semiologist-feat-lysergist-la",
                    "album": "City Star",
                    "image": "semiologist_ladeephouse.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Mitch Murder",
                    "song": "Mute City",
                    "uri": "https://soundcloud.com/daataa/mitch-murder-mute-city-free",
                    "image": "mitchmurder_mutecity.jpg"
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Fran\u00e7ois Nonyme",
                    "description": "Sp\u00e9cialiste en syst\u00e8mes SCADA",
                    "anonymous": true
                }
            ],
            "drinks": [
                "abbaye_velours"
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:01:39|Revue d'actualit\u00e9",
                "00:33:19|Dossier SCADA par notre invit\u00e9",
                "01:07:59|Pause musicale avec  Semiologist Feat. Lysergist",
                "01:09:55|What's Next: Les objets connect\u00e9s",
                "01:20:33|Outro avec \u00a0Mitch Murder \u2013 Mute City"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Bonne ann\u00e9e \u00e0 toutes et tous !\n\nPour ce premier \u00e9pisode de 2014, nous recevons un invit\u00e9 qui nous parlera de la s\u00e9curit\u00e9 de nos infrastructures industrielles.\n\nComme vous avez pu le constater, le site a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 jour et est maintenant en version 2 ! Dites nous ce que vous en pensez !",
            "links": [
                {
                    "title": "http://magazine.qualys.fr/menaces-alertes/botnet-caisses-enregistreuses/",
                    "url": "http://magazine.qualys.fr/menaces-alertes/botnet-caisses-enregistreuses/"
                },
                {
                    "title": "http://nakedsecurity.sophos.com/2013/12/11/for-nearly-20-years-the-launch-code-for-us-nuclear-missiles-was-00000000/",
                    "url": "http://nakedsecurity.sophos.com/2013/12/11/for-nearly-20-years-the-launch-code-for-us-nuclear-missiles-was-00000000/"
                },
                {
                    "title": "http://bluetouff.com/2011/10/18/scada-securite-doe/",
                    "url": "http://bluetouff.com/2011/10/18/scada-securite-doe/"
                },
                {
                    "title": "http://www.ossir.org/paris/supports/2012/2012-05-15/scada_ossir_hsc.pdf",
                    "url": "http://www.ossir.org/paris/supports/2012/2012-05-15/scada_ossir_hsc.pdf"
                },
                {
                    "title": "http://www.ssi.gouv.fr/fr/bonnes-pratiques/recommandations-et-guides/securite-des-systemes-industriels/la-cybersecurite-des-systemes-industriels.html",
                    "url": "http://www.ssi.gouv.fr/fr/bonnes-pratiques/recommandations-et-guides/securite-des-systemes-industriels/la-cybersecurite-des-systemes-industriels.html"
                },
                {
                    "title": "https://nest.com/smoke-co-alarm/life-with-nest-protect/",
                    "url": "https://nest.com/smoke-co-alarm/life-with-nest-protect/"
                },
                {
                    "title": "https://nest.com/thermostat/life-with-nest-thermostat/",
                    "url": "https://nest.com/thermostat/life-with-nest-thermostat/"
                },
                {
                    "title": "http://www.gojiaccess.com/",
                    "url": "http://www.gojiaccess.com/"
                },
                {
                    "title": "http://revolv.com/",
                    "url": "http://revolv.com/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 10] Cam\u00e9ras de surveillance et Li-Fi",
            "date": "2013-12-23T08:30:43+00:00",
            "aliases": "/2013/12/episode-10-ou-lon-etudie-les-cameras-de-surveillance-et-le-li-fi/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP10.2013-12-22.CAMERA.mp3"
            },
            "views": 5898,
            "image": "/images/covers/2013-12-TEASER.EP101.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "badbios",
                "Camera",
                "Cyber",
                "informatique",
                "IOS",
                "Li-Fi",
                "Linkedin",
                "NSA",
                "s\u00e9curit\u00e9",
                "surveillance"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Five-o",
                    "song": "Carol of Bells - Home Alone (Dubstep remix)",
                    "uri": "https://soundcloud.com/5ohmusic/home-alone-christmas-dubstep-remix-free-download",
                    "image": "five-o_homealone.jpg"
                },
                {
                    "artist": "HoriZons",
                    "song": "Jingle Bells Dubstep Remix",
                    "uri": "https://www.youtube.com/watch?v=3Ng-O80Dr6Q"
                }
            ],
            "drinks": [
                "sauternes_augustinflorent"
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:01:40|Revue d'actualit\u00e9",
                "00:33:43|Dossier sur les cam\u00e9ras de surveillance",
                "01:04:05|Une \u00a0pause musicale avec Home Alone- 5oh!",
                "01:06:51|What's Next: Le Li-Fi"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Avec un peu de retard dans la programmation nous vous livrons pour No\u00ebl un nouvel \u00e9pisode tout propre !",
            "links": []
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 9] Guerre pour l'identit\u00e9 num\u00e9rique",
            "subheadline": "et l'avenir des bitcoins",
            "date": "2013-12-06T09:00:22+00:00",
            "aliases": "/2013/12/episode-9-ou-lon-parle-de-la-guerre-pour-lidentite-numerique-et-des-bitcoins/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP09.2013-12-05.IDENTITE_NUMERIQUE.mp3"
            },
            "views": 3044,
            "image": "/images/covers/2013-12-TEASER.EP09.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Bitcoin",
                "Facebook",
                "Google",
                "Identit\u00e9 Num\u00e9rique",
                "Obama",
                "Russie",
                "SEA",
                "Silkroad"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "name": "Christophe Renard",
                    "description": "Consultant en SSI depuis bien avant que les poules ne perdent leurs dents, je vous d\u00e9fie de trouver un sujet du m\u00e9tier sur lequel il ne peut pas discuter pendant 1 heure. Accessoirement le mentor de Lo\u00efs ;)",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/crenard/",
                    "twitter": "FuraxFox"
                }
            ],
            "drinks": [
                "kwak"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Le Matos",
                    "song": "Star Modele (instrumental remix)",
                    "uri": "https://soundcloud.com/lematos/star-modele-le-matos-remix",
                    "image": "starmodele_lematosremix.jpg"
                },
                {
                    "artist": "!Cube",
                    "song": "Blipblop Memories",
                    "uri": "https://soundcloud.com/cube-5/blipblop-memories",
                    "image": "cube_blipblop.jpg"
                }
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:01:47|Revue d'actualit\u00e9",
                "00:26:53|Dossier de l'invit\u00e9 sur l'identit\u00e9 num\u00e9rique",
                "01:10:25|Une pause musicale avec Star Modele - Le matos (remix instrumental)",
                "01:13:50|What's Next: Les bitcoins",
                "01:38:50| La musique de fin avec !Cube \u2013 Blipblop Memories"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Le premier podcast de D\u00e9cembre est arriv\u00e9 !\n\nNous voici de retour avec un nouvel invit\u00e9 qui va nous parler de la bataille que se livre les g\u00e9ants d'internet sur le sujet de l'identit\u00e9 num\u00e9rique.\n\nNous avons aussi cr\u00e9\u00e9 une [communaut\u00e9 Google+](https://plus.google.com/u/0/communities/117090624990342742312)\u00a0Nous partageons et commentons des liens ainsi que des informations trouv\u00e9s sur le net.\n\nN\u2019h\u00e9sitez \u00e0 venir y jeter un petit coup d'\u0153il !",
            "links": [
                {
                    "title": "communaut\u00e9 Google+",
                    "url": "https://plus.google.com/u/0/communities/117090624990342742312"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 8] Utilit\u00e9 des IDS/IPS",
            "subheadline": "et avenir des smartlocks",
            "date": "2013-11-25T08:53:01+00:00",
            "aliases": "/2013/11/episode-8-ou-lon-debat-sur-lutilite-des-idsips-et-lavenir-des-smartlocks/",
            "views": 2108,
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP08.2013-11-22.IDS.mp3"
            },
            "image": "/images/covers/2013-11-SMARTLOCK.jpg",
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "FIreEye",
                "hoox",
                "IDS",
                "IPS",
                "NSA",
                "SmartLock",
                "Tor",
                "Yes We Hack"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "RSSI / RCA & DPO Groupe chez Exane, ne jouez pas \u00e0 celui qui sait le mieux lever le coude avec lui, vous ne vous souviendrez plus de la soir\u00e9e! Accessoirement le mentor de Morgan ;)",
                    "name": "Geremy Benkirane",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/gbenkirane/"
                }
            ],
            "drinks": [
                "caol_ila",
                "soupe_angevine"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Bitcrusher 64",
                    "song": "64.865457, -19.556783",
                    "uri": "http://www.dataglitch.org/releases/0013/mp3/01%20-%20Bitcrusher%20-%2064.865457,-19.556783.mp3",
                    "image": "bitcrusher_64.865457-19.556783.jpg"
                },
                {
                    "artist": 2080,
                    "song": "En 2080",
                    "uri": "https://soundcloud.com/2080/en-2080-snippet?in=2080/sets/electrochipdiscopop-snippet",
                    "image": "2080_en2080.jpg"
                }
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:01:47|Revue d'actualit\u00e9",
                "00:25:53|Une pause musicale avec\u00a02080 - En 2080",
                "00:27:50|D\u00e9bat sur les IDS/IPS",
                "01:01:03|Une seconde pause musicale avec\u00a0Bitcrusher - 64.865457,-19.556783",
                "01:01:54|What's Next : Les smartlock, ces nouvelles serrures technologiques"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Voici le deuxi\u00e8me podcast du mois de Novembre.\n\nDans cet \u00e9pisode, nous allons discuter des fameux IDS/IPS.\n\nQu'est ce que c'est? Quelle est leur diff\u00e9rence, leur utilit\u00e9? Est ce un nouveau gadget des commerciaux ou un vrai plus dans un SI d'une entreprise ?",
            "links": [
                {
                    "title": "T\u00e9l\u00e9phone s\u00e9curis\u00e9 hoox/quasar",
                    "url": "http://techcrunch.com/2013/10/09/quasar-iv-encrypted-ninja-smartphone-goes-into-production-despite-indiegogo-failure/"
                },
                {
                    "title": "http://www.indiegogo.com/projects/qsalpha-quasar-iv",
                    "url": "http://www.indiegogo.com/projects/qsalpha-quasar-iv"
                },
                {
                    "title": "http://www.futura-sciences.com/magazines/high-tech/infos/actu/d/electronique-francais-bull-lance-hoox-smartphone-hautement-securise-49399/",
                    "url": "http://www.futura-sciences.com/magazines/high-tech/infos/actu/d/electronique-francais-bull-lance-hoox-smartphone-hautement-securise-49399/"
                },
                {
                    "title": "NSA FoxAcid",
                    "url": "https://www.schneier.com/blog/archives/2013/10/how_the_nsa_att.html"
                },
                {
                    "title": "FireEye Report World War C",
                    "url": "http://securityaffairs.co/wordpress/18294/security/fireeye-nation-state-driven-cyber-attacks.html"
                },
                {
                    "title": "Tor vs NSA",
                    "url": "http://securityaffairs.co/wordpress/18397/hacking/tor-anonymity-tor-stinks.html"
                },
                {
                    "title": "La cyber-strat\u00e9gie du Japon",
                    "url": "http://si-vis.blogspot.fr/2013/09/la-strategie-cybersecurite-du-japon.html"
                },
                {
                    "title": "Yes We Hack",
                    "url": "http://www.undernews.fr/culture-web-emploi/emploi-carriere/yeswehack-le-portail-qui-permet-de-recruter-un-hacker.html"
                },
                {
                    "title": "Are smart locks secure or just dumb",
                    "url": "http://gizmodo.com/are-smart-locks-secure-or-just-dumb-511093690"
                },
                {
                    "title": "Unikey Faqs",
                    "url": "http://www.unikey.com/faqs/"
                },
                {
                    "title": "Lockitron",
                    "url": "https://lockitron.com/preorder"
                },
                {
                    "title": "Here is your semi perfect equipped camera lock",
                    "url": "http://gizmodo.com/heres-your-semi-perfect-camera-equipped-smart-lock-511004584"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 7] R\u00f4le du RSSI",
            "date": "2013-11-13T09:50:40+00:00",
            "aliases": "/2013/11/episode-7-ou-lon-parle-du-role-du-rssi/",
            "views": 2991,
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP07.2013-11-13.RSSI.mp3"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "bull",
                "EGE",
                "hoox",
                "ISO 2700X",
                "McAfee",
                "RSSI",
                "Silkroad"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "RSSI / RCA & DPO Groupe chez Exane, ne jouez pas \u00e0 celui qui sait le mieux lever le coude avec lui, vous ne vous souviendrez plus de la soir\u00e9e! Accessoirement le mentor de Morgan ;)",
                    "name": "Geremy Benkirane",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/gbenkirane/"
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Daed",
                    "song": "Sentient",
                    "uri": "https://soundcloud.com/daed/sentient",
                    "image": "daed_sentient.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Yoon (Secuem Remix)",
                    "song": "Nur",
                    "uri": "https://soundcloud.com/secuem/yoon-nur-secuem-remix",
                    "image": "yoon_nur_secuemremix.jpg"
                }
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:01:11|Revue d'actualit\u00e9",
                "00:30:56|Un \u00e9change sur le r\u00f4le du RSSI",
                "00:42:15|Une pause musicale avec un extrait Daed - Sentient\u00a0",
                "01:17:34|Une nouvelle interview d'un \u00e9tudiant de l'EGE"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Voil\u00e0 le premier \u00e9pisode du mois de Novembre, avec un peu de retard.\n\nAujourd'hui, nous recevons G\u00e9r\u00e9my, Responsable de la S\u00e9curit\u00e9 du Syst\u00e8me d'Information, qui nous parlera de son travail et de sa place au sein de l'entreprise",
            "links": [
                {
                    "title": "Chargeur Skorpio",
                    "url": "http://www.welivesecurity.com/2013/10/06/skorpion-smartphone-charger-lights-up-if-your-phone-contains-malware/?utm_source=feedburner&utm_medium=feed&utm_campaign=Feed%3A+eset%2Fblog+%28ESET+Blog%3A+We+Live+Security%29"
                },
                {
                    "title": "Adobe hack\u00e9 et mozilla qui sort son lecteur flash",
                    "url": "http://techcrunch.com/2013/10/03/adobe-gets-hacked-product-source-code-and-data-for-2-9m-customers-likely-accessed/"
                },
                {
                    "title": "http://krebsonsecurity.com/2013/10/adobe-to-announce-source-code-customer-data-breach/",
                    "url": "http://krebsonsecurity.com/2013/10/adobe-to-announce-source-code-customer-data-breach/"
                },
                {
                    "title": "http://www.numerama.com/magazine/27156-mozilla-veut-son-propre-lecteur-flash-dans-firefox.html",
                    "url": "http://www.numerama.com/magazine/27156-mozilla-veut-son-propre-lecteur-flash-dans-firefox.html"
                },
                {
                    "title": "La nouvelle annonce de John McAfee",
                    "url": "http://news.cnet.com/8301-1009_3-57605233-83/john-mcafees-$100-d-central-aims-to-outsmart-the-nsa"
                },
                {
                    "title": "Silkroad a ferm\u00e9",
                    "url": "http://www.theverge.com/2013/10/17/4850256/silk-roads-main-competitor-shuts-down-indefinitely-black-market-reloaded"
                },
                {
                    "title": "Anonymous",
                    "url": "http://www.cigionline.org/publications/2013/9/anonymous-context-politics-and-power-behind-mask"
                },
                {
                    "title": "D-Link",
                    "url": "http://cyberarms.wordpress.com/2013/10/15/numerous-d-link-routers-have-backdoor-in-firmware/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 6] User-friendly, Madame Michu  Google Cars",
            "date": "2013-10-20T21:16:10+00:00",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP06.2013-10-20.USER_FRIENDLY.mp3"
            },
            "aliases": "/2013/10/episode-6-user-friendly-madame-michu-google-cars/",
            "views": 1946,
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Belgique",
                "Cars",
                "empreinte digitale",
                "Facebook",
                "Friendly",
                "Google",
                "iphone",
                "RSA",
                "Theopad",
                "User"
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:01:14|Des news",
                "00:15:06|Une pause musicale avec DJ-PIE - Desert Twerk",
                "00:18:23|D\u00e9bat: La s\u00e9curit\u00e9 peut-elle \u00eatre user-friendly?",
                "00:39:28|What's Next: Les Google Cars"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "DJ-Pie",
                    "song": "Desert Twerk",
                    "album": "South Razzle",
                    "uri": "https://dj-pie.bandcamp.com/album/south-razzle",
                    "image": "djpie_deserttwerk.jpg"
                }
            ],
            "drinks": [
                "chimay_bleue"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "C'est parti pour le deuxi\u00e8me \u00e9pisode du mois d'Octobre !",
            "links": [
                {
                    "title": "http://techcrunch.com/2013/09/20/fingerprint-unlock-while-sleeping/",
                    "url": "http://techcrunch.com/2013/09/20/fingerprint-unlock-while-sleeping/"
                },
                {
                    "title": "http://gizmodo.com/the-nypd-really-really-wants-you-to-upgrade-to-ios-7-1363960613",
                    "url": "http://gizmodo.com/the-nypd-really-really-wants-you-to-upgrade-to-ios-7-1363960613"
                },
                {
                    "title": "http://www.wired.com/opinion/2013/09/the-unexpected-result-of-fingerprint-authentication-that-you-cant-take-the-fifth/",
                    "url": "http://www.wired.com/opinion/2013/09/the-unexpected-result-of-fingerprint-authentication-that-you-cant-take-the-fifth/"
                },
                {
                    "title": "http://magazine.qualys.fr/cyber-pouvoirs/smartphones-ministres-francais/",
                    "url": "http://magazine.qualys.fr/cyber-pouvoirs/smartphones-ministres-francais/?utm_source=feedburner&utm_medium=feed&utm_campaign=Feed%3A+securityvibes-france-news+%28SecurityVibes+France+-+News%29"
                },
                {
                    "title": "http://www.thalesgroup.fr/Teopad_fr/",
                    "url": "http://www.thalesgroup.fr/Teopad_fr/"
                },
                {
                    "title": "http://www.rtl.be/info/belgique/politique/1023253/le-cyber-command-americain-est-venu-a-la-rescousse-des-espions-militaires-belges",
                    "url": "http://www.rtl.be/info/belgique/politique/1023253/le-cyber-command-americain-est-venu-a-la-rescousse-des-espions-militaires-belges"
                },
                {
                    "title": "http://www.dhnet.be/actu/belgique/le-cyber-command-americain-a-la-rescousse-des-espions-militaires-belges-5200d8b13570ebbf8e07a2a7",
                    "url": "http://www.dhnet.be/actu/belgique/le-cyber-command-americain-a-la-rescousse-des-espions-militaires-belges-5200d8b13570ebbf8e07a2a7"
                },
                {
                    "title": "http://www.pcinpact.com/news/82498-nsa-rsa-security-recommande-prudence-avec-ses-propres-produits.htm?utm_source=PCi_RSS_Feed&utm_medium=news&utm_campaign=pcinpact",
                    "url": "http://www.pcinpact.com/news/82498-nsa-rsa-security-recommande-prudence-avec-ses-propres-produits.htm?utm_source=PCi_RSS_Feed&utm_medium=news&utm_campaign=pcinpact"
                },
                {
                    "title": "http://blogs.computerworld.com/android/22806/google-knows-nearly-every-wi-fi-password-world",
                    "url": "http://blogs.computerworld.com/android/22806/google-knows-nearly-every-wi-fi-password-world"
                },
                {
                    "title": "http://reflets.info/cplussur-acte-2-100-securise-seriously/",
                    "url": "http://reflets.info/cplussur-acte-2-100-securise-seriously/"
                },
                {
                    "title": "http://ro.ecu.edu.au/cgi/viewcontent.cgi?article=7286&context=ecuworks",
                    "url": "http://ro.ecu.edu.au/cgi/viewcontent.cgi?article=7286&context=ecuworks"
                },
                {
                    "title": "http://www.thecarconnection.com/news/1086886_forget-fingerprint-scanning-new-anti-theft-system-identifies-drivers-brain-waves",
                    "url": "http://www.thecarconnection.com/news/1086886_forget-fingerprint-scanning-new-anti-theft-system-identifies-drivers-brain-waves"
                },
                {
                    "title": "http://techcrunch.com/2013/08/25/uberauto/",
                    "url": "http://techcrunch.com/2013/08/25/uberauto/"
                },
                {
                    "title": "http://magazine.qualys.fr/menaces-alertes/piratage-gps-spoofing/",
                    "url": "http://magazine.qualys.fr/menaces-alertes/piratage-gps-spoofing/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 5] Utilit\u00e9 de la cryptographie",
            "date": "2013-10-01T00:00:00+00:00",
            "aliases": "/2013/10/episode-5-ou-lon-reflechit-sur-lutilite-de-la-cryptographie/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP05.2013-09-27.CRYPTOGRAPHIE.mp3"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Cryptographie",
                "Google",
                "NSA",
                "PRISM"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": 2080,
                    "song": "My Megadrive",
                    "uri": "https://soundcloud.com/2080/my-megadrive-3",
                    "image": "2080-mymegadrive.jpg"
                }
            ],
            "drinks": [
                "whisky_cardhu",
                "virgin_bloodymary"
            ],
            "chaptermarks": [
                "00:01:58|La rubrique news",
                "00:20:27|Interlude musicale",
                "00:23:56|D\u00e9bat: Peut-on avoir encore confiance dans la cryptographie",
                "00:56:03|Une interview d\u2019un \u00e9tudiant"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Un petit peu de retard ce mois ci, on va donc d\u00e9caler notre passage en bimensuel au mois d'Octobre.",
            "links": [
                {
                    "title": "Snowden\u2019s Contingency: \u2018Dead Man\u2019s Switch\u2019 Borrows From Cold War, WikiLeaks",
                    "url": "http://www.wired.com/threatlevel/2013/07/snowden-dead-mans-switch/all/1"
                },
                {
                    "title": "Researchers can slip an undetectable trojan into Intel\u2019s Ivy Bridge CPUs",
                    "url": "http://arstechnica.com/security/2013/09/researchers-can-slip-an-undetectable-trojan-into-intels-ivy-bridge-cpus/"
                },
                {
                    "title": "Fatal crypto flaw in some government-certified smartcards makes forgery a snap",
                    "url": "https://arstechnica.com/security/2013/09/fatal-crypto-flaw-in-some-government-certified-smartcards-makes-forgery-a-snap/"
                },
                {
                    "title": "The Creepy, Long-Standing Practice of Undersea Cable Tapping",
                    "url": "http://www.theatlantic.com/international/print/2013/07/the-creepy-long-standing-practice-of-undersea-cable-tapping/277855/"
                },
                {
                    "title": "L\u2019explosion de l\u2019usage de Tor provient en r\u00e9alit\u00e9... d\u2019un botnet",
                    "url": "http://www.01net.com/editorial/602500/l-explosion-de-l-usage-de-tor-provient-en-realite-d-un-botnet/"
                },
                {
                    "title": "Report: British spy group tracks European Web, phone communications",
                    "url": "http://www.washingtontimes.com/news/2013/aug/28/british-spy-group-european-web-phone-communication/"
                },
                {
                    "title": "Un cheval de Troie dans des kits GTA 5 : joueurs, attention aux mirages !",
                    "url": "http://www.bitdefender.fr/blog/Un-cheval-de-Troie-dans-des-kits-GTA-5-:-joueurs-attention-aux-mirages--1370.html"
                },
                {
                    "title": "Sysadmin security fail: NSA finds Snowden hijacked officials\u2019 logins",
                    "url": "https://arstechnica.com/information-technology/2013/08/sysadmin-security-fail-nsa-finds-snowden-hijacked-officials-logins/"
                },
                {
                    "title": "#VUPEN ou les limites de l\u2019attaque dans le cybermonde",
                    "url": "https://reflets.info/vupen-ou-les-limites-de-lattaque-dans-le-cybermonde/"
                },
                {
                    "title": "Linus Torvalds avoue des pressions pour mettre un backdoor dans Linux",
                    "url": "http://www.numerama.com/magazine/27033-linus-torvalds-avoue-des-pressions-pour-mettre-un-backdoor-dans-linux.html"
                },
                {
                    "title": "How to Remain Secure Against the NSA",
                    "url": "https://www.schneier.com/blog/archives/2013/09/how_to_remain_s.html"
                },
                {
                    "title": "Un protocole de s\u00e9curit\u00e9 issu de la NSA sous le feu des critiques",
                    "url": "https://www.nextinpact.com/news/82289-un-protocole-securite-issu-nsa-sous-feu-critiques.htm"
                },
                {
                    "title": "Feds plow resources into \u201cgroundbreaking\u201d crypto-cracking program",
                    "url": "https://arstechnica.com/security/2013/08/feds-plow-10-billion-into-groundbreaking-crypto-cracking-program/"
                },
                {
                    "title": "The devil and the details",
                    "url": "http://www.economist.com/news/science-and-technology/21586529-quantum-cryptography-has-yet-deliver-truly-unbreakable-way-sending?fsrc=rss%7Csct"
                },
                {
                    "title": "La NSA est suspect\u00e9e d\u2019avoir alt\u00e9r\u00e9 un standard cryptographique",
                    "url": "http://www.numerama.com/magazine/26979-la-nsa-est-suspectee-d-avoir-altere-un-standard-cryptographique.html"
                },
                {
                    "title": "La cryptographie nous prot\u00e8ge t-elle vraiment de l'espionnage par la NSA ou la DGSE ?",
                    "url": "http://www.numerama.com/magazine/26979-la-nsa-est-suspectee-d-avoir-altere-un-standard-cryptographique.html"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 4] Cloud Computing et Google Glass",
            "subheadline": "Une nouvelle rubrique appara\u00eet : le What's Next",
            "date": "2013-09-09T00:00:00+00:00",
            "aliases": "/2013/09/episode-4-a-cloud-computing-et-google-glass/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP04.2013-09-09.CLOUD_ET_GOOGLEGLASS.mp3"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "Cloud",
                "Cybers\u00e9curit\u00e9",
                "Glass",
                "Google",
                "news"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "CloZee",
                    "song": "How Fast",
                    "uri": "https://clozee.bandcamp.com/track/how-fast",
                    "image": "clozee-howfast.jpg"
                }
            ],
            "drinks": [
                "whisky_lascaw"
            ],
            "autors": [
                "justin",
                "lois",
                "morgan",
                "youenn"
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Nous voici de retour pour la premi\u00e8re partie de l\u2019\u00e9pisode num\u00e9ro 4 !\n\nNous introduisons pour cette \u00e9pisode une nouvelle partie, le What\u2019s Next. Nous allons tenter d\u2019imaginer les probl\u00e9matiques de s\u00e9curit\u00e9 que vont poser les nouvelles technologies.\n\n\nPas d\u2019invit\u00e9 pour cette \u00e9mission mais un programme de qualit\u00e9 avec\u00a0:\n\n  - La fameuse partie **New**s\n  - Un **D\u00e9bat** enflamm\u00e9 sur la s\u00e9curit\u00e9 du Cloud en entreprise\n  - Un **What\u2019s Next** d\u00e9di\u00e9 aux Google Glass\n\nRendez-vous dans deux semaines pour le prochain \u00e9pisode.\n\nRendez-vous dans deux semaines pour le prochain \u00e9pisode.\n\nN\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 nous laisser votre avis \u00e0 propos de la nouvelle rubrique sur le blog, Itunes, Twitter, Facebook ou Podcast France !",
            "links": [
                {
                    "title": "Syrian Electronic Army Denies New Data Leaks",
                    "url": "http://krebsonsecurity.com/2013/08/syrian-electronic-army-denies-new-data-leaks"
                },
                {
                    "title": "#OpSyria : Syrian Electronic Army was hacked and d0xed (WARNING : explicit content)",
                    "url": "http://reflets.info/opsyria-syrian-electronic-army-was-hacked-and-d0xed-warning-explicit-content/"
                },
                {
                    "title": "Syrian Electronic Army, la strat\u00e9gie du coup d'\u00e9clat",
                    "url": "http://www.slate.fr/story/77028/syrian-electronic-army-strategie"
                },
                {
                    "title": "La justice fran\u00e7aise va enqu\u00eater sur PRISM et la NSA",
                    "url": "http://www.numerama.com/magazine/26843-la-justice-francaise-va-enqueter-sur-prism-et-la-nsa.html"
                },
                {
                    "title": "La France a demand\u00e9 \u00e0 Facebook des donn\u00e9es sur 1 548 utilisateurs",
                    "url": "http://www.numerama.com/magazine/26834-la-france-a-demande-a-facebook-des-donnees-sur-1-548-utilisateurs.html"
                },
                {
                    "title": "Renew, les poubelles londoniennes qui scannent vos smartphones",
                    "url": "http://www.lesnumeriques.com/renew-poubelles-londoniennes-qui-scannent-vos-smartphones-n30699.html"
                },
                {
                    "title": "UK Govt. Destroyed Journalists\u2019 Hard Drives In Failed Attempt To Stop NSA Story",
                    "url": "http://techcrunch.com/2013/08/19/uk-govt-destroyed-journalists-hard-drives-in-failed-attempt-to-stop-nsa-story/"
                },
                {
                    "title": "Nymi bracelet uses biometric heart data to unlock digital and physical doors (video)",
                    "url": "https://www.engadget.com/2013/09/03/nymi-bracelet/?utm_medium=feed&utm_source=Feed_Classic&utm_campaign=Engadget&ncid=rss_semi"
                },
                {
                    "title": "Covering your Xaas - Cloud Security case studies for SAAS, PAAS, and IAAS",
                    "url": "http://www.securitytube.net/video/6081?utm_source=feedburner&utm_medium=feed&utm_campaign=Feed%3A+SecurityTube+%28SecurityTube.Net%29"
                },
                {
                    "title": "Cloud et protection des donn\u00e9es : guide pratique \u00e0 l\u2019attention des directions op\u00e9rationnelles et g\u00e9n\u00e9rales",
                    "url": "http://www.cigref.fr/cloud-protection-donnees-guide-pratique-direction-operationnelle-generale"
                },
                {
                    "title": "Confidential Submission To The Antivirus Cloud",
                    "url": "http://www.darkreading.com/attacks-breaches/confidential-submission-to-the-antivirus/240160529/"
                },
                {
                    "title": "Google Glasses, nouveau casse-t\u00eate pour la s\u00e9curit\u00e9",
                    "url": "http://www.lexsi-leblog.fr/conseil/google-glasses-nouveau-casse-tete-pour-la-securite.html"
                },
                {
                    "title": "Les lunettes Google Glass s\u2019invitent dans les blocs op\u00e9ratoires",
                    "url": "http://www.numerama.com/magazine/26877-les-lunettes-google-glass-s-invitent-dans-les-blocs-operatoires.html"
                },
                {
                    "title": "Les Google Glass pourront voir si vous regardez la publicit\u00e9",
                    "url": "http://www.numerama.com/magazine/26765-les-google-glass-pourront-voir-si-vous-regardez-la-publicite.html"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 3] DNSSEC et PRISM",
            "subheadline": "Pr\u00e9sentation du protocole DNSSEC par un expert",
            "date": "2013-08-01T00:00:00+00:00",
            "aliases": "/2013/08/episode-3-dnssec-et-prism/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP03.2013-07-30.DNS_ET_PRISM.mp3"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "DNS",
                "dnssec",
                "Prism"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Bleep",
                    "song": "Dipping Toes",
                    "uri": "http://www.comfortstand.com/catalog/042/index.html",
                    "image": "bleep-dippingtoes.jpg"
                },
                {
                    "artist": "Kunio",
                    "song": "LSI Strikes Back",
                    "description": "(Short Demo)",
                    "uri": "https://soundcloud.com/masuo-yamamoto/lsi-strikes-back"
                }
            ],
            "drinks": [
                "grimbergen_poire"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ],
            "guests": [
                {
                    "description": "Sp\u00e9cialiste de la s\u00e9curit\u00e9 du DNS\n",
                    "name": "Romain Nonyme",
                    "anonymous": true
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Voici le troisi\u00e8me \u00e9pisode du Comptoir !\n\nUn \u00e9pisode sp\u00e9cial vacances un peu plus long que la moyenne et avec un invit\u00e9 qui nous a pr\u00e9par\u00e9 un dossier.\n\nAu sommaire de l\u2019\u00e9mission:\n- La traditionnelle partie news,\n- Dossier DNS et am\u00e9liorations en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, notamment avec DNSSEC,\n- D\u00e9bat sur PRISM et les \u00e9coutes g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9es.\n\n\nA bient\u00f4t pour le quatri\u00e8me \u00e9pisode d\u00e9but septembre !",
            "links": [
                {
                    "title": "Vulnerability allows attackers to modify Android apps without breaking their signatures",
                    "url": "http://www.csoonline.com/article/735882/vulnerability-allows-attackers-to-modify-android-apps-without-breaking-their-signatures"
                },
                {
                    "title": "Google Glass Still Vulnerable to WiFi Hijacking Despite QR Photobombing Patch",
                    "url": "https://www.symantec.com/connect/blogs/google-glass-still-vulnerable-wifi-hijacking-despite-qr-photobombing-patch"
                },
                {
                    "title": "OVH : FS#8998 \u2014 Incident de s\u00e9curit\u00e9",
                    "url": "http://travaux.ovh.net/?do=details&id=8998"
                },
                {
                    "title": "Mots de passe \u00e0 gober tous les matins, sous forme de pilule",
                    "url": "http://www.lesnumeriques.com/mobilite/mots-passe-a-gober-tous-matins-sous-forme-pilule-n29784.html"
                },
                {
                    "title": "Nuit du Hack",
                    "url": "https://nuitduhack.com/fr"
                },
                {
                    "title": "DNS, DNSSEC and Google's Public DNS Service",
                    "url": "http://www.circleid.com/posts/20130717_dns_dnssec_and_googles_public_dns_service/"
                },
                {
                    "title": "DANE et les attaques par rejeu par Floran Maury",
                    "url": "http://www.hsc.fr/ressources/breves/dane-dnssec-replay.html.fr"
                },
                {
                    "title": "RFC4035 : Protocol Modifications for the DNS Security Extensions",
                    "url": "http://www.ietf.org/rfc/rfc4035.txt"
                },
                {
                    "title": "L'observatoire de la r\u00e9silience de l'internet fran\u00e7ais : comprendre une infrastructure indispensable",
                    "url": "https://www.ssi.gouv.fr/agence/rayonnement-scientifique/lobservatoire-de-la-resilience-de-linternet-francais/"
                },
                {
                    "title": "Architecture DNS s\u00e9curis\u00e9e par Guillaume Valadon et Yves-Alexis Perez",
                    "url": "https://www.sstic.org/2011/presentation/architecture_dns_scurise/"
                },
                {
                    "title": "T\u00e9l\u00e9charger Dnssec-Trigger",
                    "url": "http://www.nlnetlabs.nl/projects/dnssec-trigger/"
                },
                {
                    "title": "Site officiel d'Unbounf",
                    "url": "http://unbound.net/"
                },
                {
                    "title": "Page officielle de NSD: Name Server Daemon",
                    "url": "http://www.nlnetlabs.nl/projects/nsd/"
                },
                {
                    "title": "Site officiel du projet OpenDNSSEC",
                    "url": "http://www.nlnetlabs.nl/projects/opendnssec/\n- Chrome qui pr\u00e9f\u00e8re faire son propre r\u00e9solveur qu\u2019utiliser unbound\n[Host resolution in Chromium](https://plus.google.com/103382935642834907366/posts/FKot8mghkok"
                },
                {
                    "title": "RFC 6698 :  The DNS-Based Authentication of Named Entities (DANE) Transport Layer Security (TLS) Protocol: TLSA",
                    "url": "http://tools.ietf.org/html/rfc6698"
                },
                {
                    "title": "Comment DNSSEC peut venir au secours du mod\u00e8le de confiance d\u00e9faillant de PKIX par Florian Maury",
                    "url": "http://www.hsc.fr/ressources/articles/misc_dnssecpkix/index.html.fr"
                },
                {
                    "title": "Graphique repr\u00e9sentant les zone sign\u00e9es chez les TLD",
                    "url": "https://xs.powerdns.com/dnssec-nl-graph/"
                },
                {
                    "title": "DNSCRYPT",
                    "url": "http://www.opendns.com/technology/dnscrypt/"
                },
                {
                    "title": "PRISM : la th\u00e9orie du gros zizi",
                    "url": "http://reflets.info/prism-la-theorie-du-gros-zizi/"
                },
                {
                    "title": "Que sait-on exactement sur PRISM",
                    "url": "http://magazine.qualys.fr/cyber-pouvoirs/prism/"
                },
                {
                    "title": "NSA collecting phone records of millions of Verizon customers daily",
                    "url": "http://www.theguardian.com/world/2013/jun/06/nsa-phone-records-verizon-court-order?utm_source=hackernewsletter&utm_medium=email"
                },
                {
                    "title": "President Obama\u2019s Dragnet",
                    "url": "http://www.nytimes.com/2013/06/07/opinion/president-obamas-dragnet.html?pagewanted=all&utm_source=hackernewsletter&utm_medium=email&_r=2&"
                },
                {
                    "title": "PRISM / NSA : un scandale aussi dans les raisons du secret ?",
                    "url": "http://www.numerama.com/magazine/26194-prism-nsa-un-scandale-aussi-dans-les-raisons-du-secret.html"
                },
                {
                    "title": "Infrastructure de mutualisation, le programme Prism \u00e0 la fran\u00e7aise",
                    "url": "http://www.pcinpact.com/news/81016-infrastructure-mutualisation-programme-prism-a-francaise.htm"
                },
                {
                    "title": "Forget PRISM: FAIRVIEW is the NSA\u2019s project to \u201cown the Internet\u201d",
                    "url": "http://www.dailydot.com/news/fairview-prism-blarney-nsa-internet-spying-projects/"
                },
                {
                    "title": "Dans les couloirs du TAC, des soci\u00e9t\u00e9s de cybersurveillance bien discr\u00e8tes",
                    "url": "http://www.pcinpact.com/news/81167-dans-couloirs-tac-societes-cybersurveillance-bien-discretes.htm"
                },
                {
                    "title": "PRISM: Tip of the Cyber Intel Iceberg",
                    "url": "http://www.infosecisland.com/blogview/23286-PRISM-Tip-of-the-Cyber-Intel-Iceberg.html"
                },
                {
                    "title": "How Retail Stores Track You Using Your Smartphone (and How to Stop It)",
                    "url": "http://lifehacker.com/how-retail-stores-track-you-using-your-smartphone-and-827512308?utm_source=feedburner&utm_medium=feed&utm_campaign=Feed%3A+lifehacker%2Ffull+%28Lifehacker%29"
                },
                {
                    "title": "Opt out of global data surveillance programs like PRISM, XKeyscore and Tempora.",
                    "url": "https://prism-break.org/"
                },
                {
                    "title": "La Grande-Bretagne conserverait 3 jours de flux Internet int\u00e9graux",
                    "url": "http://www.numerama.com/magazine/26455-la-grande-bretagne-conserverait-3-jours-de-flux-internet-integraux.html"
                },
                {
                    "title": "Les douanes britanniques peuvent copier les donn\u00e9es de votre t\u00e9l\u00e9phone",
                    "url": "http://www.numerama.com/magazine/26512-les-douanes-britanniques-peuvent-copier-les-donnees-de-votre-telephone.html"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 2] Les failles 0 day",
            "date": "2013-06-04T00:00:00+00:00",
            "aliases": "/2013/06/podcast-episode-2-les-failles-0-day/",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP02.2013-06-04.ZERODAY.mp3"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "0day",
                "Liberty Reserve",
                "Xbox One",
                "APT1"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Schematic Wizard (Youenn)",
                    "song": "Chiptronic Symphony",
                    "uri": "https://soundcloud.com/schematic-wizard/chiptronic-symphony-live",
                    "image": "schematic-wizard_schematic-wizard.jpg",
                    "country": "France"
                },
                {
                    "artist": "Great White Buffalo",
                    "song": "Likely Story",
                    "uri": "https://www.jamendo.com/track/1031200/likely-story",
                    "image": "greatwhitebuffalo-likelystory.jpg"
                }
            ],
            "drinks": [
                "corsendonk_blonde",
                "delirium_nocturnum",
                "martini_rouge"
            ],
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Sondier et tr\u00e9sorier de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "youenn@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Youenn Piolet",
                    "twitter": "schematicwizard",
                    "uri": "http://ypiolet.fr",
                    "image": "youenn-piolet.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": false
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Au programme : des news et un dossier complet sur les failles 0 day.\n\n- Qu\u2019est-ce qu\u2019une faille 0 day ?\n- Quelle est l\u2019\u00e9volution de ce type de faille ?\n- Quel est l\u2019\u00e9tat du march\u00e9 ?\n- Peut-on s\u2019en prot\u00e9ger ?\n\nTelles sont les questions auxquelles nous allons tenter de r\u00e9pondre.\n\n\nConcernant l\u2019avenir de ce podcast, un \u00e9pisode par mois semble \u00eatre r\u00e9alisable, donc pr\u00e9parez-vous \u00e0 nous voir au d\u00e9but de chaque mois avec un nouvel \u00e9pisode.\n\nLa prochaine \u00e9dition sera une sp\u00e9ciale vacances, avec une nouvelle formule.\nRendez-vous donc le mois prochain !",
            "links": [
                {
                    "title": "Reports: Liberty Reserve Founder Arrested, Site Shuttered",
                    "url": "http://krebsonsecurity.com/2013/05/reports-liberty-reserve-founder-arrested-site-shuttered/"
                },
                {
                    "title": "Mandiant: Chinese espionage hackers are back",
                    "url": "http://www.infosecurity-magazine.com/view/32515/mandiant-chinese-espionage-hackers-are-back/"
                },
                {
                    "title": "Antivirus firms won't co-operate with PC-hacking police",
                    "url": "http://www.pcpro.co.uk/news/security/381643/antivirus-firms-wont-co-operate-with-pc-hacking-police"
                },
                {
                    "title": "Les \u00e9tranges indiscr\u00e9tions de la Xbox One",
                    "url": "http://magazine.qualys.fr/produits-technologies/microsoftxbox-one-kinect/"
                },
                {
                    "title": "Xbox One : Microsoft vous regarde",
                    "url": "http://www.ecrans.fr/Xbox-One-Microsoft-vous-regarde,16420.html"
                },
                {
                    "title": "The zero-day bounty hunters",
                    "url": "http://www.pcpro.co.uk/features/378574/the-zero-day-bounty-hunters"
                },
                {
                    "title": "Windows : une faille 0day rendue publique par un ing\u00e9nieur de chez Google",
                    "url": "http://www.pcinpact.com/news/79951-windows-faille-0day-rendue-publique-par-ingenieur-chez-google.htm"
                },
                {
                    "title": "Special Report: U.S. cyberwar strategy stokes fear of blowback",
                    "url": "http://www.reuters.com/article/2013/05/10/us-usa-cyberweapons-specialreport-idUSBRE9490EL20130510"
                },
                {
                    "title": "Booming zero-day trade has Washington cyber experts worried",
                    "url": "http://www.reuters.com/article/2013/05/10/us-usa-cyberweapons-policy-idUSBRE9490EQ20130510"
                },
                {
                    "title": "Q&A: The life of a bug bounty hunter",
                    "url": "http://www.pcpro.co.uk/features/378577/q-a-the-life-of-a-bug-bounty-hunter"
                },
                {
                    "title": "Cybercrime and the Underground Market",
                    "url": "http://resources.infosecinstitute.com/cybercrime-and-the-underground-market/"
                },
                {
                    "title": "Shopping For Zero-Days: A Price List For Hackers' Secret Software Exploits",
                    "url": "https://www.forbes.com/sites/andygreenberg/2012/03/23/shopping-for-zero-days-an-price-list-for-hackers-secret-software-exploits/#127a6ccd2660"
                },
                {
                    "title": "How Spies, Hackers, And the Government Bolster A Booming Software Exploit Market",
                    "url": "http://www.fastcompany.com/3009156/the-code-war/how-spies-hackers-and-the-government-bolster-a-booming-software-exploit-market"
                },
                {
                    "title": "Protection contre les attaques zero-days",
                    "url": "http://blog.nomios.fr/2012/12/03/protection-contre-les-attaques-zero-days/"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "metadata": {
            "title": "[\u00c9pisode 1] SSL",
            "subheadline": "Historique, faiblesses et avenir",
            "authors": [
                {
                    "description": "Co-fondateur et pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "justin@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Justin Ganivet",
                    "twitter": "izura",
                    "youtube": "UCe-0FAoHZyDLPMLHnYAuXsw",
                    "youtube_name": "Le Point S\u00e9cu",
                    "image": "justin-ganivet.jpg",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/3578276/",
                    "staff": true,
                    "active": false
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et secr\u00e9taire de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "lois@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Lo\u00efs Samain",
                    "twitter": "lsamain",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/lsamain",
                    "image": "lois-samain.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Co-fondateur et vice-pr\u00e9sident de l'association Le Comptoir S\u00e9cu\n",
                    "email": "morgan@comptoirsecu.fr",
                    "name": "Morgan Hotonnier",
                    "twitter": "morganhotonnier",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/morganhotonnier",
                    "image": "morgan-hotonnier.jpg",
                    "staff": true,
                    "active": true
                },
                {
                    "description": "Ancien membre du Comptoir\n",
                    "name": "Simon Lacoste",
                    "linkedin": "https://www.linkedin.com/in/simonlacoste/",
                    "image": "simon-lacoste.jpg",
                    "staff": false,
                    "active": false
                }
            ],
            "date": "2013-05-05T00:00:00+00:00",
            "aliases": "/2013/05/podcast-episode-1-ssl-historique-faiblesses-et-avenir-2/",
            "image": "/images/covers/2013-05-ssl-tls-transfert-securise.jpg",
            "podcast": {
                "feed": "https://podcasts.comptoirsecu.fr/podcasts/CSEC.EP01.2013-05-05.SSL.mp3"
            },
            "categories": [
                "Podcast",
                "Emission"
            ],
            "tags": [
                "s\u00e9curit\u00e9",
                "ssl",
                "man in the middle",
                "mitm",
                "botnet",
                "bitcoin",
                "computerlinks"
            ],
            "songs": [
                {
                    "artist": "Schematic Wizard (Youenn)",
                    "song": "Generique Comptoir S\u00e9cu",
                    "uri": "http://www.schematicwizard.bandcamp.com",
                    "description": "Cr\u00e9ation Originale pour le Comptoir S\u00e9cu",
                    "country": "France"
                },
                {
                    "artist": "Slim",
                    "song": "Curandera",
                    "uri": "https://www.jamendo.com/track/22274/curandera",
                    "description": "Aussi connue comme \u00e9tant la musique de la hotline de Free.",
                    "image": "slim-curandera.jpg"
                }
            ]
        },
        "content": {
            "description": "Voici le premier\u00a0\u00e9pisode\u00a0du comptoir s\u00e9cu tant attendu. Au th\u00e8me de cette\n\u00e9mission : des news sur l'actualit\u00e9 du mois d'Avril et un dossier sur le SSL et\nles enjeux qui en d\u00e9coulent.\n\n\nBonne \u00e9coute !",
            "links": [
                {
                    "title": "Game of Coins: The Uprise of Bitcoin Mining",
                    "url": "http://blog.sucuri.net/2013/05/game-of-coins-the-uprise-of-bitcoin-mining.html"
                },
                {
                    "title": "Quand le client d'un outil antitriche mine des Bitcoins \u00e0 votre insu",
                    "url": "http://www.pcinpact.com/news/79560-quand-client-dun-outil-antitriche-mine-bitcoins-a-votre-insu.htm"
                },
                {
                    "title": "Bitcoin mining malware spreading on Skype, researcher says",
                    "url": "http://www.csoonline.com/article/731320/bitcoin-mining-malware-spreading-on-skype-researcher-says"
                },
                {
                    "title": "Livre blanc sur la D\u00e9fense et la S\u00e9curit\u00e9 nationale 2013",
                    "url": "http://www.defense.gouv.fr/content/download/206186/2286591/file/Livre-blanc-sur-la-Defense-et-la-Securite-nationale%202013.pdf"
                },
                {
                    "title": "Lourde condamnation pour avoir fourni des outils de filtrage web \u00e0 la Syrie",
                    "url": "http://www.reseaux-telecoms.net/actualites/lire-lourde-condamnation-pour-avoir-fourni-des-outils-de-filtrage-web-a-la-syrie-25990.html"
                },
                {
                    "title": "Facebook Used to Market Banking Trojans",
                    "url": "http://www.bankinfosecurity.com/facebook-used-to-market-banking-trojans-a-5714"
                },
                {
                    "title": "Certified Lies: Detecting and Defeating Government Interception Attacks Against SSL par Christopher Soghoian et Sid Stamm",
                    "url": "http://files.cloudprivacy.net/ssl-mitm.pdf"
                },
                {
                    "title": "Page officielle du projet Convergence",
                    "url": "http://convergence.io/"
                },
                {
                    "title": "Trust Assertions for Certificate Keys : draft-perrin-tls-tack-02.txt",
                    "url": "http://tack.io/draft.html"
                },
                {
                    "title": "Researchers propose TLS extension to detect rogue SSL certificates",
                    "url": "http://www.computerworld.com/s/article/9227481/Researchers_propose_TLS_extension_to_detect_rogue_SSL_certificates?taxonomyId=17&pageNumber=1"
                }
            ]
        }
    }
]